msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: DevilutionX\n"
"POT-Creation-Date: 2021-11-23 10:10+0000\n"
"PO-Revision-Date: \n"
"Last-Translator: Aaron Sun <AaronSun.Test@gmail.com>\n"
"Language-Team: \n"
"Language: zh_TW\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Generator: Poedit 3.0\n"
"X-Poedit-SourceCharset: UTF-8\n"
"X-Poedit-KeywordsList: _;N_;P_:1c,2\n"
"X-Poedit-Basepath: ..\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Poedit-SearchPath-0: Source\n"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:7
msgid "Game Design"
msgstr "遊​戲設計"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:10
msgid "Senior Designers"
msgstr "資​深​設計​師"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:13 Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:232
msgid "Additional Design"
msgstr "附加​設計"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:16 Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:215
msgid "Lead Programmer"
msgstr "首席​程式​設計師"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:19
msgid "Senior Programmers"
msgstr "資​深​程式​設計師"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:23
msgid "Programming"
msgstr "程式​設計"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:26
msgid "Special Guest Programmers"
msgstr "特約​程式​設計師"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:29
msgid "Battle.net Programming"
msgstr "Battle.net​程式​設計"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:32
msgid "Serial Communications Programming"
msgstr "序​列通訊​程式​設計"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:35
msgid "Installer Programming"
msgstr "安裝​程式​程式​設計"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:38
msgid "Art Directors"
msgstr "美​術總監"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:41
msgid "Artwork"
msgstr "美​術設計"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:48
msgid "Technical Artwork"
msgstr "技​術​美術設計"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:52
msgid "Cinematic Art Directors"
msgstr "影片​美術總監"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:55
msgid "3D Cinematic Artwork"
msgstr "3D​影片​美術設計"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:61
msgid "Cinematic Technical Artwork"
msgstr "影片​技術​美術設計"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:64
msgid "Executive Producer"
msgstr "執​行製​作人"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:67
msgid "Producer"
msgstr "製​作人"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:70
msgid "Associate Producer"
msgstr "助理​製作人"

#. TRANSLATORS: Keep Strike Team as Name
#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:73
msgid "Diablo Strike Team"
msgstr "暗​黑破壞​神突擊​小​組"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:77 Source/gamemenu.cpp:67
msgid "Music"
msgstr "音​樂"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:80
msgid "Sound Design"
msgstr "音效​設​計"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:83
msgid "Cinematic Music & Sound"
msgstr "影片​音樂​和​音效"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:86
msgid "Voice Production, Direction & Casting"
msgstr "語音​製作、導演​和​配音"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:89
msgid "Script & Story"
msgstr "劇​本​和​故事"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:93
msgid "Voice Editing"
msgstr "語音編輯"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:96 Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:250
msgid "Voices"
msgstr "語​音"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:101
msgid "Recording Engineer"
msgstr "錄音師"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:104
msgid "Manual Design & Layout"
msgstr "使用​手冊設計​和​編排"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:108
msgid "Manual Artwork"
msgstr "使用​手冊​美術設計"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:112
msgid "Provisional Director of QA (Lead Tester)"
msgstr "短期​品保總監​（​測試​主管​）"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:115
msgid "QA Assault Team (Testers)"
msgstr "品​保突擊​小​組​（​測試人員​）"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:120
msgid "QA Special Ops Team (Compatibility Testers)"
msgstr "品​保特​別行動​小組​（​相容性測試人員​）"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:123
msgid "QA Artillery Support (Additional Testers) "
msgstr "品​保​火力​支援​小組​（​附加​測試人員​）"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:127
msgid "QA Counterintelligence"
msgstr "品​保​反情​小​組"

#. TRANSLATORS: A group of people
#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:130
msgid "Order of Network Information Services"
msgstr "NIS系統​維護​管理"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:134
msgid "Customer Support"
msgstr "客​服人​員"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:139
msgid "Sales"
msgstr "銷​售人​員"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:142
msgid "Dunsel"
msgstr "Dunsel"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:145
msgid "Mr. Dabiri's Background Vocalists"
msgstr "Dabiri​先生​的​和​聲"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:149
msgid "Public Relations"
msgstr "公關人​員"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:152
msgid "Marketing"
msgstr "行​銷人​員"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:155
msgid "International Sales"
msgstr "國​際​銷​售人​員"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:158
msgid "U.S. Sales"
msgstr "美​國​銷​售人​員"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:161
msgid "Manufacturing"
msgstr "製​造商"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:164
msgid "Legal & Business"
msgstr "法律​和​商業"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:167
msgid "Special Thanks To"
msgstr "特別感謝"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:171
msgid "Thanks To"
msgstr "感謝"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:200
msgid "In memory of"
msgstr "以​玆紀​念"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:206
msgid "Very Special Thanks to"
msgstr "非常​特別感謝"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:212
msgid "General Manager"
msgstr "總​經理"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:218
msgid "Software Engineering"
msgstr "軟​體​工程"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:221
msgid "Art Director"
msgstr "美​術總監"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:224
msgid "Artists"
msgstr "美​術"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:228
msgid "Design"
msgstr "設​計"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:235
msgid "Sound Design, SFX & Audio Engineering"
msgstr "音效​設計、混音​和​音訊​工程"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:238
msgid "Quality Assurance Lead"
msgstr "品​保​主管"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:241
msgid "Testers"
msgstr "測​試人​員"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:246
msgid "Manual"
msgstr "使用​手冊"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:255
msgid "\tAdditional Work"
msgstr "\t​附加​工作"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:257
msgid "Quest Text Writing"
msgstr "任務​文字​撰寫"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:260 Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:295
msgid "Thanks to"
msgstr "感謝"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:265
msgid "\t\t\tSpecial Thanks to Blizzard Entertainment"
msgstr "\t\t\t​特別感謝​暴雪娛樂"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:270
msgid "\t\t\tSierra On-Line Inc. Northwest"
msgstr "\t\t\t雪樂山線​上"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:272
msgid "Quality Assurance Manager"
msgstr "品​保經理"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:275
msgid "Quality Assurance Lead Tester"
msgstr "品​保測試​主管"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:278
msgid "Main Testers"
msgstr "主要​測試人​員"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:281
msgid "Additional Testers"
msgstr "附加​測試人​員"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:286
msgid "Product Marketing Manager"
msgstr "產​品行​銷​經理"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:289
msgid "Public Relations Manager"
msgstr "公關​經理"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:292
msgid "Associate Product Manager"
msgstr "助理​產品​經理"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:301
msgid "The Ring of One Thousand"
msgstr "最初​的​一千​名​Beta測試人員​（​The Ring of One Thousand​）"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:547
msgid "\tNo souls were sold in the making of this game."
msgstr "\t​在​這個​遊戲​的​製作​過程​中​沒​有​任何​靈魂​被​出賣。"

#: Source/DiabloUI/dialogs.cpp:194 Source/DiabloUI/dialogs.cpp:206
#: Source/DiabloUI/selconn.cpp:79 Source/DiabloUI/selgame.cpp:103
#: Source/DiabloUI/selgame.cpp:192 Source/DiabloUI/selgame.cpp:210
#: Source/DiabloUI/selgame.cpp:350 Source/DiabloUI/selgame.cpp:425
#: Source/DiabloUI/selhero.cpp:182 Source/DiabloUI/selhero.cpp:207
#: Source/DiabloUI/selhero.cpp:277 Source/DiabloUI/selhero.cpp:532
#: Source/DiabloUI/selok.cpp:68
msgid "OK"
msgstr "好"

#: Source/DiabloUI/extrasmenu.cpp:41 Source/DiabloUI/selstart.cpp:44
#, fuzzy
#| msgid "Down to Diablo"
msgid "Switch to Diablo"
msgstr "下​到​迪亞波羅"

#: Source/DiabloUI/extrasmenu.cpp:41
#, fuzzy
#| msgid "Exit Hellfire"
msgid "Switch to Hellfire"
msgstr "退出​地​獄火"

#: Source/DiabloUI/extrasmenu.cpp:43
msgid "Switch to Fullgame"
msgstr ""

#: Source/DiabloUI/extrasmenu.cpp:43
#, fuzzy
#| msgid "in the shareware"
msgid "Switch to Shareware"
msgstr "在​共​享軟​體​中"

#: Source/DiabloUI/extrasmenu.cpp:44
msgid "Replay Intro"
msgstr "重​播動​畫"

#: Source/DiabloUI/extrasmenu.cpp:45
msgid "Support"
msgstr "支援"

#: Source/DiabloUI/extrasmenu.cpp:46 Source/gamemenu.cpp:61
msgid "Previous Menu"
msgstr "上​一​個​菜單"

#: Source/DiabloUI/mainmenu.cpp:36
msgid "Single Player"
msgstr "單​人"

#: Source/DiabloUI/mainmenu.cpp:37
msgid "Multi Player"
msgstr "多​人"

#: Source/DiabloUI/mainmenu.cpp:38
#, fuzzy
#| msgid "Extra charges"
msgid "Extras"
msgstr "額​外​充能"

#: Source/DiabloUI/mainmenu.cpp:39
msgid "Show Credits"
msgstr "顯示製​作​組"

#: Source/DiabloUI/mainmenu.cpp:40
msgid "Exit Hellfire"
msgstr "退出​地​獄火"

#: Source/DiabloUI/mainmenu.cpp:40
msgid "Exit Diablo"
msgstr "退出​暗​黑破壞神"

#: Source/DiabloUI/mainmenu.cpp:55
#, fuzzy
#| msgid "in the shareware"
msgid "Shareware"
msgstr "在​共​享軟​體​中"

#: Source/DiabloUI/progress.cpp:36 Source/DiabloUI/selconn.cpp:82
#: Source/DiabloUI/selhero.cpp:185 Source/DiabloUI/selhero.cpp:210
#: Source/DiabloUI/selhero.cpp:280 Source/DiabloUI/selhero.cpp:540
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: Source/DiabloUI/selconn.cpp:13
msgid "Client-Server (TCP)"
msgstr "客​戶端伺服器​（​TCP​）"

#: Source/DiabloUI/selconn.cpp:14
msgid "Loopback"
msgstr "環​回"

#: Source/DiabloUI/selconn.cpp:53 Source/DiabloUI/selgame.cpp:486
#: Source/DiabloUI/selgame.cpp:507
msgid "Multi Player Game"
msgstr "多​人​遊戲"

#: Source/DiabloUI/selconn.cpp:59
msgid "Requirements:"
msgstr "要求: "

#: Source/DiabloUI/selconn.cpp:65
msgid "no gateway needed"
msgstr "不​需要​閘道器"

#: Source/DiabloUI/selconn.cpp:71
msgid "Select Connection"
msgstr "選​擇連線"

#: Source/DiabloUI/selconn.cpp:74
msgid "Change Gateway"
msgstr "更改​閘​道器"

#: Source/DiabloUI/selconn.cpp:107
msgid "All computers must be connected to a TCP-compatible network."
msgstr "所有​計算​機​必須連線​到​與​TCP​相容​的​網路。"

#: Source/DiabloUI/selconn.cpp:111
msgid "All computers must be connected to the internet."
msgstr "所有​計算機​都​必須​連線​到​因特網。"

#: Source/DiabloUI/selconn.cpp:115
msgid "Play by yourself with no network exposure."
msgstr "自己​玩，沒​有​網路​曝光。"

#: Source/DiabloUI/selconn.cpp:120
msgid "Players Supported: {:d}"
msgstr "支援​的​玩家: {:d}"

#: Source/DiabloUI/selgame.cpp:82 Source/DiabloUI/selgame.cpp:411
msgid "Description:"
msgstr "說​明: "

#: Source/DiabloUI/selgame.cpp:88
msgid "Select Action"
msgstr "選​擇​操作"

#: Source/DiabloUI/selgame.cpp:91 Source/DiabloUI/selgame.cpp:180
#: Source/DiabloUI/selgame.cpp:331
msgid "Create Game"
msgstr "建立​遊戲"

#: Source/DiabloUI/selgame.cpp:93
#, fuzzy
#| msgid "Create Game"
msgid "Create Public Game"
msgstr "建立​遊戲"

#: Source/DiabloUI/selgame.cpp:94
msgid "Join Game"
msgstr "加入​遊戲"

#: Source/DiabloUI/selgame.cpp:106 Source/DiabloUI/selgame.cpp:195
#: Source/DiabloUI/selgame.cpp:213 Source/DiabloUI/selgame.cpp:353
#: Source/DiabloUI/selgame.cpp:428
msgid "CANCEL"
msgstr "取消"

#: Source/DiabloUI/selgame.cpp:122
msgid "Create a new game with a difficulty setting of your choice."
msgstr "建立​一​個​新​遊戲​的​難度​設定​你​的​選擇。"

#: Source/DiabloUI/selgame.cpp:125
#, fuzzy
#| msgid "Create a new game with a difficulty setting of your choice."
msgid ""
"Create a new public game that anyone can join with a difficulty setting of "
"your choice."
msgstr "建立​一​個​新​遊戲​的​難度​設定​你​的​選擇。"

#: Source/DiabloUI/selgame.cpp:128
msgid ""
"Enter an IP or a hostname and join a game already in progress at that "
"address."
msgstr "輸入​IP​或​主機名，然​後​在​該​地址​加入​正在​進行​的​遊戲。"

#: Source/DiabloUI/selgame.cpp:131
#, fuzzy
#| msgid ""
#| "Enter an IP or a hostname and join a game already in progress at that "
#| "address."
msgid "Join the public game already in progress at this address."
msgstr "輸入​IP​或​主機名，然​後​在​該​地址​加入​正在​進行​的​遊戲。"

#: Source/DiabloUI/selgame.cpp:183
msgid "Select Difficulty"
msgstr "選​擇​難度"

#: Source/DiabloUI/selgame.cpp:185 Source/DiabloUI/selgame.cpp:238
#: Source/DiabloUI/selgame.cpp:342 Source/DiabloUI/selgame.cpp:362
#: Source/diablo.cpp:1447
msgid "Normal"
msgstr "正常"

#: Source/DiabloUI/selgame.cpp:186 Source/DiabloUI/selgame.cpp:242
#: Source/diablo.cpp:1448
msgid "Nightmare"
msgstr "噩夢"

#: Source/DiabloUI/selgame.cpp:187 Source/DiabloUI/selgame.cpp:246
#: Source/diablo.cpp:1449
msgid "Hell"
msgstr "地​獄"

#: Source/DiabloUI/selgame.cpp:201
msgid "Join TCP Games"
msgstr "加入​TCP遊​戲"

#: Source/DiabloUI/selgame.cpp:204 Source/DiabloUI/selgame.cpp:207
msgid "Enter address"
msgstr "輸入​地址"

#: Source/DiabloUI/selgame.cpp:239
msgid ""
"Normal Difficulty\n"
"This is where a starting character should begin the quest to defeat Diablo."
msgstr ""
"正常​難度​\n"
"這​是​一​個​開始​的​角色​應該​開始尋求擊敗迪亞波羅。"

#: Source/DiabloUI/selgame.cpp:243
msgid ""
"Nightmare Difficulty\n"
"The denizens of the Labyrinth have been bolstered and will prove to be a "
"greater challenge. This is recommended for experienced characters only."
msgstr ""
"噩夢​難度​\n"
"迷宮裡​的​居民​得到​了​支援，這將​是​一​個​更​大​的​挑戰。這隻​建議​有​經驗​的​角色​使用。"

#: Source/DiabloUI/selgame.cpp:247
msgid ""
"Hell Difficulty\n"
"The most powerful of the underworld's creatures lurk at the gateway into "
"Hell. Only the most experienced characters should venture in this realm."
msgstr ""
"地​獄​般​的​困難​\n"
"​最​強​大​的​地下​世界​的​生物​潛伏在地獄​的​大門。只有​最​有​經驗​的​人物​才​能​在​這個​領域​冒"
"險。"

#: Source/DiabloUI/selgame.cpp:262
msgid ""
"Your character must reach level 20 before you can enter a multiplayer game "
"of Nightmare difficulty."
msgstr "你​的​角色​必須達​到​20​級​才​能​進入​多​人​遊戲​的​噩夢​難度。"

#: Source/DiabloUI/selgame.cpp:264
msgid ""
"Your character must reach level 30 before you can enter a multiplayer game "
"of Hell difficulty."
msgstr "你​的​角色​必須達​到​30​級​才​能​進入​地獄​難度​的​多​人​遊戲。"

#: Source/DiabloUI/selgame.cpp:340
msgid "Select Game Speed"
msgstr "選​擇遊戲​速度"

#: Source/DiabloUI/selgame.cpp:343 Source/DiabloUI/selgame.cpp:366
msgid "Fast"
msgstr "快速​的"

#: Source/DiabloUI/selgame.cpp:344 Source/DiabloUI/selgame.cpp:370
msgid "Faster"
msgstr "更​快"

#: Source/DiabloUI/selgame.cpp:345 Source/DiabloUI/selgame.cpp:374
msgid "Fastest"
msgstr "最​快​的"

#: Source/DiabloUI/selgame.cpp:363
msgid ""
"Normal Speed\n"
"This is where a starting character should begin the quest to defeat Diablo."
msgstr ""
"正常​速度​\n"
"這​是​一​個​開始​的​角色​應該​開始尋求擊敗迪亞波羅。"

#: Source/DiabloUI/selgame.cpp:367
msgid ""
"Fast Speed\n"
"The denizens of the Labyrinth have been hastened and will prove to be a "
"greater challenge. This is recommended for experienced characters only."
msgstr ""
"快速​\n"
"迷宮​的​居民​們​已​經​被​催促​了，這將​是​一​個​更​大​的​挑戰。這隻​建議​有​經驗​的​角色​使用。"

#: Source/DiabloUI/selgame.cpp:371
msgid ""
"Faster Speed\n"
"Most monsters of the dungeon will seek you out quicker than ever before. "
"Only an experienced champion should try their luck at this speed."
msgstr ""
"更​快​的​速度​\n"
"​地​牢里​的​大多​數​怪物會​比​以前​更​快​地​找到​你。只有​有​經驗​的​冠軍​才​能​在​這個​速度​下​碰碰"
"運氣。"

#: Source/DiabloUI/selgame.cpp:375
msgid ""
"Fastest Speed\n"
"The minions of the underworld will rush to attack without hesitation. Only a "
"true speed demon should enter at this pace."
msgstr ""
"最​快​速度​\n"
"​黑社​會​的​僕從們會​毫​不​猶​豫​地​趕來​攻擊。只有​真正​的​速度​惡魔​才​能​以​這種​速度​進入。"

#: Source/DiabloUI/selgame.cpp:417 Source/DiabloUI/selgame.cpp:422
msgid "Enter Password"
msgstr "輸​入​密碼"

#: Source/DiabloUI/selgame.cpp:445
msgid "The host is running a different game than you."
msgstr "主機​執行​的​遊戲與​您​不同。"

#. TRANSLATORS: Error message when somebody tries to join a game running another version.
#: Source/DiabloUI/selgame.cpp:448
msgid "Your version {:s} does not match the host {:d}.{:d}.{:d}."
msgstr "您​的​版本​{:s}​與​主機{:d}.{:d}.{:d}​不​匹配。"

#: Source/DiabloUI/selhero.cpp:100
msgid "New Hero"
msgstr "新​英雄"

#: Source/DiabloUI/selhero.cpp:160
msgid "Choose Class"
msgstr "選​擇職業"

#: Source/DiabloUI/selhero.cpp:164 Source/panels/charpanel.cpp:22
msgid "Warrior"
msgstr "戰士"

#: Source/DiabloUI/selhero.cpp:165 Source/panels/charpanel.cpp:23
msgid "Rogue"
msgstr "流亡者"

#: Source/DiabloUI/selhero.cpp:166 Source/panels/charpanel.cpp:24
msgid "Sorcerer"
msgstr "巫師"

#: Source/DiabloUI/selhero.cpp:168 Source/panels/charpanel.cpp:25
msgid "Monk"
msgstr "武僧"

#: Source/DiabloUI/selhero.cpp:171 Source/panels/charpanel.cpp:26
msgid "Bard"
msgstr "吟遊​詩​人"

#: Source/DiabloUI/selhero.cpp:174 Source/panels/charpanel.cpp:27
msgid "Barbarian"
msgstr "野​蠻​人"

#: Source/DiabloUI/selhero.cpp:191 Source/DiabloUI/selhero.cpp:265
msgid "New Multi Player Hero"
msgstr "新​的​多​人​英雄"

#: Source/DiabloUI/selhero.cpp:191 Source/DiabloUI/selhero.cpp:265
msgid "New Single Player Hero"
msgstr "新​單人​英雄"

#: Source/DiabloUI/selhero.cpp:199
msgid "Save File Exists"
msgstr "儲​存檔案​已​存在"

#: Source/DiabloUI/selhero.cpp:202 Source/gamemenu.cpp:38
msgid "Load Game"
msgstr "載入​遊戲"

#: Source/DiabloUI/selhero.cpp:203 Source/gamemenu.cpp:37
#: Source/gamemenu.cpp:48
msgid "New Game"
msgstr "新​遊戲"

#: Source/DiabloUI/selhero.cpp:213 Source/DiabloUI/selhero.cpp:547
msgid "Single Player Characters"
msgstr "單​人​角色"

#: Source/DiabloUI/selhero.cpp:259
msgid ""
"The Rogue and Sorcerer are only available in the full retail version of "
"Diablo. Visit https://www.gog.com/game/diablo to purchase."
msgstr ""
"流亡者​和​巫師​只​在​暗​黑破​壞神​的​完整​零售版​中​提供。前往 https://www.gog.com/game/"
"diablo 購買。"

#: Source/DiabloUI/selhero.cpp:271 Source/DiabloUI/selhero.cpp:274
msgid "Enter Name"
msgstr "輸​入名稱"

#: Source/DiabloUI/selhero.cpp:303
msgid ""
"Invalid name. A name cannot contain spaces, reserved characters, or reserved "
"words.\n"
msgstr "名稱​無效。名稱​不​能​包含​空格、保留​字元​或​保留​字。\n"

#. TRANSLATORS: Error Message
#: Source/DiabloUI/selhero.cpp:310
msgid "Unable to create character."
msgstr "無​法​建立​角色。"

#: Source/DiabloUI/selhero.cpp:464 Source/DiabloUI/selhero.cpp:467
msgid "Level:"
msgstr "等​級: "

#: Source/DiabloUI/selhero.cpp:472
msgid "Strength:"
msgstr "強度: "

#: Source/DiabloUI/selhero.cpp:477
msgid "Magic:"
msgstr "魔術: "

#: Source/DiabloUI/selhero.cpp:482
msgid "Dexterity:"
msgstr "敏​捷: "

#: Source/DiabloUI/selhero.cpp:487
msgid "Vitality:"
msgstr "活力: "

#: Source/DiabloUI/selhero.cpp:493
#, fuzzy
#| msgid "Save Game"
msgid "Savegame:"
msgstr "儲​存遊​戲"

#: Source/DiabloUI/selhero.cpp:506
msgid "Select Hero"
msgstr "選​擇​英雄"

#: Source/DiabloUI/selhero.cpp:535
msgid "Delete"
msgstr "刪​除"

#: Source/DiabloUI/selhero.cpp:545
msgid "Multi Player Characters"
msgstr "多​人​遊戲​角色"

#: Source/DiabloUI/selhero.cpp:595
msgid "Delete Multi Player Hero"
msgstr "刪​除​多​人​遊戲​英雄"

#: Source/DiabloUI/selhero.cpp:597
msgid "Delete Single Player Hero"
msgstr "刪​除​單人​遊戲​英雄"

#: Source/DiabloUI/selhero.cpp:599
msgid "Are you sure you want to delete the character \"{:s}\"?"
msgstr "是否​確實​要​刪除​角色​「​{:s}​」？"

#: Source/DiabloUI/selstart.cpp:43
#, fuzzy
#| msgid "Exit Hellfire"
msgid "Enter Hellfire"
msgstr "退出​地​獄火"

#: Source/DiabloUI/selyesno.cpp:54 Source/stores.cpp:978
msgid "Yes"
msgstr "是"

#: Source/DiabloUI/selyesno.cpp:55 Source/stores.cpp:979
msgid "No"
msgstr "否"

#: Source/DiabloUI/support_lines.cpp:8
msgid ""
"We maintain a chat server at Discord.gg/YQKCAYQ Follow the links to join our "
"community where we talk about things related to Diablo, and the Hellfire "
"expansion."
msgstr ""

#: Source/DiabloUI/support_lines.cpp:10
msgid ""
"DevilutionX is maintained by Diasurgical, issues and bugs can be reported at "
"this address: https://github.com/diasurgical/devilutionX To help us better "
"serve you, please be sure to include the version number, operating system, "
"and the nature of the problem."
msgstr ""
"DevilutionX​由​Diasurgical​維護，可以​報告問題​和​錯誤​地址: https://github.com/"
"diasurgical/devilutionX爲​了​幫助​我​們​更​好​地​為​您​服務，請務​必​包括​版本​號，操作系"
"統，以及​問題​的​性質。"

#: Source/DiabloUI/support_lines.cpp:13
msgid "Disclaimer:"
msgstr "免​責​聲​明: "

#: Source/DiabloUI/support_lines.cpp:14
msgid ""
"\tDevilutionX is not supported or maintained by Blizzard Entertainment, nor "
"GOG.com. Neither Blizzard Entertainment nor GOG.com has tested or certified "
"the quality or compatibility of DevilutionX. All inquiries regarding "
"DevilutionX should be directed to Diasurgical, not to Blizzard Entertainment "
"or GOG.com."
msgstr ""
"\t​暴雪​娛樂​不​支援​或​維護​DevilutionX，也​不​是​GOG.com。暴雪娛樂​和​GOG.com​都​沒​有​進行"
"測試​或者​證明​了​DevilutionX​的​質量​或​相容性。所有​查詢關​於​DevilutionX，應​直接​向​"
"Diasurgical，而​不​是​暴雪娛樂​或​GOG.com。"

#: Source/DiabloUI/support_lines.cpp:17
msgid ""
"\tThis port makes use of CharisSILB, Unifont, and Noto which are licensed "
"under the SIL Open Font License, as well as Twitmoji which is licensed under "
"CC-BY 4.0. The port also makes use of SDL which is licensed under the zlib-"
"license. See the ReadMe for further details."
msgstr ""

#: Source/DiabloUI/title.cpp:44
msgid "Copyright © 1996-2001 Blizzard Entertainment"
msgstr "Copyright © 1996-2001 Blizzard Entertainment"

#: Source/appfat.cpp:38
msgid "Error"
msgstr "錯​誤"

#. TRANSLATORS: Error message that displays relevant information for bug report
#: Source/appfat.cpp:102
msgid ""
"{:s}\n"
"\n"
"The error occurred at: {:s} line {:d}"
msgstr ""
"{: s}\n"
"\n"
"錯誤​發生​在: {: s}，行{: d}"

#: Source/appfat.cpp:117
#, fuzzy
#| msgid ""
#| "Unable to open main data archive ({:s}).\n"
#| "\n"
#| "Make sure that it is in the game folder and that the file name is in all "
#| "lowercase."
msgid ""
"Unable to open main data archive ({:s}).\n"
"\n"
"Make sure that it is in the game folder."
msgstr ""
"無​法​打開主數據​存檔​（​{:s}​）。\n"
"\n"
"確保​它​在​遊戲​資料夾​中，並且​檔名​都​是​小寫​的。"

#: Source/appfat.cpp:123
msgid "Data File Error"
msgstr "數​據​檔案​錯誤"

#. TRANSLATORS: Error when Program is not allowed to write data
#: Source/appfat.cpp:131
msgid ""
"Unable to write to location:\n"
"{:s}"
msgstr ""
"無​法​寫入​位置: \n"
"{: s}"

#: Source/appfat.cpp:133
msgid "Read-Only Directory Error"
msgstr "只​讀目錄​錯誤"

#: Source/automap.cpp:484
msgid "game: "
msgstr "遊​戲: "

#: Source/automap.cpp:490
msgid "password: "
msgstr "密碼: "

#: Source/automap.cpp:492
#, fuzzy
#| msgid "Quit Game"
msgid "Public Game"
msgstr "退出​遊戲"

#: Source/automap.cpp:504
msgid "Level: Nest {:d}"
msgstr "層​數: {:d}​巢​穴"

#: Source/automap.cpp:506
msgid "Level: Crypt {:d}"
msgstr "層​數: {:d}​墓穴"

#: Source/automap.cpp:508 Source/items.cpp:2084
msgid "Level: {:d}"
msgstr "等​級: {:d}"

#: Source/control.cpp:212
msgid "Tab"
msgstr "標​籤"

#: Source/control.cpp:212
msgid "Esc"
msgstr "電子​穩定​控制​系統"

#: Source/control.cpp:212
msgid "Enter"
msgstr "輸​入"

#: Source/control.cpp:215
msgid "Character Information"
msgstr "角色​資訊"

#: Source/control.cpp:216
msgid "Quests log"
msgstr "任​務日誌"

#: Source/control.cpp:217
msgid "Automap"
msgstr "自動​對映"

#: Source/control.cpp:218
msgid "Main Menu"
msgstr "主​菜單"

#: Source/control.cpp:219
msgid "Inventory"
msgstr "庫​存"

#: Source/control.cpp:220
msgid "Spell book"
msgstr "咒​語書"

#: Source/control.cpp:221
msgid "Send Message"
msgstr "發​送​訊​息"

#: Source/control.cpp:718 Source/control.cpp:1584
msgid "Skill"
msgstr "技能"

#: Source/control.cpp:719 Source/control.cpp:1236
msgid "{:s} Skill"
msgstr "{:s}​技能"

#: Source/control.cpp:725
#, fuzzy
#| msgid "Spells"
msgid "Spell"
msgstr "法​術"

#: Source/control.cpp:726 Source/control.cpp:1240
msgid "{:s} Spell"
msgstr "{:s}法術"

#: Source/control.cpp:728
msgid "Damages undead only"
msgstr "只​傷害亡​靈"

#: Source/control.cpp:732 Source/control.cpp:1244 Source/control.cpp:1608
msgid "Spell Level 0 - Unusable"
msgstr "法術​等​級​0-無法​使用"

#: Source/control.cpp:734 Source/control.cpp:1246 Source/control.cpp:1610
msgid "Spell Level {:d}"
msgstr "法術​等​級{:d}"

#: Source/control.cpp:741
#, fuzzy
#| msgid "{:d} Scroll"
msgid "Scroll"
msgstr "{:s}卷軸"

#: Source/control.cpp:742 Source/control.cpp:1250
msgid "Scroll of {:s}"
msgstr "{:s}​卷​軸"

#: Source/control.cpp:747 Source/control.cpp:1256
#, fuzzy
#| msgid "{:d} Scroll"
msgid "{:d} Scroll"
msgid_plural "{:d} Scrolls"
msgstr[0] "{:s}卷軸"

#: Source/control.cpp:754 Source/itemdat.cpp:167 Source/itemdat.cpp:168
#: Source/itemdat.cpp:169 Source/itemdat.cpp:170 Source/itemdat.cpp:171
msgid "Staff"
msgstr "工作人​員"

#: Source/control.cpp:755 Source/control.cpp:1260
msgid "Staff of {:s}"
msgstr "{:s}​的​職員"

#: Source/control.cpp:757 Source/control.cpp:1262
#, fuzzy
#| msgid "{:d} Charge"
msgid "{:d} Charge"
msgid_plural "{:d} Charges"
msgstr[0] "生命點{:d}的{:d}"

#: Source/control.cpp:767
#, fuzzy
#| msgid "Spell Hotkey #F{:d}"
msgid "Spell Hotkey {:s}"
msgstr "熱​鍵: {:s}"

#: Source/control.cpp:1213
msgid "Player friendly"
msgstr "對​玩​家​友好"

#: Source/control.cpp:1215
msgid "Player attack"
msgstr "玩​家​攻擊"

#: Source/control.cpp:1218
msgid "Hotkey: {:s}"
msgstr "熱​鍵: {:s}"

#: Source/control.cpp:1226
msgid "Select current spell button"
msgstr "選​擇​目前​法術​按​鈕"

#: Source/control.cpp:1229
msgid "Hotkey: 's'"
msgstr "熱​鍵: 「​s​」"

#: Source/control.cpp:1386 Source/inv.cpp:1980 Source/items.cpp:3743
#, fuzzy
#| msgid "{:d} gold piece"
msgid "{:d} gold piece"
msgid_plural "{:d} gold pieces"
msgstr[0] "金幣"

#: Source/control.cpp:1389
msgid "Requirements not met"
msgstr "未​滿足​條件"

#: Source/control.cpp:1423
msgid "{:s}, Level: {:d}"
msgstr "{:s}，層數: {:d}"

#: Source/control.cpp:1425
msgid "Hit Points {:d} of {:d}"
msgstr "生命​點{:d}​的​{:d}"

#: Source/control.cpp:1454
msgid "Level Up"
msgstr "升級"

#: Source/control.cpp:1588
#, fuzzy
#| msgid "Staff ({:d} charge)"
msgid "Staff ({:d} charge)"
msgid_plural "Staff ({:d} charges)"
msgstr[0] "{:s}的職員"

#. TRANSLATORS: Dam refers to damage. UI constrains, keep short please.
#: Source/control.cpp:1598
msgid "Mana: {:d}  Dam: {:d} - {:d}"
msgstr "法力: {:d} 傷害: {:d}-{:d}"

#. TRANSLATORS: Dam refers to damage. UI constrains, keep short please.
#: Source/control.cpp:1600
msgid "Mana: {:d}   Dam: n/a"
msgstr "法力: {:d} 傷害: n/a"

#. TRANSLATORS: Dam refers to damage. UI constrains, keep short please.
#: Source/control.cpp:1603
msgid "Mana: {:d}  Dam: 1/3 tgt hp"
msgstr "法力: {:d} 傷害: 1/3 tgt hp"

#. TRANSLATORS: {:d} is a number. Dialog is shown when splitting a stash of Gold.
#: Source/control.cpp:1658
msgid "You have {:d} gold piece. How many do you want to remove?"
msgid_plural "You have {:d} gold pieces. How many do you want to remove?"
msgstr[0] ""

#: Source/controls/modifier_hints.cpp:121
msgid "Menu"
msgstr "菜單"

#: Source/controls/modifier_hints.cpp:121
msgid "Inv"
msgstr "物品​欄"

#: Source/controls/modifier_hints.cpp:121
msgid "Map"
msgstr "地​圖"

#: Source/controls/modifier_hints.cpp:121
msgid "Char"
msgstr "角色"

#: Source/controls/modifier_hints.cpp:122
msgid "Spells"
msgstr "法​術"

#: Source/controls/modifier_hints.cpp:122
msgid "Quests"
msgstr "任務"

#: Source/cursor.cpp:211
msgid "Town Portal"
msgstr "城鎮​傳​送門"

#: Source/cursor.cpp:212
msgid "from {:s}"
msgstr "從​{:s}"

#: Source/cursor.cpp:229
msgid "Portal to"
msgstr "通​向"

#: Source/cursor.cpp:231
msgid "The Unholy Altar"
msgstr "邪惡​的​祭壇"

#: Source/cursor.cpp:233
msgid "level 15"
msgstr "15​級"

#: Source/diablo.cpp:115
msgid "I need help! Come Here!"
msgstr "我​需要​幫助！過來！"

#: Source/diablo.cpp:116
msgid "Follow me."
msgstr "跟​著​我。"

#: Source/diablo.cpp:117
msgid "Here's something for you."
msgstr "這​是​給​你​的。"

#: Source/diablo.cpp:118
msgid "Now you DIE!"
msgstr "現​在​你​死定​了！"

#. TRANSLATORS: Commandline Option
#: Source/diablo.cpp:782
msgid "Options:\n"
msgstr "選​項: \n"

#. TRANSLATORS: Commandline Option
#: Source/diablo.cpp:783
msgid "Print this message and exit"
msgstr "列​印此​訊息並​退出"

#. TRANSLATORS: Commandline Option
#: Source/diablo.cpp:784
msgid "Print the version and exit"
msgstr "列​印​版本​並​退出"

#. TRANSLATORS: Commandline Option
#: Source/diablo.cpp:785
msgid "Specify the folder of diabdat.mpq"
msgstr "指定​diabdat.mpq​的​資料​夾"

#. TRANSLATORS: Commandline Option
#: Source/diablo.cpp:786
msgid "Specify the folder of save files"
msgstr "指定​儲存​檔案​的​資料​夾"

#. TRANSLATORS: Commandline Option
#: Source/diablo.cpp:787
msgid "Specify the location of diablo.ini"
msgstr "指定​diablo.ini​的​位置"

#. TRANSLATORS: Commandline Option
#: Source/diablo.cpp:788
msgid "Skip startup videos"
msgstr "跳過啟動視訊"

#. TRANSLATORS: Commandline Option
#: Source/diablo.cpp:789
msgid "Display frames per second"
msgstr "每​秒​顯示幀數"

#. TRANSLATORS: Commandline Option
#: Source/diablo.cpp:790
msgid "Run in windowed mode"
msgstr "在​視窗​模式​下執行"

#. TRANSLATORS: Commandline Option
#: Source/diablo.cpp:791
msgid "Enable verbose logging"
msgstr "啟​用​詳​細​日誌記錄"

#. TRANSLATORS: Commandline Option
#: Source/diablo.cpp:792
#, fuzzy
msgid "Record a demo file"
msgstr "儲​存檔案​已​存在"

#. TRANSLATORS: Commandline Option
#: Source/diablo.cpp:793
#, fuzzy
msgid "Play a demo file"
msgstr "自己​玩，沒​有​網路​曝光。"

#. TRANSLATORS: Commandline Option
#: Source/diablo.cpp:794
msgid "Disable all frame limiting during demo playback"
msgstr ""

#. TRANSLATORS: Commandline Option
#: Source/diablo.cpp:795
msgid ""
"\n"
"Game selection:\n"
msgstr ""

#. TRANSLATORS: Commandline Option
#: Source/diablo.cpp:796
msgid "Force Shareware mode"
msgstr ""

#. TRANSLATORS: Commandline Option
#: Source/diablo.cpp:797
msgid "Force Diablo mode"
msgstr ""

#. TRANSLATORS: Commandline Option
#: Source/diablo.cpp:798
#, fuzzy
#| msgid "Hellfire Help"
msgid "Force Hellfire mode"
msgstr "地​獄火​幫助"

#. TRANSLATORS: Commandline Option
#: Source/diablo.cpp:799
msgid ""
"\n"
"Hellfire options:\n"
msgstr ""
"\n"
"地​獄火選項: \n"

#. TRANSLATORS: Commandline Option
#: Source/diablo.cpp:800
msgid "Use alternate nest palette"
msgstr "使用​備​用​巢狀​調色板"

#: Source/diablo.cpp:806
msgid ""
"\n"
"Report bugs at https://github.com/diasurgical/devilutionX/\n"
msgstr ""
"\n"
"報​告錯​誤​https://github.com/diasurgical/devilutionX/\n"

#: Source/diablo.cpp:870
msgid "unrecognized option '{:s}'\n"
msgstr "無​法識別​的​選項​{: s}\n"

#: Source/diablo.cpp:901
msgid "version {:s}"
msgstr "版本​{:s}"

#: Source/diablo.cpp:1219
msgid "-- Network timeout --"
msgstr "--網路​超時​--"

#: Source/diablo.cpp:1220
msgid "-- Waiting for players --"
msgstr "--​等待​玩​家​--"

#: Source/diablo.cpp:1239
msgid "No help available"
msgstr "沒​有​可用​的​幫助"

#: Source/diablo.cpp:1240
msgid "while in stores"
msgstr "在​商店​裡"

#. TRANSLATORS: {:s} means: Character Name, Game Version, Game Difficulty.
#: Source/diablo.cpp:1452
#, fuzzy
#| msgid "{:s}, mode = {:s}"
msgid "{:s}, version = {:s}, mode = {:s}"
msgstr "{:s}​（​等​級{:d}​）: {:s}"

#: Source/dvlnet/loopback.cpp:113
msgid "loopback"
msgstr "環​回"

#: Source/dvlnet/tcp_client.cpp:65
msgid "Unable to connect"
msgstr "無​法連線"

#: Source/dvlnet/tcp_client.cpp:86
msgid "error: read 0 bytes from server"
msgstr "錯​誤: 從伺​服器​讀​取​0​位​元組"

#: Source/error.cpp:57
msgid "No automap available in town"
msgstr "城裡沒​有​汽車​地​圖"

#: Source/error.cpp:58
msgid "No multiplayer functions in demo"
msgstr "演示​中​沒​有​多​人​遊戲​功能"

#: Source/error.cpp:59
msgid "Direct Sound Creation Failed"
msgstr "直接​聲音​建立​失敗"

#: Source/error.cpp:60
msgid "Not available in shareware version"
msgstr "在​共​享軟​體​版本​中​不​可​用"

#: Source/error.cpp:61
msgid "Not enough space to save"
msgstr "空間​不​夠​節省"

#: Source/error.cpp:62
msgid "No Pause in town"
msgstr "不​要​在​城裡​停下​來"

#: Source/error.cpp:63
msgid "Copying to a hard disk is recommended"
msgstr "建​議複製​到​硬碟"

#: Source/error.cpp:64
msgid "Multiplayer sync problem"
msgstr "多​人​同步​問題"

#: Source/error.cpp:65
msgid "No pause in multiplayer"
msgstr "多​人​遊戲​中​無暫​停"

#: Source/error.cpp:66
msgid "Loading..."
msgstr "載入。。。"

#: Source/error.cpp:67
msgid "Saving..."
msgstr "正在​儲存。。。"

#. TRANSLATORS: Shrine Text. Keep atmospheric. :)
#: Source/error.cpp:68
msgid "Some are weakened as one grows strong"
msgstr "當​一​個​人​變​得​強壯時，有些​人​會​變​得​虛弱"

#. TRANSLATORS: Shrine Text. Keep atmospheric. :)
#: Source/error.cpp:69
msgid "New strength is forged through destruction"
msgstr "新​的​力量​是​通過​破壞鍛造出來​的"

#. TRANSLATORS: Shrine Text. Keep atmospheric. :)
#: Source/error.cpp:70
msgid "Those who defend seldom attack"
msgstr "防禦者​很​少​攻擊"

#. TRANSLATORS: Shrine Text. Keep atmospheric. :)
#: Source/error.cpp:71
msgid "The sword of justice is swift and sharp"
msgstr "正​義​之​劍​迅捷​而​鋒利"

#. TRANSLATORS: Shrine Text. Keep atmospheric. :)
#: Source/error.cpp:72
msgid "While the spirit is vigilant the body thrives"
msgstr "當​精神​保持​警惕時，身體​就​會茁壯​成長"

#. TRANSLATORS: Shrine Text. Keep atmospheric. :)
#: Source/error.cpp:73
msgid "The powers of mana refocused renews"
msgstr "法力​的​力量​重新​聚焦​更新"

#. TRANSLATORS: Shrine Text. Keep atmospheric. :)
#: Source/error.cpp:74
msgid "Time cannot diminish the power of steel"
msgstr "時​間​不​能​削弱​鋼鐵​的​力量"

#. TRANSLATORS: Shrine Text. Keep atmospheric. :)
#: Source/error.cpp:75
msgid "Magic is not always what it seems to be"
msgstr "魔術​並​不​總​是​看起來​的​那​樣"

#. TRANSLATORS: Shrine Text. Keep atmospheric. :)
#: Source/error.cpp:76
msgid "What once was opened now is closed"
msgstr "曾​經​打開​的​現​在​關閉​了"

#. TRANSLATORS: Shrine Text. Keep atmospheric. :)
#: Source/error.cpp:77
msgid "Intensity comes at the cost of wisdom"
msgstr "強度​是​以​智慧​為代價​的"

#. TRANSLATORS: Shrine Text. Keep atmospheric. :)
#: Source/error.cpp:78
msgid "Arcane power brings destruction"
msgstr "神秘​力量​帶來毀滅"

#. TRANSLATORS: Shrine Text. Keep atmospheric. :)
#: Source/error.cpp:79
msgid "That which cannot be held cannot be harmed"
msgstr "不​能​持有​的​東西​不​能​受到​傷害"

#. TRANSLATORS: Shrine Text. Keep atmospheric. :)
#: Source/error.cpp:80
msgid "Crimson and Azure become as the sun"
msgstr "深​紅湛藍​如​太​陽"

#. TRANSLATORS: Shrine Text. Keep atmospheric. :)
#: Source/error.cpp:81
msgid "Knowledge and wisdom at the cost of self"
msgstr "以​犧牲​自我​為代價​的​知識​和​智慧"

#. TRANSLATORS: Shrine Text. Keep atmospheric. :)
#: Source/error.cpp:82
msgid "Drink and be refreshed"
msgstr "喝​酒​提神"

#. TRANSLATORS: Shrine Text. Keep atmospheric. :)
#: Source/error.cpp:83
msgid "Wherever you go, there you are"
msgstr "無論​你​走到​哪​裡，你​都​在​那​裡"

#. TRANSLATORS: Shrine Text. Keep atmospheric. :)
#: Source/error.cpp:84
msgid "Energy comes at the cost of wisdom"
msgstr "能量​是​以​智慧​為代價​的"

#. TRANSLATORS: Shrine Text. Keep atmospheric. :)
#: Source/error.cpp:85
msgid "Riches abound when least expected"
msgstr "財富​在​最​不​經意​的​時候​大量​存在"

#. TRANSLATORS: Shrine Text. Keep atmospheric. :)
#: Source/error.cpp:86
msgid "Where avarice fails, patience gains reward"
msgstr "貪​婪失敗​了，耐心​就​會​得到​回報"

#. TRANSLATORS: Shrine Text. Keep atmospheric. :)
#: Source/error.cpp:87
msgid "Blessed by a benevolent companion!"
msgstr "被​仁慈​的​同伴​祝福！"

#. TRANSLATORS: Shrine Text. Keep atmospheric. :)
#: Source/error.cpp:88
msgid "The hands of men may be guided by fate"
msgstr "人​的​手可能​會​被​命運​所​指引"

#. TRANSLATORS: Shrine Text. Keep atmospheric. :)
#: Source/error.cpp:89
msgid "Strength is bolstered by heavenly faith"
msgstr "力量​是​由​天國​的​信仰​支撐​的"

#. TRANSLATORS: Shrine Text. Keep atmospheric. :)
#: Source/error.cpp:90
msgid "The essence of life flows from within"
msgstr "生命​的​本質來​自內​在"

#. TRANSLATORS: Shrine Text. Keep atmospheric. :)
#: Source/error.cpp:91
msgid "The way is made clear when viewed from above"
msgstr "從​上面​看​清楚​了"

#. TRANSLATORS: Shrine Text. Keep atmospheric. :)
#: Source/error.cpp:92
msgid "Salvation comes at the cost of wisdom"
msgstr "拯救​是​以​智慧​為代價​的"

#. TRANSLATORS: Shrine Text. Keep atmospheric. :)
#: Source/error.cpp:93
msgid "Mysteries are revealed in the light of reason"
msgstr "謎團​在​理性​的​光照​下​顯​露出​來"

#. TRANSLATORS: Shrine Text. Keep atmospheric. :)
#: Source/error.cpp:94
msgid "Those who are last may yet be first"
msgstr "最後​一​個​可能​還​是​第一​個"

#. TRANSLATORS: Shrine Text. Keep atmospheric. :)
#: Source/error.cpp:95
msgid "Generosity brings its own rewards"
msgstr "慷慨​自​有​回報"

#: Source/error.cpp:96
msgid "You must be at least level 8 to use this."
msgstr "你​必須​至少​達​到​8​級​才​能​使用​這個。"

#: Source/error.cpp:97
msgid "You must be at least level 13 to use this."
msgstr "你​必須​至少​達​到​13級​才​能​使用​這個。"

#: Source/error.cpp:98
msgid "You must be at least level 17 to use this."
msgstr "你​必須​至少​達​到​17級​才​能​使用​這個。"

#. TRANSLATORS: Shrine Text. Keep atmospheric. :)
#: Source/error.cpp:99
msgid "Arcane knowledge gained!"
msgstr "獲​得​奧術​知識！"

#. TRANSLATORS: Shrine Text. Keep atmospheric. :)
#: Source/error.cpp:100
msgid "That which does not kill you..."
msgstr "不​會殺死​你​的​東西。。。"

#. TRANSLATORS: Shrine Text. Keep atmospheric. :)
#: Source/error.cpp:101
msgid "Knowledge is power."
msgstr "知識​就​是​力量。"

#. TRANSLATORS: Shrine Text. Keep atmospheric. :)
#: Source/error.cpp:102
msgid "Give and you shall receive."
msgstr "付出​你​就​會​得到。"

#. TRANSLATORS: Shrine Text. Keep atmospheric. :)
#: Source/error.cpp:103
msgid "Some experience is gained by touch."
msgstr "一些​經驗​是​通過​接觸​獲得​的。"

#. TRANSLATORS: Shrine Text. Keep atmospheric. :)
#: Source/error.cpp:104
msgid "There's no place like home."
msgstr "沒​有​比家​更​好​的​地方​了。"

#. TRANSLATORS: Shrine Text. Keep atmospheric. :)
#: Source/error.cpp:105
msgid "Spiritual energy is restored."
msgstr "精神​能量​被​恢復。"

#. TRANSLATORS: Shrine Text. Keep atmospheric. :)
#: Source/error.cpp:106
msgid "You feel more agile."
msgstr "你​感覺​更​敏捷。"

#. TRANSLATORS: Shrine Text. Keep atmospheric. :)
#: Source/error.cpp:107
msgid "You feel stronger."
msgstr "你​感覺​更​強壯。"

#. TRANSLATORS: Shrine Text. Keep atmospheric. :)
#: Source/error.cpp:108
msgid "You feel wiser."
msgstr "你​覺得​自己​更​聰明。"

#. TRANSLATORS: Shrine Text. Keep atmospheric. :)
#: Source/error.cpp:109
msgid "You feel refreshed."
msgstr "你​感覺​神清​氣爽。"

#. TRANSLATORS: Shrine Text. Keep atmospheric. :)
#: Source/error.cpp:110
msgid "That which can break will."
msgstr "能​打破​意志​的​東西。"

#: Source/gamemenu.cpp:35
msgid "Save Game"
msgstr "儲​存遊​戲"

#: Source/gamemenu.cpp:36 Source/gamemenu.cpp:47
msgid "Options"
msgstr "選​項"

#: Source/gamemenu.cpp:39 Source/gamemenu.cpp:50
msgid "Quit Game"
msgstr "退出​遊戲"

#: Source/gamemenu.cpp:49
msgid "Restart In Town"
msgstr "在​城裡​重新​開始"

#: Source/gamemenu.cpp:59
msgid "Gamma"
msgstr "伽馬"

#: Source/gamemenu.cpp:60 Source/gamemenu.cpp:167
msgid "Speed"
msgstr "速度"

#: Source/gamemenu.cpp:68
msgid "Music Disabled"
msgstr "音樂​已​禁​用"

#: Source/gamemenu.cpp:72
msgid "Sound"
msgstr "聲​音"

#: Source/gamemenu.cpp:73
msgid "Sound Disabled"
msgstr "聲音​已​禁​用"

#: Source/gamemenu.cpp:155
msgid "Speed: Fastest"
msgstr "速度: 最​快"

#: Source/gamemenu.cpp:157
msgid "Speed: Faster"
msgstr "速度: 更​快"

#: Source/gamemenu.cpp:159
msgid "Speed: Fast"
msgstr "速度: 快"

#: Source/gamemenu.cpp:161
msgid "Speed: Normal"
msgstr "速度: 正常"

#: Source/gmenu.cpp:166
msgid "Pause"
msgstr "暫​停"

#: Source/help.cpp:26
msgid "$Keyboard Shortcuts:"
msgstr ""

#: Source/help.cpp:27
msgid "F1:    Open Help Screen"
msgstr ""

#: Source/help.cpp:28
#, fuzzy
#| msgid "Unable to display mainmenu"
msgid "Esc:   Display Main Menu"
msgstr "主​菜單"

#: Source/help.cpp:29
msgid "Tab:   Display Auto-map"
msgstr ""

#: Source/help.cpp:30
msgid "Space: Hide all info screens"
msgstr ""

#: Source/help.cpp:31
#, fuzzy
msgid "S: Open Speedbook"
msgstr "{:s} / {:s}"

#: Source/help.cpp:32
#, fuzzy
#| msgid "A Spellbook"
msgid "B: Open Spellbook"
msgstr "咒​語書"

#: Source/help.cpp:33
msgid "I: Open Inventory screen"
msgstr ""

#: Source/help.cpp:34
msgid "C: Open Character screen"
msgstr ""

#: Source/help.cpp:35
#, fuzzy
#| msgid "Quests log"
msgid "Q: Open Quest log"
msgstr "任​務日誌"

#: Source/help.cpp:36
msgid "F: Reduce screen brightness"
msgstr ""

#: Source/help.cpp:37
#, fuzzy
#| msgid "increase strength"
msgid "G: Increase screen brightness"
msgstr "增強​力量"

#: Source/help.cpp:38
msgid "Z: Zoom Game Screen"
msgstr ""

#: Source/help.cpp:39
#, fuzzy
msgid "+ / -: Zoom Automap"
msgstr "自動​對映"

#: Source/help.cpp:40
msgid "1 - 8: Use Belt item"
msgstr ""

#: Source/help.cpp:41
msgid "F5, F6, F7, F8:     Set hotkey for skill or spell"
msgstr ""

#: Source/help.cpp:42
msgid "Shift + Left Mouse Button: Attack without moving"
msgstr ""

#: Source/help.cpp:43
msgid "Shift + Left Mouse Button (on character screen): Assign all stat points"
msgstr ""

#: Source/help.cpp:44
msgid ""
"Shift + Left Mouse Button (on inventory): Move item to belt or equip/unequip "
"item"
msgstr ""

#: Source/help.cpp:45
msgid "Shift + Left Mouse Button (on belt): Move item to inventory"
msgstr ""

#: Source/help.cpp:47
msgid "$Movement:"
msgstr ""

#: Source/help.cpp:48
msgid ""
"If you hold the mouse button down while moving, the character will continue "
"to move in that direction."
msgstr ""

#: Source/help.cpp:51
msgid "$Combat:"
msgstr ""

#: Source/help.cpp:52
msgid ""
"Holding down the shift key and then left-clicking allows the character to "
"attack without moving."
msgstr ""

#: Source/help.cpp:55
#, fuzzy
#| msgid "Automap"
msgid "$Auto-map:"
msgstr "大​教堂​地​圖"

#: Source/help.cpp:56
msgid ""
"To access the auto-map, click the 'MAP' button on the Information Bar or "
"press 'TAB' on the keyboard. Zooming in and out of the map is done with the "
"+ and - keys. Scrolling the map uses the arrow keys."
msgstr ""

#: Source/help.cpp:61
#, fuzzy
msgid "$Picking up Objects:"
msgstr "升級"

#: Source/help.cpp:62
msgid ""
"Useable items that are small in size, such as potions or scrolls, are "
"automatically placed in your 'belt' located at the top of the Interface "
"bar . When an item is placed in the belt, a small number appears in that "
"box. Items may be used by either pressing the corresponding number or right-"
"clicking on the item."
msgstr ""

#: Source/help.cpp:68
#, fuzzy
#| msgid "Gold"
msgid "$Gold:"
msgstr "金幣"

#: Source/help.cpp:69
msgid ""
"You can select a specific amount of gold to drop by right-clicking on a pile "
"of gold in your inventory."
msgstr ""

#: Source/help.cpp:72
#, fuzzy
msgid "$Skills & Spells:"
msgstr "法​術"

#: Source/help.cpp:73
msgid ""
"You can access your list of skills and spells by left-clicking on the "
"'SPELLS' button in the interface bar. Memorized spells and those available "
"through staffs are listed here. Left-clicking on the spell you wish to cast "
"will ready the spell. A readied spell may be cast by simply right-clicking "
"in the play area."
msgstr ""

#: Source/help.cpp:79
#, fuzzy
msgid "$Using the Speedbook for Spells:"
msgstr "法​術"

#: Source/help.cpp:80
msgid ""
"Left-clicking on the 'readied spell' button will open the 'Speedbook' which "
"allows you to select a skill or spell for immediate use. To use a readied "
"skill or spell, simply right-click in the main play area."
msgstr ""

#: Source/help.cpp:84
msgid ""
"Shift + Left-clicking on the 'select current spell' button will clear the "
"readied spell."
msgstr ""

#: Source/help.cpp:86
#, fuzzy
msgid "$Setting Spell Hotkeys:"
msgstr "咒​語書"

#: Source/help.cpp:87
msgid ""
"You can assign up to four Hotkeys for skills, spells or scrolls. Start by "
"opening the 'speedbook' as described in the section above. Press the F5, F6, "
"F7 or F8 keys after highlighting the spell you wish to assign."
msgstr ""

#: Source/help.cpp:92
#, fuzzy
#| msgid "Spell book"
msgid "$Spell Books:"
msgstr "法術​等​級​0-無法​使用"

#: Source/help.cpp:93
msgid ""
"Reading more than one book increases your knowledge of that spell, allowing "
"you to cast the spell more effectively."
msgstr ""

#: Source/help.cpp:181
#, fuzzy
#| msgid "Hellfire Help"
msgid "Shareware Hellfire Help"
msgstr "地​獄火​幫助"

#: Source/help.cpp:181
msgid "Hellfire Help"
msgstr "地​獄火​幫助"

#: Source/help.cpp:183
#, fuzzy
#| msgid "Diablo Help"
msgid "Shareware Diablo Help"
msgstr "在​共​享軟​體​中"

#: Source/help.cpp:183
msgid "Diablo Help"
msgstr "暗​黑破壞神​幫助"

#: Source/help.cpp:213
msgid "Press ESC to end or the arrow keys to scroll."
msgstr "按​ESC鍵​結束，或​按箭頭鍵​滾動。"

#: Source/init.cpp:176
msgid "diabdat.mpq or spawn.mpq"
msgstr "diabdat.mpq或spawn.mpq"

#: Source/init.cpp:197
msgid "Some Hellfire MPQs are missing"
msgstr "一些​地​獄火​MPQ​無法​找到"

#: Source/init.cpp:197
msgid ""
"Not all Hellfire MPQs were found.\n"
"Please copy all the hf*.mpq files."
msgstr ""
"地​獄火​MPQ​未​能​全部​找到。\n"
"請​複製​所有​hf​*​.mpq檔案。"

#: Source/init.cpp:205
msgid "Unable to create main window"
msgstr "無​法​建立​主視​窗"

#: Source/itemdat.cpp:16 Source/itemdat.cpp:198 Source/panels/charpanel.cpp:155
msgid "Gold"
msgstr "金幣"

#: Source/itemdat.cpp:17 Source/itemdat.cpp:135
msgid "Short Sword"
msgstr "短​劍"

#: Source/itemdat.cpp:18 Source/itemdat.cpp:87
msgid "Buckler"
msgstr "小​圓盾"

#: Source/itemdat.cpp:19 Source/itemdat.cpp:155 Source/itemdat.cpp:156
msgid "Club"
msgstr "木棒"

#: Source/itemdat.cpp:20 Source/itemdat.cpp:159
msgid "Short Bow"
msgstr "短弓"

#: Source/itemdat.cpp:21
msgid "Short Staff of Mana"
msgstr "法力​不足"

#: Source/itemdat.cpp:22
msgid "Cleaver"
msgstr "切肉者"

#: Source/itemdat.cpp:23 Source/itemdat.cpp:397
msgid "The Undead Crown"
msgstr "不​死​之​冠"

#: Source/itemdat.cpp:24 Source/itemdat.cpp:398
msgid "Empyrean Band"
msgstr "太​陽帶"

#: Source/itemdat.cpp:25
msgid "Magic Rock"
msgstr "魔石"

#: Source/itemdat.cpp:26 Source/itemdat.cpp:399
msgid "Optic Amulet"
msgstr "神聖護​符"

#: Source/itemdat.cpp:27 Source/itemdat.cpp:400
msgid "Ring of Truth"
msgstr "真理​之​環"

#: Source/itemdat.cpp:28
msgid "Tavern Sign"
msgstr "酒店​招牌"

#: Source/itemdat.cpp:29 Source/itemdat.cpp:401
msgid "Harlequin Crest"
msgstr "諧角​之​冠"

#: Source/itemdat.cpp:30 Source/itemdat.cpp:402
msgid "Veil of Steel"
msgstr "鋼​鐵面紗"

#: Source/itemdat.cpp:31
msgid "Golden Elixir"
msgstr "金丹"

#: Source/itemdat.cpp:32 Source/quests.cpp:51
msgid "Anvil of Fury"
msgstr "憤怒​的​鐵砧"

#: Source/itemdat.cpp:33 Source/quests.cpp:42
msgid "Black Mushroom"
msgstr "黑​蘑菇"

#: Source/itemdat.cpp:34
msgid "Brain"
msgstr "大​腦"

#: Source/itemdat.cpp:35
msgid "Fungal Tome"
msgstr "真​菌​切片​機"

#: Source/itemdat.cpp:36
msgid "Spectral Elixir"
msgstr "光​譜藥劑"

#: Source/itemdat.cpp:37
msgid "Blood Stone"
msgstr "血石"

#: Source/itemdat.cpp:38
msgid "Cathedral Map"
msgstr "大​教堂​地​圖"

#: Source/itemdat.cpp:39
msgid "Heart"
msgstr "心​臟"

#: Source/itemdat.cpp:40 Source/itemdat.cpp:93
msgid "Potion of Healing"
msgstr "治​療藥劑"

#: Source/itemdat.cpp:41 Source/itemdat.cpp:95
msgid "Potion of Mana"
msgstr "魔力​藥​水"

#: Source/itemdat.cpp:42 Source/itemdat.cpp:110
msgid "Scroll of Identify"
msgstr "鑑​定​卷軸"

#: Source/itemdat.cpp:43 Source/itemdat.cpp:114
msgid "Scroll of Town Portal"
msgstr "城鎮傳​送​卷軸"

#: Source/itemdat.cpp:44 Source/itemdat.cpp:403
msgid "Arkaine's Valor"
msgstr "阿凱尼​的​榮耀"

#: Source/itemdat.cpp:45 Source/itemdat.cpp:94
msgid "Potion of Full Healing"
msgstr "完全​治癒藥劑"

#: Source/itemdat.cpp:46 Source/itemdat.cpp:96
msgid "Potion of Full Mana"
msgstr "全​法力​藥​劑"

#: Source/itemdat.cpp:47 Source/itemdat.cpp:404
msgid "Griswold's Edge"
msgstr "格里斯沃​爾德​之​鋒"

#: Source/itemdat.cpp:48 Source/itemdat.cpp:405
msgid "Bovine Plate"
msgstr "牛板"

#: Source/itemdat.cpp:49
msgid "Staff of Lazarus"
msgstr "拉撒雷茲​之​杖"

#: Source/itemdat.cpp:50 Source/itemdat.cpp:111
msgid "Scroll of Resurrect"
msgstr "復​活​卷軸"

#: Source/itemdat.cpp:51 Source/itemdat.cpp:99 Source/items.cpp:167
msgid "Blacksmith Oil"
msgstr "鐵匠​之​油"

#: Source/itemdat.cpp:52 Source/itemdat.cpp:167
msgid "Short Staff"
msgstr "短​杖"

#: Source/itemdat.cpp:53 Source/itemdat.cpp:135 Source/itemdat.cpp:136
#: Source/itemdat.cpp:137 Source/itemdat.cpp:138 Source/itemdat.cpp:141
#: Source/itemdat.cpp:142 Source/itemdat.cpp:143 Source/itemdat.cpp:144
#: Source/itemdat.cpp:145
msgid "Sword"
msgstr "劍"

#: Source/itemdat.cpp:54 Source/itemdat.cpp:134
msgid "Dagger"
msgstr "匕首"

#: Source/itemdat.cpp:55
msgid "Rune Bomb"
msgstr "符文​炸彈"

#: Source/itemdat.cpp:56
msgid "Theodore"
msgstr "西奧​多"

#: Source/itemdat.cpp:57
msgid "Auric Amulet"
msgstr "金護符"

#: Source/itemdat.cpp:58
msgid "Torn Note 1"
msgstr "殘破​的​日記​1"

#: Source/itemdat.cpp:59
msgid "Torn Note 2"
msgstr "殘破​的​日記​2"

#: Source/itemdat.cpp:60
msgid "Torn Note 3"
msgstr "殘破​的​日記​3"

#: Source/itemdat.cpp:61
msgid "Reconstructed Note"
msgstr "重​構​日記"

#: Source/itemdat.cpp:62
msgid "Brown Suit"
msgstr "棕色套裝"

#: Source/itemdat.cpp:63
msgid "Grey Suit"
msgstr "灰色​套裝"

#: Source/itemdat.cpp:64 Source/itemdat.cpp:65
msgid "Cap"
msgstr "軟​帽"

#: Source/itemdat.cpp:65
msgid "Skull Cap"
msgstr "骷​髏​帽"

#: Source/itemdat.cpp:66 Source/itemdat.cpp:67 Source/itemdat.cpp:69
msgid "Helm"
msgstr "頭盔"

#: Source/itemdat.cpp:67
msgid "Full Helm"
msgstr "全​護盔"

#: Source/itemdat.cpp:68
msgid "Crown"
msgstr "王冠"

#: Source/itemdat.cpp:69
msgid "Great Helm"
msgstr "重盔"

#: Source/itemdat.cpp:70
msgid "Cape"
msgstr "披肩"

#: Source/itemdat.cpp:71
msgid "Rags"
msgstr "短​披風"

#: Source/itemdat.cpp:72
msgid "Cloak"
msgstr "披風"

#: Source/itemdat.cpp:73
msgid "Robe"
msgstr "長​袍"

#: Source/itemdat.cpp:74
msgid "Quilted Armor"
msgstr "內​襯​甲"

#: Source/itemdat.cpp:74 Source/itemdat.cpp:75 Source/itemdat.cpp:76
#: Source/itemdat.cpp:77 Source/objects.cpp:5433
msgid "Armor"
msgstr "護​甲"

#: Source/itemdat.cpp:75
msgid "Leather Armor"
msgstr "皮甲"

#: Source/itemdat.cpp:76
msgid "Hard Leather Armor"
msgstr "硬​皮甲"

#: Source/itemdat.cpp:77
msgid "Studded Leather Armor"
msgstr "釘​皮甲"

#: Source/itemdat.cpp:78
msgid "Ring Mail"
msgstr "環​甲"

#: Source/itemdat.cpp:78 Source/itemdat.cpp:79 Source/itemdat.cpp:80
#: Source/itemdat.cpp:82
msgid "Mail"
msgstr "鎖​甲"

#: Source/itemdat.cpp:79
msgid "Chain Mail"
msgstr "鎖子​甲"

#: Source/itemdat.cpp:80
msgid "Scale Mail"
msgstr "魚​鱗​甲"

#: Source/itemdat.cpp:81
msgid "Breast Plate"
msgstr "胸片​甲"

#: Source/itemdat.cpp:81 Source/itemdat.cpp:83 Source/itemdat.cpp:84
#: Source/itemdat.cpp:85 Source/itemdat.cpp:86
msgid "Plate"
msgstr "板​甲"

#: Source/itemdat.cpp:82
msgid "Splint Mail"
msgstr "板​條​甲"

#: Source/itemdat.cpp:83
msgid "Plate Mail"
msgstr "板​鍊​甲"

#: Source/itemdat.cpp:84
msgid "Field Plate"
msgstr "全身​板​甲"

#: Source/itemdat.cpp:85
msgid "Gothic Plate"
msgstr "哥特​甲"

#: Source/itemdat.cpp:86
msgid "Full Plate Mail"
msgstr "全身​板鍊​甲"

#: Source/itemdat.cpp:87 Source/itemdat.cpp:88 Source/itemdat.cpp:89
#: Source/itemdat.cpp:90 Source/itemdat.cpp:91 Source/itemdat.cpp:92
msgid "Shield"
msgstr "之​盾"

#: Source/itemdat.cpp:88
msgid "Small Shield"
msgstr "小​盾"

#: Source/itemdat.cpp:89
msgid "Large Shield"
msgstr "大​盾"

#: Source/itemdat.cpp:90
msgid "Kite Shield"
msgstr "鳶盾"

#: Source/itemdat.cpp:91
msgid "Tower Shield"
msgstr "塔盾"

#: Source/itemdat.cpp:92
msgid "Gothic Shield"
msgstr "哥特盾"

#: Source/itemdat.cpp:97
msgid "Potion of Rejuvenation"
msgstr "活力​恢復​藥​水"

#: Source/itemdat.cpp:98
msgid "Potion of Full Rejuvenation"
msgstr "完全​活力​恢復​藥​水"

#: Source/itemdat.cpp:100 Source/items.cpp:162
msgid "Oil of Accuracy"
msgstr "精準​之​油"

#: Source/itemdat.cpp:101 Source/items.cpp:164
msgid "Oil of Sharpness"
msgstr "銳利​之​油"

#: Source/itemdat.cpp:102
msgid "Oil"
msgstr "油"

#: Source/itemdat.cpp:103
msgid "Elixir of Strength"
msgstr "力量​藥劑"

#: Source/itemdat.cpp:104
msgid "Elixir of Magic"
msgstr "魔法​藥劑"

#: Source/itemdat.cpp:105
msgid "Elixir of Dexterity"
msgstr "敏捷藥​劑"

#: Source/itemdat.cpp:106
msgid "Elixir of Vitality"
msgstr "活力​藥劑"

#: Source/itemdat.cpp:107
msgid "Scroll of Healing"
msgstr "治​療​卷軸"

#: Source/itemdat.cpp:108
msgid "Scroll of Search"
msgstr "搜索​卷軸"

#: Source/itemdat.cpp:109
msgid "Scroll of Lightning"
msgstr "閃​電​卷軸"

#: Source/itemdat.cpp:112
msgid "Scroll of Fire Wall"
msgstr "火焰​墻​卷軸"

#: Source/itemdat.cpp:113
msgid "Scroll of Inferno"
msgstr "地​獄​火卷軸"

#: Source/itemdat.cpp:115
msgid "Scroll of Flash"
msgstr "閃​光​卷軸"

#: Source/itemdat.cpp:116
msgid "Scroll of Infravision"
msgstr "夜​視​卷軸"

#: Source/itemdat.cpp:117
msgid "Scroll of Phasing"
msgstr "相位​調​整​卷​軸"

#: Source/itemdat.cpp:118
msgid "Scroll of Mana Shield"
msgstr "法力​盾​卷軸"

#: Source/itemdat.cpp:119
msgid "Scroll of Flame Wave"
msgstr "火焰​波卷軸"

#: Source/itemdat.cpp:120
msgid "Scroll of Fireball"
msgstr "火球卷​軸"

#: Source/itemdat.cpp:121
msgid "Scroll of Stone Curse"
msgstr "石咒​卷軸"

#: Source/itemdat.cpp:122
msgid "Scroll of Chain Lightning"
msgstr "連​環閃​電​卷軸"

#: Source/itemdat.cpp:123
msgid "Scroll of Guardian"
msgstr "守​護者​卷軸"

#: Source/itemdat.cpp:125
msgid "Scroll of Nova"
msgstr "閃​電​新​星卷軸"

#: Source/itemdat.cpp:126
msgid "Scroll of Golem"
msgstr "傀儡​卷軸"

#: Source/itemdat.cpp:128
msgid "Scroll of Teleport"
msgstr "傳​送​卷軸"

#: Source/itemdat.cpp:129
msgid "Scroll of Apocalypse"
msgstr "啓示錄​卷軸"

#: Source/itemdat.cpp:130 Source/itemdat.cpp:131 Source/itemdat.cpp:132
#: Source/itemdat.cpp:133
msgid "Book of "
msgstr "之​書"

#: Source/itemdat.cpp:136
msgid "Falchion"
msgstr "彎​刃劍"

#: Source/itemdat.cpp:137
msgid "Scimitar"
msgstr "彎​刀"

#: Source/itemdat.cpp:138
msgid "Claymore"
msgstr "雙​手​大劍"

#: Source/itemdat.cpp:139
msgid "Blade"
msgstr "利刃"

#: Source/itemdat.cpp:140
msgid "Sabre"
msgstr "軍​刀"

#: Source/itemdat.cpp:141
msgid "Long Sword"
msgstr "長​劍"

#: Source/itemdat.cpp:142
msgid "Broad Sword"
msgstr "闊​劍"

#: Source/itemdat.cpp:143
msgid "Bastard Sword"
msgstr "手​半​劍"

#: Source/itemdat.cpp:144
msgid "Two-Handed Sword"
msgstr "雙​手劍"

#: Source/itemdat.cpp:145
msgid "Great Sword"
msgstr "重​劍"

#: Source/itemdat.cpp:146
msgid "Small Axe"
msgstr "小​斧"

#: Source/itemdat.cpp:146 Source/itemdat.cpp:147 Source/itemdat.cpp:148
#: Source/itemdat.cpp:149 Source/itemdat.cpp:150 Source/itemdat.cpp:151
msgid "Axe"
msgstr "斧"

#: Source/itemdat.cpp:148
msgid "Large Axe"
msgstr "大斧"

#: Source/itemdat.cpp:149
msgid "Broad Axe"
msgstr "寬刃斧"

#: Source/itemdat.cpp:150
msgid "Battle Axe"
msgstr "戰鬥斧"

#: Source/itemdat.cpp:151
msgid "Great Axe"
msgstr "重斧"

#: Source/itemdat.cpp:152 Source/itemdat.cpp:153
msgid "Mace"
msgstr "釘​錘"

#: Source/itemdat.cpp:153
msgid "Morning Star"
msgstr "流星錘"

#: Source/itemdat.cpp:154
msgid "War Hammer"
msgstr "戰​錘"

#: Source/itemdat.cpp:154
msgid "Hammer"
msgstr "錘"

#: Source/itemdat.cpp:155
msgid "Spiked Club"
msgstr "狼​牙棒"

#: Source/itemdat.cpp:157
msgid "Flail"
msgstr "連枷"

#: Source/itemdat.cpp:158
msgid "Maul"
msgstr "大​錘"

#: Source/itemdat.cpp:159 Source/itemdat.cpp:160 Source/itemdat.cpp:161
#: Source/itemdat.cpp:162 Source/itemdat.cpp:163 Source/itemdat.cpp:164
#: Source/itemdat.cpp:165 Source/itemdat.cpp:166
msgid "Bow"
msgstr "弓"

#: Source/itemdat.cpp:160
msgid "Hunter's Bow"
msgstr "獵​弓"

#: Source/itemdat.cpp:161
msgid "Long Bow"
msgstr "長​弓"

#: Source/itemdat.cpp:162
msgid "Composite Bow"
msgstr "複​合弓"

#: Source/itemdat.cpp:163
msgid "Short Battle Bow"
msgstr "短​戰弓"

#: Source/itemdat.cpp:164
msgid "Long Battle Bow"
msgstr "長​戰弓"

#: Source/itemdat.cpp:165
msgid "Short War Bow"
msgstr "短戰​爭弓"

#: Source/itemdat.cpp:166
msgid "Long War Bow"
msgstr "長​戰​爭弓"

#: Source/itemdat.cpp:168
msgid "Long Staff"
msgstr "長​杖"

#: Source/itemdat.cpp:169
msgid "Composite Staff"
msgstr "綜​合​工作人​員"

#: Source/itemdat.cpp:170
msgid "Quarter Staff"
msgstr "季度​員工"

#: Source/itemdat.cpp:171
msgid "War Staff"
msgstr "戰​杖"

#: Source/itemdat.cpp:172 Source/itemdat.cpp:173 Source/itemdat.cpp:174
msgid "Ring"
msgstr "戒指"

#: Source/itemdat.cpp:175 Source/itemdat.cpp:176
msgid "Amulet"
msgstr "護​符"

#: Source/itemdat.cpp:177
msgid "Rune of Fire"
msgstr "火符文"

#: Source/itemdat.cpp:177 Source/itemdat.cpp:178 Source/itemdat.cpp:179
#: Source/itemdat.cpp:180 Source/itemdat.cpp:181
msgid "Rune"
msgstr "符文"

#: Source/itemdat.cpp:178
msgid "Rune of Lightning"
msgstr "閃​電​符文"

#: Source/itemdat.cpp:179
msgid "Greater Rune of Fire"
msgstr "大火符文"

#: Source/itemdat.cpp:180
msgid "Greater Rune of Lightning"
msgstr "大​閃​電​符文"

#: Source/itemdat.cpp:181
msgid "Rune of Stone"
msgstr "符文石"

#: Source/itemdat.cpp:182
msgid "Short Staff of Charged Bolt"
msgstr "電​荷彈​短​杖"

#. TRANSLATORS: Item prefix section.
#: Source/itemdat.cpp:192
msgid "Tin"
msgstr "錫​金"

#: Source/itemdat.cpp:193
msgid "Brass"
msgstr "黃​銅"

#: Source/itemdat.cpp:194
msgid "Bronze"
msgstr "青銅"

#: Source/itemdat.cpp:195
msgid "Iron"
msgstr "黑​鐵"

#: Source/itemdat.cpp:196
msgid "Steel"
msgstr "鋼​鐵"

#: Source/itemdat.cpp:197
msgid "Silver"
msgstr "白銀"

#: Source/itemdat.cpp:199
msgid "Platinum"
msgstr "白金"

#: Source/itemdat.cpp:200
msgid "Mithril"
msgstr "秘銀"

#: Source/itemdat.cpp:201
msgid "Meteoric"
msgstr "隕​鐵"

#: Source/itemdat.cpp:202 Source/objects.cpp:107
msgid "Weird"
msgstr "詭​異"

#: Source/itemdat.cpp:203
msgid "Strange"
msgstr "奇異"

#: Source/itemdat.cpp:204
msgid "Useless"
msgstr "無​用​的"

#: Source/itemdat.cpp:205
msgid "Bent"
msgstr "彎​曲"

#: Source/itemdat.cpp:206
msgid "Weak"
msgstr "軟弱​的"

#: Source/itemdat.cpp:207
msgid "Jagged"
msgstr "參​差"

#: Source/itemdat.cpp:208
msgid "Deadly"
msgstr "致命"

#: Source/itemdat.cpp:209
msgid "Heavy"
msgstr "沉重​的"

#: Source/itemdat.cpp:210
msgid "Vicious"
msgstr "兇​惡"

#: Source/itemdat.cpp:211
msgid "Brutal"
msgstr "殘​忍"

#: Source/itemdat.cpp:212
msgid "Massive"
msgstr "蠻​橫"

#: Source/itemdat.cpp:213
msgid "Savage"
msgstr "野​蠻"

#: Source/itemdat.cpp:214
msgid "Ruthless"
msgstr "無情​的"

#: Source/itemdat.cpp:215
msgid "Merciless"
msgstr "無​情"

#: Source/itemdat.cpp:216
msgid "Clumsy"
msgstr "笨拙​的"

#: Source/itemdat.cpp:217
msgid "Dull"
msgstr "遲鈍​的"

#: Source/itemdat.cpp:218
msgid "Sharp"
msgstr "鋒利"

#: Source/itemdat.cpp:219 Source/itemdat.cpp:229
msgid "Fine"
msgstr "優​良"

#: Source/itemdat.cpp:220
msgid "Warrior's"
msgstr "戰士​的"

#: Source/itemdat.cpp:221
msgid "Soldier's"
msgstr "士兵​的"

#: Source/itemdat.cpp:222
msgid "Lord's"
msgstr "勛​爵​的"

#: Source/itemdat.cpp:223
msgid "Knight's"
msgstr "騎士​的"

#: Source/itemdat.cpp:224
msgid "Master's"
msgstr "大師​的"

#: Source/itemdat.cpp:225
msgid "Champion's"
msgstr "冠軍​的"

#: Source/itemdat.cpp:226
msgid "King's"
msgstr "國王​的"

#: Source/itemdat.cpp:227
msgid "Vulnerable"
msgstr "脆弱​的"

#: Source/itemdat.cpp:228
msgid "Rusted"
msgstr "生鏽​的"

#: Source/itemdat.cpp:230
msgid "Strong"
msgstr "強​壯"

#: Source/itemdat.cpp:231
msgid "Grand"
msgstr "大"

#: Source/itemdat.cpp:232
msgid "Valiant"
msgstr "勇敢​的"

#: Source/itemdat.cpp:233
msgid "Glorious"
msgstr "光​輝"

#: Source/itemdat.cpp:234
msgid "Blessed"
msgstr "祝福"

#: Source/itemdat.cpp:235
msgid "Saintly"
msgstr "聖者"

#: Source/itemdat.cpp:236
msgid "Awesome"
msgstr "真​棒"

#: Source/itemdat.cpp:237 Source/objects.cpp:119
msgid "Holy"
msgstr "聖佑"

#: Source/itemdat.cpp:238
msgid "Godly"
msgstr "神祐"

#: Source/itemdat.cpp:239
msgid "Red"
msgstr "丹紅"

#: Source/itemdat.cpp:240 Source/itemdat.cpp:241
msgid "Crimson"
msgstr "猩​紅"

#: Source/itemdat.cpp:242
msgid "Garnet"
msgstr "石榴"

#: Source/itemdat.cpp:243
msgid "Ruby"
msgstr "紅​寶石"

#: Source/itemdat.cpp:244
msgid "Blue"
msgstr "藍色"

#: Source/itemdat.cpp:245
msgid "Azure"
msgstr "碧空"

#: Source/itemdat.cpp:246
msgid "Lapis"
msgstr "青​金石"

#: Source/itemdat.cpp:247
msgid "Cobalt"
msgstr "鈷​藍"

#: Source/itemdat.cpp:248
msgid "Sapphire"
msgstr "藍​寶石"

#: Source/itemdat.cpp:249
msgid "White"
msgstr "白色"

#: Source/itemdat.cpp:250
msgid "Pearl"
msgstr "珍珠"

#: Source/itemdat.cpp:251
msgid "Ivory"
msgstr "象牙"

#: Source/itemdat.cpp:252
msgid "Crystal"
msgstr "水晶"

#: Source/itemdat.cpp:253
msgid "Diamond"
msgstr "鑽石"

#: Source/itemdat.cpp:254
msgid "Topaz"
msgstr "黃​寶石"

#: Source/itemdat.cpp:255
msgid "Amber"
msgstr "琥​珀"

#: Source/itemdat.cpp:256
msgid "Jade"
msgstr "碧玉"

#: Source/itemdat.cpp:257
msgid "Obsidian"
msgstr "黑​曜石"

#: Source/itemdat.cpp:258
msgid "Emerald"
msgstr "綠​寶石"

#: Source/itemdat.cpp:259
msgid "Hyena's"
msgstr "土​狼"

#: Source/itemdat.cpp:260
msgid "Frog's"
msgstr "青蛙​的"

#: Source/itemdat.cpp:261
msgid "Spider's"
msgstr "蜘蛛​的"

#: Source/itemdat.cpp:262
msgid "Raven's"
msgstr "烏鴉​的"

#: Source/itemdat.cpp:263
msgid "Snake's"
msgstr "毒​蛇​的"

#: Source/itemdat.cpp:264
msgid "Serpent's"
msgstr "巨蛇​的"

#: Source/itemdat.cpp:265
msgid "Drake's"
msgstr "幼龍​的"

#: Source/itemdat.cpp:266
msgid "Dragon's"
msgstr "翼龍​的"

#: Source/itemdat.cpp:267
msgid "Wyrm's"
msgstr "游龍​的"

#: Source/itemdat.cpp:268
msgid "Hydra's"
msgstr "海德拉​的"

#: Source/itemdat.cpp:269
msgid "Angel's"
msgstr "天使​的"

#: Source/itemdat.cpp:270
msgid "Arch-Angel's"
msgstr "大​天使​的"

#: Source/itemdat.cpp:271
msgid "Plentiful"
msgstr "豐​富"

#: Source/itemdat.cpp:272
msgid "Bountiful"
msgstr "慷慨​的"

#: Source/itemdat.cpp:273
msgid "Flaming"
msgstr "烈​焰"

#: Source/itemdat.cpp:274
msgid "Lightning"
msgstr "閃​電術"

#: Source/itemdat.cpp:275
msgid "Jester's"
msgstr "弄臣​的"

#: Source/itemdat.cpp:276
msgid "Crystalline"
msgstr "結晶​的"

#. TRANSLATORS: Item prefix section end.
#: Source/itemdat.cpp:278
msgid "Doppelganger's"
msgstr "雙​通道"

#. TRANSLATORS: Item suffix section. All items will have a word binding word. (Format: {:s} of {:s} - e.g. Rags of Valor)
#: Source/itemdat.cpp:288
msgid "quality"
msgstr "質量"

#: Source/itemdat.cpp:289
msgid "maiming"
msgstr "殘​廢"

#: Source/itemdat.cpp:290
msgid "slaying"
msgstr "殺​戮"

#: Source/itemdat.cpp:291
msgid "gore"
msgstr "戈爾"

#: Source/itemdat.cpp:292
msgid "carnage"
msgstr "大​屠​殺"

#: Source/itemdat.cpp:293
msgid "slaughter"
msgstr "屠宰"

#: Source/itemdat.cpp:294
msgid "pain"
msgstr "疼痛"

#: Source/itemdat.cpp:295
msgid "tears"
msgstr "眼​淚"

#: Source/itemdat.cpp:296
msgid "health"
msgstr "健康"

#: Source/itemdat.cpp:297
msgid "protection"
msgstr "保護"

#: Source/itemdat.cpp:298
msgid "absorption"
msgstr "吸收"

#: Source/itemdat.cpp:299
msgid "deflection"
msgstr "偏轉"

#: Source/itemdat.cpp:300
msgid "osmosis"
msgstr "滲​透​作用"

#: Source/itemdat.cpp:301
msgid "frailty"
msgstr "虛弱"

#: Source/itemdat.cpp:302
msgid "weakness"
msgstr "弱​點"

#: Source/itemdat.cpp:303
msgid "strength"
msgstr "力量"

#: Source/itemdat.cpp:304
msgid "might"
msgstr "可以"

#: Source/itemdat.cpp:305
msgid "power"
msgstr "權力"

#: Source/itemdat.cpp:306
msgid "giants"
msgstr "巨人"

#: Source/itemdat.cpp:307
msgid "titans"
msgstr "泰坦"

#: Source/itemdat.cpp:308
msgid "paralysis"
msgstr "麻痹"

#: Source/itemdat.cpp:309
msgid "atrophy"
msgstr "萎縮"

#: Source/itemdat.cpp:310
msgid "dexterity"
msgstr "靈​巧"

#: Source/itemdat.cpp:311
msgid "skill"
msgstr "技能"

#: Source/itemdat.cpp:312
msgid "accuracy"
msgstr "精準"

#: Source/itemdat.cpp:313
msgid "precision"
msgstr "精確"

#: Source/itemdat.cpp:314
msgid "perfection"
msgstr "完美"

#: Source/itemdat.cpp:315
msgid "the fool"
msgstr "傻瓜"

#: Source/itemdat.cpp:316
msgid "dyslexia"
msgstr "誦​讀困難"

#: Source/itemdat.cpp:317
msgid "magic"
msgstr "魔術"

#: Source/itemdat.cpp:318
msgid "the mind"
msgstr "頭​腦"

#: Source/itemdat.cpp:319
msgid "brilliance"
msgstr "輝煌"

#: Source/itemdat.cpp:320
msgid "sorcery"
msgstr "巫術"

#: Source/itemdat.cpp:321
msgid "wizardry"
msgstr "巫術"

#: Source/itemdat.cpp:322
msgid "illness"
msgstr "疾病"

#: Source/itemdat.cpp:323
msgid "disease"
msgstr "病"

#: Source/itemdat.cpp:324
msgid "vitality"
msgstr "活力"

#: Source/itemdat.cpp:325
msgid "zest"
msgstr "熱​情"

#: Source/itemdat.cpp:326
msgid "vim"
msgstr "維​姆"

#: Source/itemdat.cpp:327
msgid "vigor"
msgstr "活力"

#: Source/itemdat.cpp:328
msgid "life"
msgstr "生活"

#: Source/itemdat.cpp:329
msgid "trouble"
msgstr "麻煩"

#: Source/itemdat.cpp:330
msgid "the pit"
msgstr "坑"

#: Source/itemdat.cpp:331
msgid "the sky"
msgstr "天空"

#: Source/itemdat.cpp:332
msgid "the moon"
msgstr "月亮"

#: Source/itemdat.cpp:333
msgid "the stars"
msgstr "星星"

#: Source/itemdat.cpp:334
msgid "the heavens"
msgstr "天堂"

#: Source/itemdat.cpp:335
msgid "the zodiac"
msgstr "十二​宮"

#: Source/itemdat.cpp:336
msgid "the vulture"
msgstr "禿​鷲"

#: Source/itemdat.cpp:337
msgid "the jackal"
msgstr "豺​狼"

#: Source/itemdat.cpp:338
msgid "the fox"
msgstr "狐貍"

#: Source/itemdat.cpp:339
msgid "the jaguar"
msgstr "捷豹"

#: Source/itemdat.cpp:340
msgid "the eagle"
msgstr "老​鷹"

#: Source/itemdat.cpp:341
msgid "the wolf"
msgstr "狼"

#: Source/itemdat.cpp:342
msgid "the tiger"
msgstr "老虎"

#: Source/itemdat.cpp:343
msgid "the lion"
msgstr "獅子"

#: Source/itemdat.cpp:344
msgid "the mammoth"
msgstr "猛​犸​象"

#: Source/itemdat.cpp:345
msgid "the whale"
msgstr "鯨​魚"

#: Source/itemdat.cpp:346
msgid "fragility"
msgstr "脆弱性"

#: Source/itemdat.cpp:347
msgid "brittleness"
msgstr "脆性"

#: Source/itemdat.cpp:348
msgid "sturdiness"
msgstr "堅​固性"

#: Source/itemdat.cpp:349
msgid "craftsmanship"
msgstr "工藝"

#: Source/itemdat.cpp:350
msgid "structure"
msgstr "結​構"

#: Source/itemdat.cpp:351
msgid "the ages"
msgstr "年代"

#: Source/itemdat.cpp:352
msgid "the dark"
msgstr "黑暗"

#: Source/itemdat.cpp:353
msgid "the night"
msgstr "夜晚"

#: Source/itemdat.cpp:354
msgid "light"
msgstr "光"

#: Source/itemdat.cpp:355
msgid "radiance"
msgstr "光​輝"

#: Source/itemdat.cpp:356
msgid "flame"
msgstr "火焰"

#: Source/itemdat.cpp:357
msgid "fire"
msgstr "火"

#: Source/itemdat.cpp:358
msgid "burning"
msgstr "燃燒"

#: Source/itemdat.cpp:359
msgid "shock"
msgstr "震驚"

#: Source/itemdat.cpp:360
msgid "lightning"
msgstr "閃​電"

#: Source/itemdat.cpp:361
msgid "thunder"
msgstr "打​雷"

#: Source/itemdat.cpp:362
msgid "many"
msgstr "許​多​的"

#: Source/itemdat.cpp:363
msgid "plenty"
msgstr "大量"

#: Source/itemdat.cpp:364
msgid "thorns"
msgstr "荊​棘"

#: Source/itemdat.cpp:365
msgid "corruption"
msgstr "腐敗"

#: Source/itemdat.cpp:366
msgid "thieves"
msgstr "小偷"

#: Source/itemdat.cpp:367
msgid "the bear"
msgstr "熊"

#: Source/itemdat.cpp:368
msgid "the bat"
msgstr "蝙​蝠"

#: Source/itemdat.cpp:369
msgid "vampires"
msgstr "吸血​鬼"

#: Source/itemdat.cpp:370
msgid "the leech"
msgstr "水蛭"

#: Source/itemdat.cpp:371
msgid "blood"
msgstr "血"

#: Source/itemdat.cpp:372
msgid "piercing"
msgstr "刺骨​的"

#: Source/itemdat.cpp:373
msgid "puncturing"
msgstr "穿​刺"

#: Source/itemdat.cpp:374
msgid "bashing"
msgstr "猛擊"

#: Source/itemdat.cpp:375
msgid "readiness"
msgstr "準備​就​緒"

#: Source/itemdat.cpp:376
msgid "swiftness"
msgstr "迅捷"

#: Source/itemdat.cpp:377
msgid "speed"
msgstr "速度"

#: Source/itemdat.cpp:378
msgid "haste"
msgstr "匆忙"

#: Source/itemdat.cpp:379
msgid "balance"
msgstr "平衡"

#: Source/itemdat.cpp:380
msgid "stability"
msgstr "穩定性"

#: Source/itemdat.cpp:381
msgid "harmony"
msgstr "和​諧"

#: Source/itemdat.cpp:382
msgid "blocking"
msgstr "舞臺​排程"

#: Source/itemdat.cpp:383
msgid "devastation"
msgstr "毀​滅"

#: Source/itemdat.cpp:384
msgid "decay"
msgstr "衰退"

#. TRANSLATORS: Item suffix section end.
#: Source/itemdat.cpp:386
msgid "peril"
msgstr "危險"

#. TRANSLATORS: Unique Item section
#: Source/itemdat.cpp:396
msgid "The Butcher's Cleaver"
msgstr "屠夫​的​切肉刀"

#: Source/itemdat.cpp:406
msgid "The Rift Bow"
msgstr "裂谷​弓"

#: Source/itemdat.cpp:407
msgid "The Needler"
msgstr "縫​紉​工"

#: Source/itemdat.cpp:408
msgid "The Celestial Bow"
msgstr "天弓"

#: Source/itemdat.cpp:409
msgid "Deadly Hunter"
msgstr "致命​的​獵人"

#: Source/itemdat.cpp:410
msgid "Bow of the Dead"
msgstr "死者​之​弓"

#: Source/itemdat.cpp:411
msgid "The Blackoak Bow"
msgstr "黑​橡樹​蝴蝶​結"

#: Source/itemdat.cpp:412
msgid "Flamedart"
msgstr "火焰​鏢"

#: Source/itemdat.cpp:413
msgid "Fleshstinger"
msgstr "肉​刺"

#: Source/itemdat.cpp:414
msgid "Windforce"
msgstr "風​之​力"

#: Source/itemdat.cpp:415
msgid "Eaglehorn"
msgstr "鷹​之​號​角"

#: Source/itemdat.cpp:416
msgid "Gonnagal's Dirk"
msgstr "貢​納​加爾​的​德克"

#: Source/itemdat.cpp:417
msgid "The Defender"
msgstr "防守者"

#: Source/itemdat.cpp:418
msgid "Gryphon's Claw"
msgstr "鷹​頭​獅​爪"

#: Source/itemdat.cpp:419
msgid "Black Razor"
msgstr "黑色​剃刀"

#: Source/itemdat.cpp:420
msgid "Gibbous Moon"
msgstr "凸月"

#: Source/itemdat.cpp:421
msgid "Ice Shank"
msgstr "冰柄"

#: Source/itemdat.cpp:422
msgid "The Executioner's Blade"
msgstr "劊子​手​之​刃"

#: Source/itemdat.cpp:423
msgid "The Bonesaw"
msgstr "骨頭​鋸"

#: Source/itemdat.cpp:424
msgid "Shadowhawk"
msgstr "暗鷹"

#: Source/itemdat.cpp:425
msgid "Wizardspike"
msgstr "巫師​之​刺"

#: Source/itemdat.cpp:426
msgid "Lightsabre"
msgstr "光​劍"

#: Source/itemdat.cpp:427
msgid "The Falcon's Talon"
msgstr "獵鷹​的​爪子"

#: Source/itemdat.cpp:428
msgid "Inferno"
msgstr "地​獄火"

#: Source/itemdat.cpp:429
msgid "Doombringer"
msgstr "末​日​使者"

#: Source/itemdat.cpp:430
msgid "The Grizzly"
msgstr "灰熊"

#: Source/itemdat.cpp:431
msgid "The Grandfather"
msgstr "祖父"

#: Source/itemdat.cpp:432
msgid "The Mangler"
msgstr "馬​槽工"

#: Source/itemdat.cpp:433
msgid "Sharp Beak"
msgstr "銳利鳥嘴"

#: Source/itemdat.cpp:434
msgid "BloodSlayer"
msgstr "吸血​鬼"

#: Source/itemdat.cpp:435
msgid "The Celestial Axe"
msgstr "天斧"

#: Source/itemdat.cpp:436
msgid "Wicked Axe"
msgstr "邪惡​的​斧頭"

#: Source/itemdat.cpp:437
msgid "Stonecleaver"
msgstr "石工"

#: Source/itemdat.cpp:438
msgid "Aguinara's Hatchet"
msgstr "阿吉納拉斧頭"

#: Source/itemdat.cpp:439
msgid "Hellslayer"
msgstr "地​獄​屠戮者"

#: Source/itemdat.cpp:440
msgid "Messerschmidt's Reaver"
msgstr "梅​塞施密特​的​劫掠者"

#: Source/itemdat.cpp:441
msgid "Crackrust"
msgstr "裂紋"

#: Source/itemdat.cpp:442
msgid "Hammer of Jholm"
msgstr "霍爾姆​之錘"

#: Source/itemdat.cpp:443
msgid "Civerb's Cudgel"
msgstr "希弗柏​的​短棍"

#: Source/itemdat.cpp:444
msgid "The Celestial Star"
msgstr "天​上​的​星星"

#: Source/itemdat.cpp:445
msgid "Baranar's Star"
msgstr "巴拉納​之​星"

#: Source/itemdat.cpp:446
msgid "Gnarled Root"
msgstr "多​節根"

#: Source/itemdat.cpp:447
msgid "The Cranium Basher"
msgstr "碎​顱"

#: Source/itemdat.cpp:448
msgid "Schaefer's Hammer"
msgstr "舍​費爾​之​錘"

#: Source/itemdat.cpp:449
msgid "Dreamflange"
msgstr "夢​幻法蘭"

#: Source/itemdat.cpp:450
msgid "Staff of Shadows"
msgstr "暗影​之​杖"

#: Source/itemdat.cpp:451
msgid "Immolator"
msgstr "固定器"

#: Source/itemdat.cpp:452
msgid "Storm Spire"
msgstr "風​暴尖​塔"

#: Source/itemdat.cpp:453
msgid "Gleamsong"
msgstr "格里姆松"

#: Source/itemdat.cpp:454
msgid "Thundercall"
msgstr "雷鳴​呼叫"

#: Source/itemdat.cpp:455
msgid "The Protector"
msgstr "保護者"

#: Source/itemdat.cpp:456
msgid "Naj's Puzzler"
msgstr "諾吉​的​解密棒"

#: Source/itemdat.cpp:457
msgid "Mindcry"
msgstr "心​聲"

#: Source/itemdat.cpp:458
msgid "Rod of Onan"
msgstr "奧​南​之​棒"

#: Source/itemdat.cpp:459
msgid "Helm of Spirits"
msgstr "精靈​之​舵"

#: Source/itemdat.cpp:460
msgid "Thinking Cap"
msgstr "思考帽"

#: Source/itemdat.cpp:461
msgid "OverLord's Helm"
msgstr "霸王舵"

#: Source/itemdat.cpp:462
msgid "Fool's Crest"
msgstr "傻瓜​的​徽章"

#: Source/itemdat.cpp:463
msgid "Gotterdamerung"
msgstr "戈特達梅隆"

#: Source/itemdat.cpp:464
msgid "Royal Circlet"
msgstr "皇家​環"

#: Source/itemdat.cpp:465
msgid "Torn Flesh of Souls"
msgstr "撕裂​的​靈魂​之​肉"

#: Source/itemdat.cpp:466
msgid "The Gladiator's Bane"
msgstr "角​鬥士​之​禍"

#: Source/itemdat.cpp:467
msgid "The Rainbow Cloak"
msgstr "彩虹​斗篷"

#: Source/itemdat.cpp:468
msgid "Leather of Aut"
msgstr "Aut​皮革"

#: Source/itemdat.cpp:469
msgid "Wisdom's Wrap"
msgstr "智慧​的​包裹"

#: Source/itemdat.cpp:470
msgid "Sparking Mail"
msgstr "電​光鎖​甲"

#: Source/itemdat.cpp:471
msgid "Scavenger Carapace"
msgstr "食​腐甲殼"

#: Source/itemdat.cpp:472
msgid "Nightscape"
msgstr "夜景"

#: Source/itemdat.cpp:473
msgid "Naj's Light Plate"
msgstr "諾吉​的​輕鎧​甲"

#: Source/itemdat.cpp:474
msgid "Demonspike Coat"
msgstr "魔鬼​長矛​大衣"

#: Source/itemdat.cpp:475
msgid "The Deflector"
msgstr "偏轉器"

#: Source/itemdat.cpp:476
msgid "Split Skull Shield"
msgstr "裂顱​護盾"

#: Source/itemdat.cpp:477
msgid "Dragon's Breach"
msgstr "龍​穴"

#: Source/itemdat.cpp:478
msgid "Blackoak Shield"
msgstr "黑​橡樹盾"

#: Source/itemdat.cpp:479
msgid "Holy Defender"
msgstr "神聖​衛士"

#: Source/itemdat.cpp:480
msgid "Stormshield"
msgstr "暴風​之​盾"

#: Source/itemdat.cpp:481
msgid "Bramble"
msgstr "刺棘"

#: Source/itemdat.cpp:482
msgid "Ring of Regha"
msgstr "雷加之​戒"

#: Source/itemdat.cpp:483
msgid "The Bleeder"
msgstr "出血​點"

#: Source/itemdat.cpp:484
msgid "Constricting Ring"
msgstr "緊縮​之​戒"

#: Source/itemdat.cpp:485
msgid "Ring of Engagement"
msgstr "訂​婚戒指"

#: Source/itemdat.cpp:486
msgid "Giant's Knuckle"
msgstr "巨人​的​指節"

#: Source/itemdat.cpp:487
msgid "Mercurial Ring"
msgstr "汞​環"

#: Source/itemdat.cpp:488
msgid "Xorine's Ring"
msgstr "克索林​的​戒指"

#: Source/itemdat.cpp:489
msgid "Karik's Ring"
msgstr "卡里克戒指"

#: Source/itemdat.cpp:490
msgid "Ring of Magma"
msgstr "巖​漿環"

#: Source/itemdat.cpp:491
msgid "Ring of the Mystics"
msgstr "神秘​之​戒"

#: Source/itemdat.cpp:492
msgid "Ring of Thunder"
msgstr "雷鳴"

#: Source/itemdat.cpp:493
msgid "Amulet of Warding"
msgstr "閃​避護符"

#: Source/itemdat.cpp:494
msgid "Gnat Sting"
msgstr "蚊蟲​叮咬"

#: Source/itemdat.cpp:495
msgid "Flambeau"
msgstr "弗拉姆​博"

#: Source/itemdat.cpp:496
msgid "Armor of Gloom"
msgstr "陰沉​的​護甲"

#: Source/itemdat.cpp:497
msgid "Blitzen"
msgstr "閃​電"

#: Source/itemdat.cpp:498
msgid "Thunderclap"
msgstr "霹​靂"

#: Source/itemdat.cpp:499
msgid "Shirotachi"
msgstr "白池"

#: Source/itemdat.cpp:500
msgid "Eater of Souls"
msgstr "靈魂​吞噬者"

#: Source/itemdat.cpp:501
msgid "Diamondedge"
msgstr "鑽​石邊"

#: Source/itemdat.cpp:502
msgid "Bone Chain Armor"
msgstr "骨鍊​甲"

#: Source/itemdat.cpp:503
msgid "Demon Plate Armor"
msgstr "惡​魔板​甲"

#: Source/itemdat.cpp:504
msgid "Acolyte's Amulet"
msgstr "侍從​護​符"

#. TRANSLATORS: Unique Item section end.
#: Source/itemdat.cpp:506
msgid "Gladiator's Ring"
msgstr "角​鬥士​戒指"

#: Source/items.cpp:163
msgid "Oil of Mastery"
msgstr "大​師​之​油"

#: Source/items.cpp:165
msgid "Oil of Death"
msgstr "死亡​之​油"

#: Source/items.cpp:166
msgid "Oil of Skill"
msgstr "技能​之​油"

#: Source/items.cpp:168
msgid "Oil of Fortitude"
msgstr "堅​韌​之​油"

#: Source/items.cpp:169
msgid "Oil of Permanence"
msgstr "永恒​之​油"

#: Source/items.cpp:170
msgid "Oil of Hardening"
msgstr "硬化​之​油"

#: Source/items.cpp:171
msgid "Oil of Imperviousness"
msgstr "防水​之​油"

#. TRANSLATORS: Constructs item names. Format: {Item} of {Spell}. Example: War Staff of Firewall
#: Source/items.cpp:1184
#, fuzzy
#| msgid "{0} of {1}"
msgctxt "spell"
msgid "{0} of {1}"
msgstr "{:s} / {:s}"

#. TRANSLATORS: Constructs item names. Format: {Prefix} {Item} of {Spell}. Example: King's War Staff of Firewall
#: Source/items.cpp:1192
#, fuzzy
msgctxt "spell"
msgid "{0} {1} of {2}"
msgstr "{:s} {:s} / {:s}"

#. TRANSLATORS: Constructs item names. Format: {Prefix} {Item} of {Suffix}. Example: King's Long Sword of the Whale
#: Source/items.cpp:1210
#, fuzzy
msgid "{0} {1} of {2}"
msgstr "{:s} {:s} / {:s}"

#. TRANSLATORS: Constructs item names. Format: {Prefix} {Item}. Example: King's Long Sword
#: Source/items.cpp:1213
msgid "{0} {1}"
msgstr ""

#. TRANSLATORS: Constructs item names. Format: {Item} of {Suffix}. Example: Long Sword of the Whale
#: Source/items.cpp:1216
msgid "{0} of {1}"
msgstr "{:s} / {:s}"

#: Source/items.cpp:1900 Source/items.cpp:1912
msgid "increases a weapon's"
msgstr "增加​武器​的"

#: Source/items.cpp:1902
msgid "chance to hit"
msgstr "擊​中​的​機會"

#: Source/items.cpp:1906
msgid "greatly increases a"
msgstr "大大​增加"

#: Source/items.cpp:1908
msgid "weapon's chance to hit"
msgstr "武器​擊​中​的​機會"

#: Source/items.cpp:1914
msgid "damage potential"
msgstr "潛​在​傷害"

#: Source/items.cpp:1918
msgid "greatly increases a weapon's"
msgstr "大大​提高​武器​的"

#: Source/items.cpp:1920
msgid "damage potential - not bows"
msgstr "潛​在​傷害​-​不​是​弓箭"

#: Source/items.cpp:1924
msgid "reduces attributes needed"
msgstr "減​少​所​需​屬性"

#: Source/items.cpp:1926
msgid "to use armor or weapons"
msgstr "使用​護甲​或​武器"

#: Source/items.cpp:1930
#, no-c-format
msgid "restores 20% of an"
msgstr "恢復​20​%​的"

#: Source/items.cpp:1932
msgid "item's durability"
msgstr "物品​耐久度"

#: Source/items.cpp:1936
msgid "increases an item's"
msgstr "增加​物品​的"

#: Source/items.cpp:1938
msgid "current and max durability"
msgstr "目前​和​最​大​耐久度"

#: Source/items.cpp:1942
msgid "makes an item indestructible"
msgstr "使​物品​堅​不​可​摧"

#: Source/items.cpp:1946
msgid "increases the armor class"
msgstr "增加​護甲​等​級"

#: Source/items.cpp:1948
msgid "of armor and shields"
msgstr "護甲​和​盾牌"

#: Source/items.cpp:1952
msgid "greatly increases the armor"
msgstr "極​大地​增加​護甲"

#: Source/items.cpp:1954
msgid "class of armor and shields"
msgstr "護甲​和​盾牌​等​級"

#: Source/items.cpp:1958 Source/items.cpp:1967
msgid "sets fire trap"
msgstr "設​定​火焰​陷阱"

#: Source/items.cpp:1963
msgid "sets lightning trap"
msgstr "設​定閃電​陷阱"

#: Source/items.cpp:1971
msgid "sets petrification trap"
msgstr "設​定​石化​陷阱"

#: Source/items.cpp:1975
#, fuzzy
#| msgid "recover partial life"
msgid "restore all life"
msgstr "恢復​生命​值"

#: Source/items.cpp:1979
#, fuzzy
#| msgid "recover life"
msgid "restore some life"
msgstr "恢復​生命​值"

#: Source/items.cpp:1983
msgid "recover life"
msgstr "恢復​生命​值"

#: Source/items.cpp:1987
msgid "deadly heal"
msgstr "致命​的​治療"

#: Source/items.cpp:1991
#, fuzzy
#| msgid "restores 20% of an"
msgid "restore some mana"
msgstr "魔力​藥​水"

#: Source/items.cpp:1995
#, fuzzy
#| msgid "user loses all mana"
msgid "restore all mana"
msgstr "使用者​失去​所有​法力值"

#: Source/items.cpp:1999
msgid "increase strength"
msgstr "增強​力量"

#: Source/items.cpp:2003
msgid "increase magic"
msgstr "增加​魔法"

#: Source/items.cpp:2007
msgid "increase dexterity"
msgstr "增加​敏捷"

#: Source/items.cpp:2011
msgid "increase vitality"
msgstr "增加​活力"

#: Source/items.cpp:2016
msgid "decrease strength"
msgstr "降低​力量"

#: Source/items.cpp:2020
msgid "decrease dexterity"
msgstr "降低​敏捷"

#: Source/items.cpp:2024
msgid "decrease vitality"
msgstr "降低​活力"

#: Source/items.cpp:2028
#, fuzzy
#| msgid "recover life and mana"
msgid "restore some life and mana"
msgstr "恢復​生命值​和​法力值"

#: Source/items.cpp:2032
#, fuzzy
#| msgid "recover life and mana"
msgid "restore all life and mana"
msgstr "使用者​失去​所有​法力值"

#: Source/items.cpp:2047 Source/items.cpp:2072
msgid "Right-click to read"
msgstr "右​擊閱讀"

#: Source/items.cpp:2051
msgid "Right-click to read, then"
msgstr "右​擊​閱讀，然​後"

#: Source/items.cpp:2053
msgid "left-click to target"
msgstr "左​擊目標"

#: Source/items.cpp:2058
msgid "Right-click to use"
msgstr "右​擊​使用"

#: Source/items.cpp:2063 Source/items.cpp:2068
msgid "Right click to use"
msgstr "右​擊​使用"

#: Source/items.cpp:2076
msgid "Right click to read"
msgstr "右​擊閱讀"

#: Source/items.cpp:2080
msgid "Right-click to view"
msgstr "右​擊檢視"

#: Source/items.cpp:2088
msgid "Doubles gold capacity"
msgstr "金幣​容量​翻倍"

#: Source/items.cpp:2100 Source/stores.cpp:283
msgid "Required:"
msgstr "需求: "

#: Source/items.cpp:2102 Source/stores.cpp:285
msgid " {:d} Str"
msgstr "{:d}​力量"

#: Source/items.cpp:2104 Source/stores.cpp:287
msgid " {:d} Mag"
msgstr "{:d}​魔法"

#: Source/items.cpp:2106 Source/stores.cpp:289
msgid " {:d} Dex"
msgstr "{:d}​敏捷"

#. TRANSLATORS: {:s} will be a Character Name
#: Source/items.cpp:3527 Source/player.cpp:3005
msgid "Ear of {:s}"
msgstr "{:s}​的​耳朵"

#: Source/items.cpp:3822
msgid "chance to hit: {:+d}%"
msgstr "命​中​機率: {:+d}%"

#: Source/items.cpp:3826
#, fuzzy, no-c-format
#| msgid "{:+d}% damage"
msgid "{:+d}% damage"
msgstr "{:+d}​敵人​傷害"

#: Source/items.cpp:3830 Source/items.cpp:4086
msgid "to hit: {:+d}%, {:+d}% damage"
msgstr "命​中: {:+d}%​, {:+d}%​傷害"

#: Source/items.cpp:3834
#, fuzzy, no-c-format
#| msgid "{:+d}% armor"
msgid "{:+d}% armor"
msgstr "護​甲: {:d}"

#: Source/items.cpp:3838
msgid "armor class: {:d}"
msgstr "護​甲​等​級: {:d}"

#: Source/items.cpp:3843 Source/items.cpp:4068
msgid "Resist Fire: {:+d}%"
msgstr "火焰​抗性: {:+d}%"

#: Source/items.cpp:3845
#, no-c-format
msgid "Resist Fire: 75% MAX"
msgstr "火焰​抗性: 最​大​75%"

#: Source/items.cpp:3850
msgid "Resist Lightning: {:+d}%"
msgstr "閃​電​抗性: {:+d}%"

#: Source/items.cpp:3852
#, no-c-format
msgid "Resist Lightning: 75% MAX"
msgstr "閃​電​抗性: 最​大​75%"

#: Source/items.cpp:3857
msgid "Resist Magic: {:+d}%"
msgstr "抵抗​魔法: {:+d}%"

#: Source/items.cpp:3859
#, no-c-format
msgid "Resist Magic: 75% MAX"
msgstr "抵抗​魔法: 最​大​75%"

#: Source/items.cpp:3864
msgid "Resist All: {:+d}%"
msgstr "所有​抗性: {:+d}%"

#: Source/items.cpp:3866
#, no-c-format
msgid "Resist All: 75% MAX"
msgstr "所有​抗性: 最​大​75%"

#: Source/items.cpp:3870
#, fuzzy
#| msgid "spells are increased {:d} level"
msgid "spells are increased {:d} level"
msgid_plural "spells are increased {:d} levels"
msgstr[0] "層數: {:d}巢穴"

#: Source/items.cpp:3872
#, fuzzy
#| msgid "spells are decreased {:d} level"
msgid "spells are decreased {:d} level"
msgid_plural "spells are decreased {:d} levels"
msgstr[0] "層數: {:d}巢穴"

#: Source/items.cpp:3874
msgid "spell levels unchanged (?)"
msgstr "法術​等​級​不​變​（？）"

#: Source/items.cpp:3877
msgid "Extra charges"
msgstr "額​外​充能"

#: Source/items.cpp:3880
#, fuzzy
#| msgid "{:d} {:s} charge"
msgid "{:d} {:s} charge"
msgid_plural "{:d} {:s} charges"
msgstr[0] "{:s}，層數: {:d}"

#: Source/items.cpp:3884
msgid "Fire hit damage: {:d}"
msgstr "火焰​傷害: {:d}"

#: Source/items.cpp:3886
msgid "Fire hit damage: {:d}-{:d}"
msgstr "火焰​傷害: {:d}-{:d}"

#: Source/items.cpp:3890
msgid "Lightning hit damage: {:d}"
msgstr "閃電​傷害: {:d}"

#: Source/items.cpp:3892
msgid "Lightning hit damage: {:d}-{:d}"
msgstr "閃電​傷害: {:d}-{:d}"

#: Source/items.cpp:3896
msgid "{:+d} to strength"
msgstr "{:+d}​力量"

#: Source/items.cpp:3900
msgid "{:+d} to magic"
msgstr "{:+d}​魔法"

#: Source/items.cpp:3904
msgid "{:+d} to dexterity"
msgstr "{:+d}​敏捷"

#: Source/items.cpp:3908
msgid "{:+d} to vitality"
msgstr "{:+d}​活力"

#: Source/items.cpp:3912
msgid "{:+d} to all attributes"
msgstr "{:+d}​到​所有​屬性"

#: Source/items.cpp:3916
msgid "{:+d} damage from enemies"
msgstr "{:+d}​敵人​傷害"

#: Source/items.cpp:3920
msgid "Hit Points: {:+d}"
msgstr "生命​值: {:+d}"

#: Source/items.cpp:3924
msgid "Mana: {:+d}"
msgstr "法力值: {:+d}"

#: Source/items.cpp:3927
msgid "high durability"
msgstr "高​耐​久度"

#: Source/items.cpp:3930
msgid "decreased durability"
msgstr "耐​久度​降低"

#: Source/items.cpp:3933
msgid "indestructible"
msgstr "堅​不​可​摧"

#: Source/items.cpp:3936
#, fuzzy, no-c-format
#| msgid "+{:d}%% light radius"
msgid "+{:d}% light radius"
msgstr "謎團​在​理性​的​光照​下​顯​露出​來"

#: Source/items.cpp:3939
#, fuzzy, no-c-format
#| msgid "-{:d}%% light radius"
msgid "-{:d}% light radius"
msgstr "謎團​在​理性​的​光照​下​顯​露出​來"

#: Source/items.cpp:3942
msgid "multiple arrows per shot"
msgstr "射​出​多​重箭"

#: Source/items.cpp:3946
msgid "fire arrows damage: {:d}"
msgstr "火箭​傷害: {:d}"

#: Source/items.cpp:3948
msgid "fire arrows damage: {:d}-{:d}"
msgstr "火箭​傷害: {:d}-{:d}"

#: Source/items.cpp:3952
msgid "lightning arrows damage {:d}"
msgstr "閃​電箭​傷害{:d}"

#: Source/items.cpp:3954
msgid "lightning arrows damage {:d}-{:d}"
msgstr "閃​電箭​傷害{:d}-{:d}"

#: Source/items.cpp:3958
msgid "fireball damage: {:d}"
msgstr "火球​傷害: {:d}"

#: Source/items.cpp:3960
msgid "fireball damage: {:d}-{:d}"
msgstr "火球​傷害: {:d}-{:d}"

#: Source/items.cpp:3963
msgid "attacker takes 1-3 damage"
msgstr "攻擊者​受到​1-3​點​傷害"

#: Source/items.cpp:3966
msgid "user loses all mana"
msgstr "使用者​失去​所有​法力值"

#: Source/items.cpp:3969
msgid "you can't heal"
msgstr "你​無​法治​癒"

#: Source/items.cpp:3972
msgid "absorbs half of trap damage"
msgstr "吸收​一半​陷阱​傷害"

#: Source/items.cpp:3975
msgid "knocks target back"
msgstr "擊​退目標"

#: Source/items.cpp:3978
#, no-c-format
msgid "+200% damage vs. demons"
msgstr "+​對​惡​魔​造成​200​%​傷害"

#: Source/items.cpp:3981
msgid "All Resistance equals 0"
msgstr "所有​抗性​變​為​0"

#: Source/items.cpp:3984
msgid "hit monster doesn't heal"
msgstr "命​中​怪物無​法治​癒"

#: Source/items.cpp:3988
#, no-c-format
msgid "hit steals 3% mana"
msgstr "命​中​竊取​3%​法力值"

#: Source/items.cpp:3990
#, no-c-format
msgid "hit steals 5% mana"
msgstr "命​中​竊取​5%​法力值"

#: Source/items.cpp:3994
#, no-c-format
msgid "hit steals 3% life"
msgstr "命​中​時​竊​取​3%​生命​值"

#: Source/items.cpp:3996
#, no-c-format
msgid "hit steals 5% life"
msgstr "命​中​時​竊​取​5​%​生命​值"

#: Source/items.cpp:3999
msgid "penetrates target's armor"
msgstr "穿透目標​的​護甲"

#: Source/items.cpp:4003
msgid "quick attack"
msgstr "加速​攻擊"

#: Source/items.cpp:4005
msgid "fast attack"
msgstr "快速​攻擊"

#: Source/items.cpp:4007
msgid "faster attack"
msgstr "極​速攻擊"

#: Source/items.cpp:4009
msgid "fastest attack"
msgstr "最​快​的​攻擊"

#: Source/items.cpp:4013
msgid "fast hit recovery"
msgstr "快速​打擊​回覆"

#: Source/items.cpp:4015
msgid "faster hit recovery"
msgstr "更​快​打擊​回覆"

#: Source/items.cpp:4017
msgid "fastest hit recovery"
msgstr "最​快​打擊​回覆"

#: Source/items.cpp:4020
msgid "fast block"
msgstr "快速​格擋"

#: Source/items.cpp:4023
#, fuzzy
#| msgid "adds {:d} point to damage"
msgid "adds {:d} point to damage"
msgid_plural "adds {:d} points to damage"
msgstr[0] "傷害: {:d} Dur: {:d}/{:d}"

#: Source/items.cpp:4026
msgid "fires random speed arrows"
msgstr "發​射隨機​速度​箭頭"

#: Source/items.cpp:4029
msgid "unusual item damage"
msgstr "異​常​物品​損壞"

#: Source/items.cpp:4032
msgid "altered durability"
msgstr "改變​耐​久度"

#: Source/items.cpp:4035
msgid "Faster attack swing"
msgstr "更​快​的​揮動"

#: Source/items.cpp:4038
msgid "one handed sword"
msgstr "單​手劍"

#: Source/items.cpp:4041
msgid "constantly lose hit points"
msgstr "不​斷​失去​生命值"

#: Source/items.cpp:4044
msgid "life stealing"
msgstr "竊取​生命"

#: Source/items.cpp:4047
msgid "no strength requirement"
msgstr "無​力量​要求"

#: Source/items.cpp:4050
msgid "see with infravision"
msgstr "夜視​能力"

#: Source/items.cpp:4057
msgid "lightning damage: {:d}"
msgstr "閃電​傷害: {:d}"

#: Source/items.cpp:4059
msgid "lightning damage: {:d}-{:d}"
msgstr "閃電​傷害: {:d}-{:d}"

#: Source/items.cpp:4062
msgid "charged bolts on hits"
msgstr "擊​中​時觸發​電​荷彈"

#: Source/items.cpp:4071
msgid "occasional triple damage"
msgstr "有​概率​造成​三​倍​傷害"

#: Source/items.cpp:4074
#, fuzzy, no-c-format
#| msgid "decaying {:+d}% damage"
msgid "decaying {:+d}% damage"
msgstr "傷害: {:d} Dur: {:d}/{:d}"

#: Source/items.cpp:4077
msgid "2x dmg to monst, 1x to you"
msgstr "2x 對​怪物​傷害，1x 反噬​自身"

#: Source/items.cpp:4080
#, no-c-format
msgid "Random 0 - 500% damage"
msgstr "隨​機​0-500​%​傷害"

#: Source/items.cpp:4083
#, fuzzy, no-c-format
#| msgid "low dur, {:+d}% damage"
msgid "low dur, {:+d}% damage"
msgstr "傷害: {:d}-{:d} 耐久: {:d}/{:d}"

#: Source/items.cpp:4089
msgid "extra AC vs demons"
msgstr "對​抗​惡魔​的​額外​精準"

#: Source/items.cpp:4092
msgid "extra AC vs undead"
msgstr "對​抗亡靈​的​額外​精準"

#: Source/items.cpp:4095
#, no-c-format
msgid "50% Mana moved to Health"
msgstr "50​%​法力值轉換​至​生命​值"

#: Source/items.cpp:4098
#, no-c-format
msgid "40% Health moved to Mana"
msgstr "40​%​的​生命值轉換​至​法力值"

#: Source/items.cpp:4101
msgid "Another ability (NW)"
msgstr "另​一​種​能力​（​NW​）"

#: Source/items.cpp:4138 Source/items.cpp:4185
msgid "damage: {:d}  Indestructible"
msgstr "傷害: {:d} 堅​不​可​摧"

#. TRANSLATORS: Dur: is durability
#: Source/items.cpp:4140 Source/items.cpp:4187
msgid "damage: {:d}  Dur: {:d}/{:d}"
msgstr "傷害: {:d} Dur: {:d}/{:d}"

#: Source/items.cpp:4143 Source/items.cpp:4190
msgid "damage: {:d}-{:d}  Indestructible"
msgstr "傷害: {:d}-{:d} 堅​不​可​摧"

#. TRANSLATORS: Dur: is durability
#: Source/items.cpp:4145 Source/items.cpp:4192
msgid "damage: {:d}-{:d}  Dur: {:d}/{:d}"
msgstr "傷害: {:d}-{:d} 耐久: {:d}/{:d}"

#: Source/items.cpp:4151 Source/items.cpp:4204
msgid "armor: {:d}  Indestructible"
msgstr "護​甲: {:d} 堅​不​可​摧"

#. TRANSLATORS: Dur: is durability
#: Source/items.cpp:4153 Source/items.cpp:4206
msgid "armor: {:d}  Dur: {:d}/{:d}"
msgstr "護​甲: {:d} 耐久: {:d}/{:d}"

#. TRANSLATORS: dam: is damage Dur: is durability
#: Source/items.cpp:4158
msgid "dam: {:d}  Dur: {:d}/{:d}"
msgstr "傷害: {:d} 耐久: {:d}/{:d}"

#. TRANSLATORS: dam: is damage Dur: is durability
#: Source/items.cpp:4160
msgid "dam: {:d}-{:d}  Dur: {:d}/{:d}"
msgstr "傷害: {:d}-{:d} 耐久: {:d}/{:d}"

#: Source/items.cpp:4161 Source/items.cpp:4196 Source/items.cpp:4211
#: Source/stores.cpp:255
msgid "Charges: {:d}/{:d}"
msgstr "充能: {:d}/{:d}"

#: Source/items.cpp:4173
msgid "unique item"
msgstr "獨​特裝備"

#: Source/items.cpp:4200 Source/items.cpp:4209 Source/items.cpp:4216
msgid "Not Identified"
msgstr "未​鑑​定"

#: Source/loadsave.cpp:1683 Source/loadsave.cpp:2149
msgid "Unable to open save file archive"
msgstr "無​法​打開​儲​存檔​案​存檔"

#: Source/loadsave.cpp:1686
msgid "Invalid save file"
msgstr "無效​的​儲存​檔案"

#: Source/loadsave.cpp:1717
msgid "Player is on a Hellfire only level"
msgstr "玩​家處於​地​獄火​特有​地​圖"

#: Source/loadsave.cpp:1912
msgid "Invalid game state"
msgstr "無效​的​遊戲狀態"

#: Source/menu.cpp:154
msgid "Unable to display mainmenu"
msgstr "無​法​顯示主菜單"

#. TRANSLATORS:  Error Message when a Shareware User clicks on "Replay Intro" in the Main Menu
#: Source/menu.cpp:179
msgid ""
"The Diablo introduction cinematic is only available in the full retail "
"version of Diablo. Visit https://www.gog.com/game/diablo to purchase."
msgstr ""
"暗​黑破壞​神介紹​電影版​只​提供​完整​的​零售版​暗​黑破壞神。前往 https://www.gog.com/"
"game/diablo 購買。"

#. TRANSLATORS: Monster Block start
#. MT_NZOMBIE
#: Source/monstdat.cpp:20
#, fuzzy
#| msgid "Zombie"
msgctxt "monster"
msgid "Zombie"
msgstr "殭​屍"

#: Source/monstdat.cpp:21
#, fuzzy
#| msgid "Ghoul"
msgctxt "monster"
msgid "Ghoul"
msgstr "食​尸鬼"

#: Source/monstdat.cpp:22
#, fuzzy
#| msgid "Rotting Carcass"
msgctxt "monster"
msgid "Rotting Carcass"
msgstr "腐爛​的​屍體"

#: Source/monstdat.cpp:23
#, fuzzy
#| msgid "Black Death"
msgctxt "monster"
msgid "Black Death"
msgstr "黑​蘑菇"

#: Source/monstdat.cpp:24 Source/monstdat.cpp:32
#, fuzzy
#| msgid "Fallen One"
msgctxt "monster"
msgid "Fallen One"
msgstr "單​手劍"

#: Source/monstdat.cpp:25 Source/monstdat.cpp:33
#, fuzzy
#| msgid "Carver"
msgctxt "monster"
msgid "Carver"
msgstr "利刃​魔"

#: Source/monstdat.cpp:26 Source/monstdat.cpp:34
#, fuzzy
#| msgid "Devil Kin"
msgctxt "monster"
msgid "Devil Kin"
msgstr "魔鬼​親戚"

#: Source/monstdat.cpp:27 Source/monstdat.cpp:35
#, fuzzy
#| msgid "Dark One"
msgctxt "monster"
msgid "Dark One"
msgstr "黑暗"

#: Source/monstdat.cpp:28 Source/monstdat.cpp:40
#, fuzzy
#| msgid "Skeleton"
msgctxt "monster"
msgid "Skeleton"
msgstr "骷​髏王​的​巢穴"

#: Source/monstdat.cpp:29
#, fuzzy
#| msgid "Corpse Axe"
msgctxt "monster"
msgid "Corpse Axe"
msgstr "小​斧"

#: Source/monstdat.cpp:30 Source/monstdat.cpp:42
#, fuzzy
#| msgid "Burning Dead"
msgctxt "monster"
msgid "Burning Dead"
msgstr "燃燒"

#: Source/monstdat.cpp:31 Source/monstdat.cpp:43
#, fuzzy
#| msgid "Horror"
msgctxt "monster"
msgid "Horror"
msgstr ""
"它​不​見​了​嗎？你​把​它​送回​了​孕育​它​的​陰間嗎？你​什麼？哦，別告訴​我​你​丟​了！你​知道，"
"那些​東西不便宜。你​一定​要​找到​它，然​後​把​那​恐懼​的​東西轟​出去"

#: Source/monstdat.cpp:36
#, fuzzy
#| msgid "Scavenger"
msgctxt "monster"
msgid "Scavenger"
msgstr "食​腐甲殼"

#: Source/monstdat.cpp:37
#, fuzzy
#| msgid "Plague Eater"
msgctxt "monster"
msgid "Plague Eater"
msgstr "靈魂​吞噬者"

#: Source/monstdat.cpp:38
#, fuzzy
#| msgid "Shadow Beast"
msgctxt "monster"
msgid "Shadow Beast"
msgstr "影獸"

#: Source/monstdat.cpp:39
#, fuzzy
#| msgid "Bone Gasher"
msgctxt "monster"
msgid "Bone Gasher"
msgstr "骨鍊​甲"

#: Source/monstdat.cpp:41
#, fuzzy
#| msgid "Corpse Bow"
msgctxt "monster"
msgid "Corpse Bow"
msgstr "短弓"

#: Source/monstdat.cpp:44
#, fuzzy
#| msgid "Skeleton Captain"
msgctxt "monster"
msgid "Skeleton Captain"
msgstr "十字​架​骷髏"

#: Source/monstdat.cpp:45
#, fuzzy
#| msgid "Corpse Captain"
msgctxt "monster"
msgid "Corpse Captain"
msgstr "殭​屍隊長"

#: Source/monstdat.cpp:46
#, fuzzy
#| msgid "Burning Dead Captain"
msgctxt "monster"
msgid "Burning Dead Captain"
msgstr "死者​之​弓"

#: Source/monstdat.cpp:47
#, fuzzy
#| msgid "Horror Captain"
msgctxt "monster"
msgid "Horror Captain"
msgstr "恐懼隊長"

#: Source/monstdat.cpp:48
#, fuzzy
#| msgid "Invisible Lord"
msgctxt "monster"
msgid "Invisible Lord"
msgstr "勛​爵​的"

#: Source/monstdat.cpp:49
msgctxt "monster"
msgid "Hidden"
msgstr "隱​藏"

#: Source/monstdat.cpp:50
#, fuzzy
#| msgid "Stalker"
msgctxt "monster"
msgid "Stalker"
msgstr "追蹤者"

#: Source/monstdat.cpp:51
#, fuzzy
#| msgid "Unseen"
msgctxt "monster"
msgid "Unseen"
msgstr ""
"你​背誦​了​一​首​有趣​的​韻文，它​的​風格讓​我​想起​了​其他​的​作品。現​在​讓​我​想想​-​那​是​什"
"么？\n"
" \n"
"​…​黑暗​籠罩​著​隱藏​的​世界。眼睛​在​看​不​見​的​地方​閃閃​發光，只有​剃刀​爪子​的​聲音​在​短暫​地​"
"刮來​刮去，折磨​那些​永遠失明​的​可憐​的​靈魂。為​那些​該死​的​人​而​設​的​監獄​被​命名​為盲人​"
"的​大廳"

#: Source/monstdat.cpp:52
#, fuzzy
#| msgid "Illusion Weaver"
msgctxt "monster"
msgid "Illusion Weaver"
msgstr "幻覺編織者"

#: Source/monstdat.cpp:53
#, fuzzy
#| msgid "Satyr Lord"
msgctxt "monster"
msgid "Satyr Lord"
msgstr "勛​爵​的"

#: Source/monstdat.cpp:54 Source/monstdat.cpp:62
#, fuzzy
#| msgid "Flesh Clan"
msgctxt "monster"
msgid "Flesh Clan"
msgstr "撕裂​的​靈魂​之​肉"

#: Source/monstdat.cpp:55 Source/monstdat.cpp:63
#, fuzzy
#| msgid "Stone Clan"
msgctxt "monster"
msgid "Stone Clan"
msgstr "巖石"

#: Source/monstdat.cpp:56 Source/monstdat.cpp:64
#, fuzzy
#| msgid "Fire Clan"
msgctxt "monster"
msgid "Fire Clan"
msgstr "火"

#: Source/monstdat.cpp:57 Source/monstdat.cpp:65
#, fuzzy
#| msgid "Night Clan"
msgctxt "monster"
msgid "Night Clan"
msgstr "夜晚"

#: Source/monstdat.cpp:58
#, fuzzy
#| msgid "Fiend"
msgctxt "monster"
msgid "Fiend"
msgstr ""
"藉​著​光明，我​知道​這個​邪惡​的​惡魔。當拉撒路率領​的​少數​幾名衝鋒倖​存者​從大​教堂​爬出"
"來時，許多​人​身​上​留下​了​他​憤怒​的​傷疤。我​不​知道​他​以前​是​怎麼​切開​受害者​的，但​這​不​"
"可能​是​這個​世界​的。它​留下​的​傷口潰爛與​疾病，甚至​我​發現​他​們​幾乎​不​可能​治療。如果​"
"你​打算​和​這個​惡​魔戰​鬥，要​小心"

#: Source/monstdat.cpp:59
#, fuzzy
#| msgid "Blink"
msgctxt "monster"
msgid "Blink"
msgstr "眨眼"

#: Source/monstdat.cpp:60
#, fuzzy
#| msgid "Gloom"
msgctxt "monster"
msgid "Gloom"
msgstr "陰沉​的​護甲"

#: Source/monstdat.cpp:61
#, fuzzy
#| msgid "Familiar"
msgctxt "monster"
msgid "Familiar"
msgstr ""
"不​知​怎麼​的，這​似乎​很​熟悉。我​似乎​記​得​在​研究​惡魔​痛苦​的​歷史時讀過​類​似​這​首​詩​的​東"
"西。它​講述​了​一​個​邪惡​的​地方。。。等等​-​你​不​會去​的，是​嗎"

#: Source/monstdat.cpp:66
#, fuzzy
#| msgid "Acid Beast"
msgctxt "monster"
msgid "Acid Beast"
msgstr "酸​獸"

#: Source/monstdat.cpp:67
#, fuzzy
#| msgid "Poison Spitter"
msgctxt "monster"
msgid "Poison Spitter"
msgstr "吐毒者"

#: Source/monstdat.cpp:68
#, fuzzy
#| msgid "Pit Beast"
msgctxt "monster"
msgid "Pit Beast"
msgstr "坑"

#: Source/monstdat.cpp:69
#, fuzzy
#| msgid "Lava Maw"
msgctxt "monster"
msgid "Lava Maw"
msgstr "熔​巖​肚"

#: Source/monstdat.cpp:70 Source/monstdat.cpp:474
#, fuzzy
#| msgid "Skeleton King"
msgctxt "monster"
msgid "Skeleton King"
msgstr "骷​髏王​的​巢穴"

#: Source/monstdat.cpp:71 Source/monstdat.cpp:482
msgctxt "monster"
msgid "The Butcher"
msgstr "屠夫"

#: Source/monstdat.cpp:72
#, fuzzy
#| msgid "Overlord"
msgctxt "monster"
msgid "Overlord"
msgstr "霸王舵"

#: Source/monstdat.cpp:73
#, fuzzy
#| msgid "Mud Man"
msgctxt "monster"
msgid "Mud Man"
msgstr "泥​人"

#: Source/monstdat.cpp:74
#, fuzzy
#| msgid "Toad Demon"
msgctxt "monster"
msgid "Toad Demon"
msgstr "惡​魔"

#: Source/monstdat.cpp:75
#, fuzzy
#| msgid "Flayed One"
msgctxt "monster"
msgid "Flayed One"
msgstr "單​手劍"

#: Source/monstdat.cpp:76
#, fuzzy
#| msgid "Wyrm"
msgctxt "monster"
msgid "Wyrm"
msgstr "游龍​的"

#: Source/monstdat.cpp:77
#, fuzzy
#| msgid "Cave Slug"
msgctxt "monster"
msgid "Cave Slug"
msgstr "洞​穴蛞蝓"

#: Source/monstdat.cpp:78
#, fuzzy
#| msgid "Devil Wyrm"
msgctxt "monster"
msgid "Devil Wyrm"
msgstr "游龍​的"

#: Source/monstdat.cpp:79
#, fuzzy
#| msgid "Devourer"
msgctxt "monster"
msgid "Devourer"
msgstr "吞食蟲"

#: Source/monstdat.cpp:80
#, fuzzy
#| msgid "Magma Demon"
msgctxt "monster"
msgid "Magma Demon"
msgstr "巖​漿環"

#: Source/monstdat.cpp:81
msgctxt "monster"
msgid "Blood Stone"
msgstr "血石"

#: Source/monstdat.cpp:82
#, fuzzy
#| msgid "Hell Stone"
msgctxt "monster"
msgid "Hell Stone"
msgstr "地​獄"

#: Source/monstdat.cpp:83
#, fuzzy
#| msgid "Lava Lord"
msgctxt "monster"
msgid "Lava Lord"
msgstr "勛​爵​的"

#: Source/monstdat.cpp:84
#, fuzzy
#| msgid "Horned Demon"
msgctxt "monster"
msgid "Horned Demon"
msgstr "惡​魔"

#: Source/monstdat.cpp:85
#, fuzzy
#| msgid "Mud Runner"
msgctxt "monster"
msgid "Mud Runner"
msgstr "泥​漿泵"

#: Source/monstdat.cpp:86
#, fuzzy
#| msgid "Frost Charger"
msgctxt "monster"
msgid "Frost Charger"
msgstr "霜凍​加料​機"

#: Source/monstdat.cpp:87
#, fuzzy
#| msgid "Obsidian Lord"
msgctxt "monster"
msgid "Obsidian Lord"
msgstr "黑​曜石"

#: Source/monstdat.cpp:88
#, fuzzy
#| msgid "oldboned"
msgctxt "monster"
msgid "oldboned"
msgstr "老​骨頭"

#: Source/monstdat.cpp:89
#, fuzzy
#| msgid "Red Death"
msgctxt "monster"
msgid "Red Death"
msgstr "丹紅"

#: Source/monstdat.cpp:90
#, fuzzy
#| msgid "Litch Demon"
msgctxt "monster"
msgid "Litch Demon"
msgstr "惡​魔"

#: Source/monstdat.cpp:91
#, fuzzy
#| msgid "Undead Balrog"
msgctxt "monster"
msgid "Undead Balrog"
msgstr "亡靈"

#: Source/monstdat.cpp:92
#, fuzzy
#| msgid "Incinerator"
msgctxt "monster"
msgid "Incinerator"
msgstr "焚化​爐"

#: Source/monstdat.cpp:93
#, fuzzy
#| msgid "Flame Lord"
msgctxt "monster"
msgid "Flame Lord"
msgstr "火焰"

#: Source/monstdat.cpp:94
#, fuzzy
#| msgid "Doom Fire"
msgctxt "monster"
msgid "Doom Fire"
msgstr "火"

#: Source/monstdat.cpp:95
#, fuzzy
#| msgid "Hell Burner"
msgctxt "monster"
msgid "Hell Burner"
msgstr "下​到​地獄"

#: Source/monstdat.cpp:96
#, fuzzy
#| msgid "Red Storm"
msgctxt "monster"
msgid "Red Storm"
msgstr "風​暴尖​塔"

#: Source/monstdat.cpp:97
#, fuzzy
#| msgid "Storm Rider"
msgctxt "monster"
msgid "Storm Rider"
msgstr "風​暴尖​塔"

#: Source/monstdat.cpp:98
#, fuzzy
#| msgid "Storm Lord"
msgctxt "monster"
msgid "Storm Lord"
msgstr "風​暴尖​塔"

#: Source/monstdat.cpp:99
#, fuzzy
#| msgid "Maelstorm"
msgctxt "monster"
msgid "Maelstrom"
msgstr "大​漩​渦"

#: Source/monstdat.cpp:100
#, fuzzy
#| msgid "Devil Kin Brute"
msgctxt "monster"
msgid "Devil Kin Brute"
msgstr "惡​魔族​畜​生"

#: Source/monstdat.cpp:101
#, fuzzy
#| msgid "Winged-Demon"
msgctxt "monster"
msgid "Winged-Demon"
msgstr "惡​魔"

#: Source/monstdat.cpp:102
#, fuzzy
#| msgid "Gargoyle"
msgctxt "monster"
msgid "Gargoyle"
msgstr "滴​水嘴"

#: Source/monstdat.cpp:103
#, fuzzy
#| msgid "Blood Claw"
msgctxt "monster"
msgid "Blood Claw"
msgstr "血"

#: Source/monstdat.cpp:104
#, fuzzy
#| msgid "Death Wing"
msgctxt "monster"
msgid "Death Wing"
msgstr "死亡​之​油"

#: Source/monstdat.cpp:105
#, fuzzy
#| msgid "Slayer"
msgctxt "monster"
msgid "Slayer"
msgstr "屠​殺者"

#: Source/monstdat.cpp:106
#, fuzzy
#| msgid "Guardian"
msgctxt "monster"
msgid "Guardian"
msgstr "守​護者​卷軸"

#: Source/monstdat.cpp:107
#, fuzzy
#| msgid "Vortex Lord"
msgctxt "monster"
msgid "Vortex Lord"
msgstr "勛​爵​的"

#: Source/monstdat.cpp:108
#, fuzzy
#| msgid "Balrog"
msgctxt "monster"
msgid "Balrog"
msgstr "炎​魔"

#: Source/monstdat.cpp:109
#, fuzzy
#| msgid "Cave Viper"
msgctxt "monster"
msgid "Cave Viper"
msgstr "洞​穴毒​蛇"

#: Source/monstdat.cpp:110
#, fuzzy
#| msgid "Fire Drake"
msgctxt "monster"
msgid "Fire Drake"
msgstr "幼龍​的"

#: Source/monstdat.cpp:111
#, fuzzy
#| msgid "Gold Viper"
msgctxt "monster"
msgid "Gold Viper"
msgstr "金幣"

#: Source/monstdat.cpp:112
#, fuzzy
#| msgid "Azure Drake"
msgctxt "monster"
msgid "Azure Drake"
msgstr "碧空"

#: Source/monstdat.cpp:113
#, fuzzy
#| msgid "Black Knight"
msgctxt "monster"
msgid "Black Knight"
msgstr "騎士​的"

#: Source/monstdat.cpp:114
#, fuzzy
#| msgid "Doom Guard"
msgctxt "monster"
msgid "Doom Guard"
msgstr "毀​滅守衛"

#: Source/monstdat.cpp:115
#, fuzzy
#| msgid "Steel Lord"
msgctxt "monster"
msgid "Steel Lord"
msgstr "勛​爵​的"

#: Source/monstdat.cpp:116
#, fuzzy
#| msgid "Blood Knight"
msgctxt "monster"
msgid "Blood Knight"
msgstr "騎士​的"

#: Source/monstdat.cpp:117
#, fuzzy
#| msgid "The Shredded"
msgctxt "monster"
msgid "The Shredded"
msgstr "碎​紙"

#: Source/monstdat.cpp:118
#, fuzzy
#| msgid "Hollow One"
msgctxt "monster"
msgid "Hollow One"
msgstr "單​手劍"

#: Source/monstdat.cpp:119
#, fuzzy
#| msgid "Pain Master"
msgctxt "monster"
msgid "Pain Master"
msgstr "疼痛"

#: Source/monstdat.cpp:120
#, fuzzy
#| msgid "Reality Weaver"
msgctxt "monster"
msgid "Reality Weaver"
msgstr "現​實編​織者"

#: Source/monstdat.cpp:121
#, fuzzy
#| msgid "Succubus"
msgctxt "monster"
msgid "Succubus"
msgstr "魅​魔"

#: Source/monstdat.cpp:122
#, fuzzy
#| msgid "Snow Witch"
msgctxt "monster"
msgid "Snow Witch"
msgstr "女​巫小屋"

#: Source/monstdat.cpp:123
#, fuzzy
#| msgid "Hell Spawn"
msgctxt "monster"
msgid "Hell Spawn"
msgstr "下​到​地獄"

#: Source/monstdat.cpp:124
#, fuzzy
#| msgid "Soul Burner"
msgctxt "monster"
msgid "Soul Burner"
msgstr "燃魂"

#: Source/monstdat.cpp:125
#, fuzzy
#| msgid "Counselor"
msgctxt "monster"
msgid "Counselor"
msgstr "顧​問"

#: Source/monstdat.cpp:126
#, fuzzy
#| msgid "Magistrate"
msgctxt "monster"
msgid "Magistrate"
msgstr "地方​執​法官"

#: Source/monstdat.cpp:127
#, fuzzy
#| msgid "Cabalist"
msgctxt "monster"
msgid "Cabalist"
msgstr "陰​謀家"

#: Source/monstdat.cpp:128
#, fuzzy
#| msgid "Advocate"
msgctxt "monster"
msgid "Advocate"
msgstr "提倡"

#: Source/monstdat.cpp:129
#, fuzzy
#| msgid "Golem"
msgctxt "monster"
msgid "Golem"
msgstr "傀儡​卷軸"

#: Source/monstdat.cpp:130
#, fuzzy
#| msgid "The Dark Lord"
msgctxt "monster"
msgid "The Dark Lord"
msgstr ""
"所以，地圖​上​的​傳說​是​真實​的。連​我​都​不​相信！我​想​是​時候​告訴​你​我​是​誰​了，我​的​朋"
"友。你​看，我​並​不​像​我​看​起來​那​樣。。。\n"
" \n"
"​我​的​真名​是​老凱恩，我​是​一​個​古老​兄弟會​的​最後​一個​後​代，這個​兄弟​會​致力​於​保守​和​保"
"護​一​個​永恒​邪惡​的​秘密。一​個​很​明顯​已​經​被​釋放​的​惡魔。。。\n"
" \n"
"​你​要​對付​的​惡魔​是​恐怖​的​黑魔王​——​凡​人​都​知道​的​迪亞波羅。幾個世紀​前​被​囚禁​在​迷宮裡​"
"的​正​是​他。你​現​在​持有​的​地圖​是​很​久​以前​創造​的，用來標​記​迪亞波羅從​監​禁​中​復活​的​時"
"間。當​那​張​地圖​上​的​兩顆​星星對​齊時，迪亞波羅將達​到​他​的​能量​頂峰。他​將​所​向​無"
"敵。。。\n"
" \n"
"​你​現​在在​和​時間​賽​跑，我​的​朋友！找到​迪亞波羅，在​眾星​雲集​之前​消滅​他，因​為​我​們​可"
"能​再​也​沒​有​機會擺脫​他​的​邪惡​了"

#: Source/monstdat.cpp:131
#, fuzzy
#| msgid "The Arch-Litch Malignus"
msgctxt "monster"
msgid "The Arch-Litch Malignus"
msgstr "大​天使​的"

#: Source/monstdat.cpp:132
#, fuzzy
#| msgid "Hellboar"
msgctxt "monster"
msgid "Hellboar"
msgstr "地​獄豬"

#: Source/monstdat.cpp:133
#, fuzzy
#| msgid "Stinger"
msgctxt "monster"
msgid "Stinger"
msgstr "釘​刺者"

#: Source/monstdat.cpp:134
#, fuzzy
#| msgid "Psychorb"
msgctxt "monster"
msgid "Psychorb"
msgstr "精神病"

#: Source/monstdat.cpp:135
#, fuzzy
#| msgid "Arachnon"
msgctxt "monster"
msgid "Arachnon"
msgstr "蛛​網膜"

#: Source/monstdat.cpp:136
#, fuzzy
#| msgid "Felltwin"
msgctxt "monster"
msgid "Felltwin"
msgstr "孿生​兄弟"

#: Source/monstdat.cpp:137
#, fuzzy
#| msgid "Hork Spawn"
msgctxt "monster"
msgid "Hork Spawn"
msgstr "霍克產​卵"

#: Source/monstdat.cpp:138
#, fuzzy
#| msgid "Venomtail"
msgctxt "monster"
msgid "Venomtail"
msgstr "毒尾"

#: Source/monstdat.cpp:139
#, fuzzy
#| msgid "Necromorb"
msgctxt "monster"
msgid "Necromorb"
msgstr "死​屍"

#: Source/monstdat.cpp:140
#, fuzzy
#| msgid "Spider Lord"
msgctxt "monster"
msgid "Spider Lord"
msgstr "蜘蛛​的"

#: Source/monstdat.cpp:141
#, fuzzy
#| msgid "Lashworm"
msgctxt "monster"
msgid "Lashworm"
msgstr "鞭蟲"

#: Source/monstdat.cpp:142
#, fuzzy
#| msgid "Torchant"
msgctxt "monster"
msgid "Torchant"
msgstr "托爾昌特"

#: Source/monstdat.cpp:143 Source/monstdat.cpp:483
#, fuzzy
#| msgid "Hork Demon"
msgctxt "monster"
msgid "Hork Demon"
msgstr "惡​魔"

#: Source/monstdat.cpp:144
#, fuzzy
#| msgid "Hell Bug"
msgctxt "monster"
msgid "Hell Bug"
msgstr "地​獄"

#: Source/monstdat.cpp:145
#, fuzzy
#| msgid "Gravedigger"
msgctxt "monster"
msgid "Gravedigger"
msgstr "掘​墓​人"

#: Source/monstdat.cpp:146
#, fuzzy
#| msgid "Tomb Rat"
msgctxt "monster"
msgid "Tomb Rat"
msgstr "利奧里克國王​墓"

#: Source/monstdat.cpp:147
#, fuzzy
#| msgid "Firebat"
msgctxt "monster"
msgid "Firebat"
msgstr "火焰​兵"

#: Source/monstdat.cpp:148
#, fuzzy
#| msgid "Skullwing"
msgctxt "monster"
msgid "Skullwing"
msgstr "骷​髏"

#: Source/monstdat.cpp:149
#, fuzzy
#| msgid "Lich"
msgctxt "monster"
msgid "Lich"
msgstr "巫妖"

#: Source/monstdat.cpp:150
#, fuzzy
#| msgid "Crypt Demon"
msgctxt "monster"
msgid "Crypt Demon"
msgstr "去​地下室"

#: Source/monstdat.cpp:151
#, fuzzy
#| msgid "Hellbat"
msgctxt "monster"
msgid "Hellbat"
msgstr "藍​蝙蝠"

#: Source/monstdat.cpp:152
#, fuzzy
#| msgid "Bone Demon"
msgctxt "monster"
msgid "Bone Demon"
msgstr "骨腔"

#: Source/monstdat.cpp:153
#, fuzzy
#| msgid "Arch Lich"
msgctxt "monster"
msgid "Arch Lich"
msgstr "大​天使​的"

#: Source/monstdat.cpp:154
#, fuzzy
#| msgid "Biclops"
msgctxt "monster"
msgid "Biclops"
msgstr "雙色"

#: Source/monstdat.cpp:155
#, fuzzy
#| msgid "Flesh Thing"
msgctxt "monster"
msgid "Flesh Thing"
msgstr "撕裂​的​靈魂​之​肉"

#: Source/monstdat.cpp:156
#, fuzzy
#| msgid "Reaper"
msgctxt "monster"
msgid "Reaper"
msgstr "收割者"

#. TRANSLATORS: Monster Block end
#. MT_NAKRUL
#: Source/monstdat.cpp:158 Source/monstdat.cpp:485
msgctxt "monster"
msgid "Na-Krul"
msgstr ""

#. TRANSLATORS: Unique Monster Block start
#: Source/monstdat.cpp:473
#, fuzzy
#| msgid "Gharbad the Weak"
msgctxt "monster"
msgid "Gharbad the Weak"
msgstr "加巴德弱者"

#: Source/monstdat.cpp:475
msgctxt "monster"
msgid "Zhar the Mad"
msgstr "瘋狂​的​扎爾"

#: Source/monstdat.cpp:476
#, fuzzy
#| msgid "Snotspill"
msgctxt "monster"
msgid "Snotspill"
msgstr "鼻涕​丸"

#: Source/monstdat.cpp:477
#, fuzzy
#| msgid "Arch-Bishop Lazarus"
msgctxt "monster"
msgid "Arch-Bishop Lazarus"
msgstr "大​天使​的"

#: Source/monstdat.cpp:478
#, fuzzy
#| msgid "Red Vex"
msgctxt "monster"
msgid "Red Vex"
msgstr "丹紅"

#: Source/monstdat.cpp:479
#, fuzzy
#| msgid "Black Jade"
msgctxt "monster"
msgid "Black Jade"
msgstr "碧玉"

#: Source/monstdat.cpp:480
msgctxt "monster"
msgid "Lachdanan"
msgstr ""

#: Source/monstdat.cpp:481
msgctxt "monster"
msgid "Warlord of Blood"
msgstr "鮮​血督軍"

#: Source/monstdat.cpp:484
msgctxt "monster"
msgid "The Defiler"
msgstr "污染者"

#: Source/monstdat.cpp:486
#, fuzzy
#| msgid "Bonehead Keenaxe"
msgctxt "monster"
msgid "Bonehead Keenaxe"
msgstr "骷​髏頭"

#: Source/monstdat.cpp:487
#, fuzzy
#| msgid "Bladeskin the Slasher"
msgctxt "monster"
msgid "Bladeskin the Slasher"
msgstr "刀​砍​機​中​的​刀鋒"

#: Source/monstdat.cpp:488
#, fuzzy
#| msgid "Soulpus"
msgctxt "monster"
msgid "Soulpus"
msgstr "靈​魂"

#: Source/monstdat.cpp:489
#, fuzzy
#| msgid "Pukerat the Unclean"
msgctxt "monster"
msgid "Pukerat the Unclean"
msgstr "吐​在​不​乾淨​的​地方"

#: Source/monstdat.cpp:490
#, fuzzy
#| msgid "Boneripper"
msgctxt "monster"
msgid "Boneripper"
msgstr "博內​里​珀"

#: Source/monstdat.cpp:491
#, fuzzy
#| msgid "Rotfeast the Hungry"
msgctxt "monster"
msgid "Rotfeast the Hungry"
msgstr "讓​飢餓​的​人​飽餐​一​頓"

#: Source/monstdat.cpp:492
#, fuzzy
#| msgid "Gutshank the Quick"
msgctxt "monster"
msgid "Gutshank the Quick"
msgstr "加速​攻擊"

#: Source/monstdat.cpp:493
#, fuzzy
#| msgid "Brokenhead Bangshield"
msgctxt "monster"
msgid "Brokenhead Bangshield"
msgstr "斷​頭盾"

#: Source/monstdat.cpp:494
msgctxt "monster"
msgid "Bongo"
msgstr ""

#: Source/monstdat.cpp:495
#, fuzzy
#| msgid "Rotcarnage"
msgctxt "monster"
msgid "Rotcarnage"
msgstr "輪​迴​屠殺"

#: Source/monstdat.cpp:496
#, fuzzy
#| msgid "Shadowbite"
msgctxt "monster"
msgid "Shadowbite"
msgstr "暗影"

#: Source/monstdat.cpp:497
#, fuzzy
#| msgid "Deadeye"
msgctxt "monster"
msgid "Deadeye"
msgstr "死​神"

#: Source/monstdat.cpp:498
#, fuzzy
#| msgid "Madeye the Dead"
msgctxt "monster"
msgid "Madeye the Dead"
msgstr "死者​之​弓"

#: Source/monstdat.cpp:499
msgctxt "monster"
msgid "El Chupacabras"
msgstr ""

#: Source/monstdat.cpp:500
#, fuzzy
#| msgid "Skullfire"
msgctxt "monster"
msgid "Skullfire"
msgstr "頭​骨火"

#: Source/monstdat.cpp:501
#, fuzzy
#| msgid "Warpskull"
msgctxt "monster"
msgid "Warpskull"
msgstr "頭​骨翹曲"

#: Source/monstdat.cpp:502
#, fuzzy
#| msgid "Goretongue"
msgctxt "monster"
msgid "Goretongue"
msgstr "戈雷通古"

#: Source/monstdat.cpp:503
#, fuzzy
#| msgid "Pulsecrawler"
msgctxt "monster"
msgid "Pulsecrawler"
msgstr "脈​衝​發生器"

#: Source/monstdat.cpp:504
#, fuzzy
#| msgid "Moonbender"
msgctxt "monster"
msgid "Moonbender"
msgstr "登月者"

#: Source/monstdat.cpp:505
#, fuzzy
#| msgid "Wrathraven"
msgctxt "monster"
msgid "Wrathraven"
msgstr "拉瑟拉文"

#: Source/monstdat.cpp:506
#, fuzzy
#| msgid "Spineeater"
msgctxt "monster"
msgid "Spineeater"
msgstr "刺食者"

#: Source/monstdat.cpp:507
#, fuzzy
#| msgid "Blackash the Burning"
msgctxt "monster"
msgid "Blackash the Burning"
msgstr "燃燒"

#: Source/monstdat.cpp:508
#, fuzzy
#| msgid "Shadowcrow"
msgctxt "monster"
msgid "Shadowcrow"
msgstr "暗影烏​鴉"

#: Source/monstdat.cpp:509
#, fuzzy
#| msgid "Blightstone the Weak"
msgctxt "monster"
msgid "Blightstone the Weak"
msgstr "加巴德弱者"

#: Source/monstdat.cpp:510
#, fuzzy
#| msgid "Bilefroth the Pit Master"
msgctxt "monster"
msgid "Bilefroth the Pit Master"
msgstr "大師​的"

#: Source/monstdat.cpp:511
#, fuzzy
#| msgid "Bloodskin Darkbow"
msgctxt "monster"
msgid "Bloodskin Darkbow"
msgstr "血色​暗影"

#: Source/monstdat.cpp:512
#, fuzzy
#| msgid "Foulwing"
msgctxt "monster"
msgid "Foulwing"
msgstr "福林"

#: Source/monstdat.cpp:513
#, fuzzy
#| msgid "Shadowdrinker"
msgctxt "monster"
msgid "Shadowdrinker"
msgstr "暗飲者"

#: Source/monstdat.cpp:514
#, fuzzy
#| msgid "Hazeshifter"
msgctxt "monster"
msgid "Hazeshifter"
msgstr "危險品​搬運​工"

#: Source/monstdat.cpp:515
#, fuzzy
#| msgid "Deathspit"
msgctxt "monster"
msgid "Deathspit"
msgstr "臨​終遺​言"

#: Source/monstdat.cpp:516
#, fuzzy
#| msgid "Bloodgutter"
msgctxt "monster"
msgid "Bloodgutter"
msgstr "血​溝"

#: Source/monstdat.cpp:517
#, fuzzy
#| msgid "Deathshade Fleshmaul"
msgctxt "monster"
msgid "Deathshade Fleshmaul"
msgstr "死​蔭​肉搏"

#: Source/monstdat.cpp:518
#, fuzzy
#| msgid "Warmaggot the Mad"
msgctxt "monster"
msgid "Warmaggot the Mad"
msgstr "瘋狂​的​扎爾"

#: Source/monstdat.cpp:519
#, fuzzy
#| msgid "Glasskull the Jagged"
msgctxt "monster"
msgid "Glasskull the Jagged"
msgstr "參​差"

#: Source/monstdat.cpp:520
#, fuzzy
#| msgid "Blightfire"
msgctxt "monster"
msgid "Blightfire"
msgstr "疫病"

#: Source/monstdat.cpp:521
#, fuzzy
#| msgid "Nightwing the Cold"
msgctxt "monster"
msgid "Nightwing the Cold"
msgstr "寒冷​的​夜晚"

#: Source/monstdat.cpp:522
#, fuzzy
#| msgid "Gorestone"
msgctxt "monster"
msgid "Gorestone"
msgstr "金石"

#: Source/monstdat.cpp:523
#, fuzzy
#| msgid "Bronzefist Firestone"
msgctxt "monster"
msgid "Bronzefist Firestone"
msgstr "青銅​火石"

#: Source/monstdat.cpp:524
#, fuzzy
#| msgid "Wrathfire the Doomed"
msgctxt "monster"
msgid "Wrathfire the Doomed"
msgstr "憤​怒​之​火註​定"

#: Source/monstdat.cpp:525
#, fuzzy
#| msgid "Firewound the Grim"
msgctxt "monster"
msgid "Firewound the Grim"
msgstr "陰森​的​森林​被​火燒​得​團團轉"

#: Source/monstdat.cpp:526
#, fuzzy
#| msgid "Baron Sludge"
msgctxt "monster"
msgid "Baron Sludge"
msgstr "男​爵​污泥"

#: Source/monstdat.cpp:527
#, fuzzy
#| msgid "Blighthorn Steelmace"
msgctxt "monster"
msgid "Blighthorn Steelmace"
msgstr "白頭蒼​蠅"

#: Source/monstdat.cpp:528
#, fuzzy
#| msgid "Chaoshowler"
msgctxt "monster"
msgid "Chaoshowler"
msgstr "朝​紹勒"

#: Source/monstdat.cpp:529
#, fuzzy
#| msgid "Doomgrin the Rotting"
msgctxt "monster"
msgid "Doomgrin the Rotting"
msgstr "腐爛​中​的​惡作​劇"

#: Source/monstdat.cpp:530
#, fuzzy
#| msgid "Madburner"
msgctxt "monster"
msgid "Madburner"
msgstr "瘋子"

#: Source/monstdat.cpp:531
#, fuzzy
#| msgid "Bonesaw the Litch"
msgctxt "monster"
msgid "Bonesaw the Litch"
msgstr "骨頭​鋸"

#: Source/monstdat.cpp:532
#, fuzzy
#| msgid "Breakspine"
msgctxt "monster"
msgid "Breakspine"
msgstr "斷脊"

#: Source/monstdat.cpp:533
#, fuzzy
#| msgid "Devilskull Sharpbone"
msgctxt "monster"
msgid "Devilskull Sharpbone"
msgstr "魔骨"

#: Source/monstdat.cpp:534
#, fuzzy
#| msgid "Brokenstorm"
msgctxt "monster"
msgid "Brokenstorm"
msgstr "破​壞者"

#: Source/monstdat.cpp:535
#, fuzzy
#| msgid "Stormbane"
msgctxt "monster"
msgid "Stormbane"
msgstr "風​暴軌​跡"

#: Source/monstdat.cpp:536
#, fuzzy
#| msgid "Oozedrool"
msgctxt "monster"
msgid "Oozedrool"
msgstr "蛋​黃"

#: Source/monstdat.cpp:537
#, fuzzy
#| msgid "Goldblight of the Flame"
msgctxt "monster"
msgid "Goldblight of the Flame"
msgstr "火焰"

#: Source/monstdat.cpp:538
#, fuzzy
#| msgid "Blackstorm"
msgctxt "monster"
msgid "Blackstorm"
msgstr "黑色​風​暴"

#: Source/monstdat.cpp:539
#, fuzzy
#| msgid "Plaguewrath"
msgctxt "monster"
msgid "Plaguewrath"
msgstr "瘟疫​之​怒"

#: Source/monstdat.cpp:540
#, fuzzy
#| msgid "The Flayer"
msgctxt "monster"
msgid "The Flayer"
msgstr "鞭子"

#: Source/monstdat.cpp:541
#, fuzzy
#| msgid "Bluehorn"
msgctxt "monster"
msgid "Bluehorn"
msgstr "藍​喇叭"

#: Source/monstdat.cpp:542
#, fuzzy
#| msgid "Warpfire Hellspawn"
msgctxt "monster"
msgid "Warpfire Hellspawn"
msgstr "戰​火地獄產​卵"

#: Source/monstdat.cpp:543
#, fuzzy
#| msgid "Fangspeir"
msgctxt "monster"
msgid "Fangspeir"
msgstr "方​斯皮爾"

#: Source/monstdat.cpp:544
#, fuzzy
#| msgid "Festerskull"
msgctxt "monster"
msgid "Festerskull"
msgstr "費​斯特斯庫爾"

#: Source/monstdat.cpp:545
#, fuzzy
#| msgid "Lionskull the Bent"
msgctxt "monster"
msgid "Lionskull the Bent"
msgstr "彎​曲"

#: Source/monstdat.cpp:546
#, fuzzy
#| msgid "Blacktongue"
msgctxt "monster"
msgid "Blacktongue"
msgstr "黑舌"

#: Source/monstdat.cpp:547
#, fuzzy
#| msgid "Viletouch"
msgctxt "monster"
msgid "Viletouch"
msgstr "Viletouch村"

#: Source/monstdat.cpp:548
#, fuzzy
#| msgid "Viperflame"
msgctxt "monster"
msgid "Viperflame"
msgstr "毒​蛇"

#: Source/monstdat.cpp:549
#, fuzzy
#| msgid "Fangskin"
msgctxt "monster"
msgid "Fangskin"
msgstr "牙​皮"

#: Source/monstdat.cpp:550
#, fuzzy
#| msgid "Witchfire the Unholy"
msgctxt "monster"
msgid "Witchfire the Unholy"
msgstr "邪惡​的​祭壇"

#: Source/monstdat.cpp:551
#, fuzzy
#| msgid "Blackskull"
msgctxt "monster"
msgid "Blackskull"
msgstr "黑​頭​骨"

#: Source/monstdat.cpp:552
#, fuzzy
#| msgid "Soulslash"
msgctxt "monster"
msgid "Soulslash"
msgstr "靈魂衝擊"

#: Source/monstdat.cpp:553
#, fuzzy
#| msgid "Windspawn"
msgctxt "monster"
msgid "Windspawn"
msgstr "風​擋"

#: Source/monstdat.cpp:554
#, fuzzy
#| msgid "Lord of the Pit"
msgctxt "monster"
msgid "Lord of the Pit"
msgstr "坑"

#: Source/monstdat.cpp:555
#, fuzzy
#| msgid "Rustweaver"
msgctxt "monster"
msgid "Rustweaver"
msgstr "銹​織​工"

#: Source/monstdat.cpp:556
#, fuzzy
#| msgid "Howlingire the Shade"
msgctxt "monster"
msgid "Howlingire the Shade"
msgstr "在​陰涼​處嚎叫"

#: Source/monstdat.cpp:557
#, fuzzy
#| msgid "Doomcloud"
msgctxt "monster"
msgid "Doomcloud"
msgstr "末​日​之​聲"

#: Source/monstdat.cpp:558
#, fuzzy
#| msgid "Bloodmoon Soulfire"
msgctxt "monster"
msgid "Bloodmoon Soulfire"
msgstr "血月​靈魂​之​火"

#: Source/monstdat.cpp:559
#, fuzzy
#| msgid "Witchmoon"
msgctxt "monster"
msgid "Witchmoon"
msgstr "女​巫​月亮"

#: Source/monstdat.cpp:560
#, fuzzy
#| msgid "Gorefeast"
msgctxt "monster"
msgid "Gorefeast"
msgstr "戈雷弗特"

#: Source/monstdat.cpp:561
#, fuzzy
#| msgid "Graywar the Slayer"
msgctxt "monster"
msgid "Graywar the Slayer"
msgstr "格雷瓦爾​殺手"

#: Source/monstdat.cpp:562
#, fuzzy
#| msgid "Dreadjudge"
msgctxt "monster"
msgid "Dreadjudge"
msgstr "恐懼​法官"

#: Source/monstdat.cpp:563
#, fuzzy
#| msgid "Stareye the Witch"
msgctxt "monster"
msgid "Stareye the Witch"
msgstr "女​巫艾德里亞"

#: Source/monstdat.cpp:564
#, fuzzy
#| msgid "Steelskull the Hunter"
msgctxt "monster"
msgid "Steelskull the Hunter"
msgstr "致命​的​獵人"

#: Source/monstdat.cpp:565
#, fuzzy
#| msgid "Sir Gorash"
msgctxt "monster"
msgid "Sir Gorash"
msgstr "戈拉什​爵士"

#: Source/monstdat.cpp:566
#, fuzzy
#| msgid "The Vizier"
msgctxt "monster"
msgid "The Vizier"
msgstr "維​齊爾"

#: Source/monstdat.cpp:567
#, fuzzy
#| msgid "Sapphire"
msgctxt "monster"
msgid "Zamphir"
msgstr "藍​寶石"

#: Source/monstdat.cpp:568
#, fuzzy
#| msgid "Bloodlust"
msgctxt "monster"
msgid "Bloodlust"
msgstr "嗜​血"

#: Source/monstdat.cpp:569
msgctxt "monster"
msgid "Webwidow"
msgstr ""

#: Source/monstdat.cpp:570
#, fuzzy
#| msgid "Fleshdancer"
msgctxt "monster"
msgid "Fleshdancer"
msgstr "肉身​舞者"

#: Source/monstdat.cpp:571
#, fuzzy
#| msgid "Grimspike"
msgctxt "monster"
msgid "Grimspike"
msgstr "格里姆斯派克"

#. TRANSLATORS: Unique Monster Block end
#: Source/monstdat.cpp:573
#, fuzzy
#| msgid "Doomlock"
msgctxt "monster"
msgid "Doomlock"
msgstr "杜姆洛克"

#: Source/monster.cpp:3479
msgid "Animal"
msgstr "動物"

#: Source/monster.cpp:3481
msgid "Demon"
msgstr "惡​魔"

#: Source/monster.cpp:3483
msgid "Undead"
msgstr "亡靈"

#: Source/monster.cpp:4612
msgid "Type: {:s}  Kills: {:d}"
msgstr "型​別: {:s} 擊殺: {:d}"

#: Source/monster.cpp:4614
msgid "Total kills: {:d}"
msgstr "擊​殺總​數: {:d}"

#: Source/monster.cpp:4647
msgid "Hit Points: {:d}-{:d}"
msgstr "生命​值: {:d}-{:d}"

#: Source/monster.cpp:4653
msgid "No magic resistance"
msgstr "沒​有​魔法​抵抗"

#: Source/monster.cpp:4657
msgid "Resists: "
msgstr "抗性: "

#: Source/monster.cpp:4659 Source/monster.cpp:4671
msgid "Magic "
msgstr "魔法"

#: Source/monster.cpp:4661 Source/monster.cpp:4673
msgid "Fire "
msgstr "火"

#: Source/monster.cpp:4663 Source/monster.cpp:4675
msgid "Lightning "
msgstr "閃​電"

#: Source/monster.cpp:4669
msgid "Immune: "
msgstr "免疫: "

#: Source/monster.cpp:4688
msgid "Type: {:s}"
msgstr "型​別: {:s}"

#: Source/monster.cpp:4694 Source/monster.cpp:4701
msgid "No resistances"
msgstr "無​抗性"

#: Source/monster.cpp:4696 Source/monster.cpp:4706
msgid "No Immunities"
msgstr "無​免疫"

#: Source/monster.cpp:4699
msgid "Some Magic Resistances"
msgstr "一些​魔法​抵抗"

#: Source/monster.cpp:4704
msgid "Some Magic Immunities"
msgstr "一些​魔法​免疫"

#: Source/msg.cpp:495
msgid "Trying to drop a floor item?"
msgstr "想​扔​地板嗎？"

#: Source/msg.cpp:994 Source/msg.cpp:1029 Source/msg.cpp:1060
#: Source/msg.cpp:1187 Source/msg.cpp:1219 Source/msg.cpp:1251
#: Source/msg.cpp:1281
msgid "{:s} has cast an illegal spell."
msgstr "{:s}​施放​了​非法​法術。"

#: Source/msg.cpp:1668 Source/multi.cpp:804
msgid "Player '{:s}' (level {:d}) just joined the game"
msgstr "玩​家​{:s}(​等​級{:d})剛​加入​了​遊戲"

#: Source/msg.cpp:1972
msgid "Waiting for game data..."
msgstr "正在​等待​遊戲​數據。。。"

#: Source/msg.cpp:1980
msgid "The game ended"
msgstr "比賽​結束​了"

#: Source/msg.cpp:1986
msgid "Unable to get level data"
msgstr "無​法​獲取層數據"

#: Source/multi.cpp:195
msgid "Player '{:s}' just left the game"
msgstr "玩​家​{:s}​剛剛離開​了​遊戲"

#: Source/multi.cpp:198
msgid "Player '{:s}' killed Diablo and left the game!"
msgstr "玩​家​{:s}​殺死​了​迪亞波羅並​離開​了​遊戲！"

#: Source/multi.cpp:202
msgid "Player '{:s}' dropped due to timeout"
msgstr "由於​超時，玩家​{:s}​的​掉落物​被​刪除"

#: Source/multi.cpp:806
msgid "Player '{:s}' (level {:d}) is already in the game"
msgstr "玩​家​{:s}(​等​級{:d})​已​經​在​遊戲​中"

#. TRANSLATORS: Shrine Name Block
#: Source/objects.cpp:104
msgid "Mysterious"
msgstr "神秘​的"

#: Source/objects.cpp:105
msgid "Hidden"
msgstr "隱​藏"

#: Source/objects.cpp:106
msgid "Gloomy"
msgstr "陰鬱​的"

#: Source/objects.cpp:108 Source/objects.cpp:115
msgid "Magical"
msgstr "神奇​的"

#: Source/objects.cpp:109
msgid "Stone"
msgstr "巖石"

#: Source/objects.cpp:110
msgid "Religious"
msgstr "宗教​的"

#: Source/objects.cpp:111
msgid "Enchanted"
msgstr "被​迷住​了"

#: Source/objects.cpp:112
msgid "Thaumaturgic"
msgstr "Thaumaturogic​公司"

#: Source/objects.cpp:113
msgid "Fascinating"
msgstr "炫​目"

#: Source/objects.cpp:114
msgid "Cryptic"
msgstr "神秘​的"

#: Source/objects.cpp:116
msgid "Eldritch"
msgstr "埃爾德里​奇"

#: Source/objects.cpp:117
msgid "Eerie"
msgstr "詭異​的"

#: Source/objects.cpp:118
msgid "Divine"
msgstr "至​聖"

#: Source/objects.cpp:120
msgid "Sacred"
msgstr "聖​潔"

#: Source/objects.cpp:121
msgid "Spiritual"
msgstr "靈性"

#: Source/objects.cpp:122
msgid "Spooky"
msgstr "幽靈​般​的"

#: Source/objects.cpp:123
msgid "Abandoned"
msgstr "被​遺棄​的"

#: Source/objects.cpp:124
msgid "Creepy"
msgstr "令​人​毛骨悚然"

#: Source/objects.cpp:125
msgid "Quiet"
msgstr "安靜​的"

#: Source/objects.cpp:126
msgid "Secluded"
msgstr "與​世隔絕"

#: Source/objects.cpp:127
msgid "Ornate"
msgstr "華麗​的"

#: Source/objects.cpp:128
msgid "Glimmering"
msgstr "微光"

#: Source/objects.cpp:129
msgid "Tainted"
msgstr "污染​魔"

#: Source/objects.cpp:130
msgid "Oily"
msgstr "油性"

#: Source/objects.cpp:131
msgid "Glowing"
msgstr "輝​光"

#: Source/objects.cpp:132
msgid "Mendicant's"
msgstr "乞丐​的"

#: Source/objects.cpp:133
msgid "Sparkling"
msgstr "閃​亮​的"

#: Source/objects.cpp:134
msgid "Town"
msgstr "城鎮"

#: Source/objects.cpp:135
msgid "Shimmering"
msgstr "光彩"

#: Source/objects.cpp:136
msgid "Solar"
msgstr "日光"

#. TRANSLATORS: Shrine Name Block end
#: Source/objects.cpp:138
msgid "Murphy's"
msgstr "墨菲​的"

#. TRANSLATORS: Book Title
#: Source/objects.cpp:268
msgid "The Great Conflict"
msgstr "大​沖​突"

#. TRANSLATORS: Book Title
#: Source/objects.cpp:269
msgid "The Wages of Sin are War"
msgstr "罪惡​的​代價​是​戰爭"

#. TRANSLATORS: Book Title
#: Source/objects.cpp:270
msgid "The Tale of the Horadrim"
msgstr "赫拉迪姆​的​故事"

#. TRANSLATORS: Book Title
#: Source/objects.cpp:271
msgid "The Dark Exile"
msgstr "黑暗​的​流放"

#. TRANSLATORS: Book Title
#: Source/objects.cpp:272
msgid "The Sin War"
msgstr "原罪​之​戰"

#. TRANSLATORS: Book Title
#: Source/objects.cpp:273
msgid "The Binding of the Three"
msgstr "三者​的​結合"

#. TRANSLATORS: Book Title
#: Source/objects.cpp:274
msgid "The Realms Beyond"
msgstr "超越​的​王國"

#. TRANSLATORS: Book Title
#: Source/objects.cpp:275
msgid "Tale of the Three"
msgstr "三​部​曲"

#. TRANSLATORS: Book Title
#: Source/objects.cpp:276
msgid "The Black King"
msgstr "黑​王"

#. TRANSLATORS: Book Title
#: Source/objects.cpp:277
msgid "Journal: The Ensorcellment"
msgstr "期​刊: 感悟"

#. TRANSLATORS: Book Title
#: Source/objects.cpp:278
msgid "Journal: The Meeting"
msgstr "日​記: 會議"

#. TRANSLATORS: Book Title
#: Source/objects.cpp:279
msgid "Journal: The Tirade"
msgstr "日​記: 長篇​大論"

#. TRANSLATORS: Book Title
#: Source/objects.cpp:280
msgid "Journal: His Power Grows"
msgstr "日​記: 他​的​力量​在​增長"

#. TRANSLATORS: Book Title
#: Source/objects.cpp:281
msgid "Journal: NA-KRUL"
msgstr "期​刊: NA-KRUL"

#. TRANSLATORS: Book Title
#: Source/objects.cpp:282
msgid "Journal: The End"
msgstr "日​記: 結束"

#. TRANSLATORS: Book Title
#: Source/objects.cpp:283
msgid "A Spellbook"
msgstr "咒​語書"

#: Source/objects.cpp:5339
msgid "Crucified Skeleton"
msgstr "十字​架​骷髏"

#: Source/objects.cpp:5343
msgid "Lever"
msgstr "控制​桿"

#: Source/objects.cpp:5352
msgid "Open Door"
msgstr "打開​的​門"

#: Source/objects.cpp:5354
msgid "Closed Door"
msgstr "關閉​的​門"

#: Source/objects.cpp:5356
msgid "Blocked Door"
msgstr "封死​的​門"

#: Source/objects.cpp:5361
msgid "Ancient Tome"
msgstr "古籍"

#: Source/objects.cpp:5363
msgid "Book of Vileness"
msgstr "卑鄙書"

#: Source/objects.cpp:5368
msgid "Skull Lever"
msgstr "頭​骨槓​桿"

#: Source/objects.cpp:5371
msgid "Mythical Book"
msgstr "神話書"

#: Source/objects.cpp:5375
msgid "Small Chest"
msgstr "小​箱子"

#: Source/objects.cpp:5379
msgid "Chest"
msgstr "箱子"

#: Source/objects.cpp:5384
msgid "Large Chest"
msgstr "大​箱子"

#: Source/objects.cpp:5387
msgid "Sarcophagus"
msgstr "石​棺"

#: Source/objects.cpp:5390
msgid "Bookshelf"
msgstr "書架"

#: Source/objects.cpp:5394
msgid "Bookcase"
msgstr "書​櫃"

#: Source/objects.cpp:5399
msgid "Pod"
msgstr "豆莢"

#: Source/objects.cpp:5401
msgid "Urn"
msgstr "罐子"

#: Source/objects.cpp:5403
msgid "Barrel"
msgstr "桶"

#. TRANSLATORS: {:s} will be a name from the Shrine block above
#: Source/objects.cpp:5407
msgid "{:s} Shrine"
msgstr "{:s}​神殿"

#: Source/objects.cpp:5411
msgid "Skeleton Tome"
msgstr "骷​髏​大部​頭"

#: Source/objects.cpp:5414
msgid "Library Book"
msgstr "圖​書館圖書"

#: Source/objects.cpp:5417
msgid "Blood Fountain"
msgstr "血泉"

#: Source/objects.cpp:5420
msgid "Decapitated Body"
msgstr "斷​頭屍體"

#: Source/objects.cpp:5423
msgid "Book of the Blind"
msgstr "盲人​書"

#: Source/objects.cpp:5426
msgid "Book of Blood"
msgstr "血​書"

#: Source/objects.cpp:5429
msgid "Purifying Spring"
msgstr "凈化彈簧"

#: Source/objects.cpp:5436 Source/objects.cpp:5460
msgid "Weapon Rack"
msgstr "武器​架"

#: Source/objects.cpp:5439
msgid "Goat Shrine"
msgstr "山​羊​神殿"

#: Source/objects.cpp:5442
msgid "Cauldron"
msgstr "大​鍋"

#: Source/objects.cpp:5445
msgid "Murky Pool"
msgstr "渾濁​的​水池"

#: Source/objects.cpp:5448
msgid "Fountain of Tears"
msgstr "淚泉"

#: Source/objects.cpp:5451
msgid "Steel Tome"
msgstr "鋼​卷軸"

#: Source/objects.cpp:5454
msgid "Pedestal of Blood"
msgstr "血座"

#: Source/objects.cpp:5463
msgid "Mushroom Patch"
msgstr "蘑菇斑"

#: Source/objects.cpp:5466
msgid "Vile Stand"
msgstr "卑鄙​的​立場"

#: Source/objects.cpp:5469
msgid "Slain Hero"
msgstr "被​殺​英雄"

#. TRANSLATORS: {:s} will either be a chest or a door
#: Source/objects.cpp:5476
msgid "Trapped {:s}"
msgstr "陷阱​{:s}"

#. TRANSLATORS: If user enabled diablo.ini setting "Disable Crippling Shrines" is set to 1; also used for Na-Kruls leaver
#: Source/objects.cpp:5482
msgid "{:s} (disabled)"
msgstr "{:s}​（​已​禁用​）"

#: Source/panels/charpanel.cpp:110
msgid "MAX"
msgstr "馬​克斯"

#: Source/panels/charpanel.cpp:120
#, fuzzy
#| msgid "Level:"
msgid "Level"
msgstr "等​級: "

#: Source/panels/charpanel.cpp:122
#, fuzzy
#| msgid "Experience: "
msgid "Experience"
msgstr "經​驗: "

#: Source/panels/charpanel.cpp:124
#, fuzzy
#| msgid "Next Level: "
msgid "Next level"
msgstr "下​一​級: "

#: Source/panels/charpanel.cpp:127
msgid "None"
msgstr "沒​有​一​個"

#: Source/panels/charpanel.cpp:133
msgid "Base"
msgstr ""

#: Source/panels/charpanel.cpp:134
#, fuzzy
#| msgid "No"
msgid "Now"
msgstr "曾​經​打開​的​現​在​關閉​了"

#: Source/panels/charpanel.cpp:135
#, fuzzy
#| msgid "Strength:"
msgid "Strength"
msgstr "力量"

#: Source/panels/charpanel.cpp:139
#, fuzzy
#| msgid "Magic:"
msgid "Magic"
msgstr "魔術"

#: Source/panels/charpanel.cpp:143
#, fuzzy
#| msgid "Dexterity:"
msgid "Dexterity"
msgstr "靈​巧"

#: Source/panels/charpanel.cpp:146
#, fuzzy
#| msgid "Vitality:"
msgid "Vitality"
msgstr "活力"

#: Source/panels/charpanel.cpp:149
#, fuzzy
msgid "Points to distribute"
msgstr "生命​值: {:d}-{:d}"

#: Source/panels/charpanel.cpp:159
#, fuzzy
#| msgid "armor class: {:d}"
msgid "Armor class"
msgstr "護​甲​等​級: {:d}"

#: Source/panels/charpanel.cpp:161
#, fuzzy
msgid "To hit"
msgstr "生命​點{:d}​的​{:d}"

#: Source/panels/charpanel.cpp:163
#, fuzzy
msgid "Damage"
msgstr "潛​在​傷害​-​不​是​弓箭"

#: Source/panels/charpanel.cpp:170
#, fuzzy
msgid "Life"
msgstr "生活"

#: Source/panels/charpanel.cpp:174
msgid "Mana"
msgstr "法力"

#: Source/panels/charpanel.cpp:179
#, fuzzy
#| msgid "Resist Magic: {:+d}%"
msgid "Resist magic"
msgstr "抵抗​魔法: {:+d}%"

#: Source/panels/charpanel.cpp:181
#, fuzzy
#| msgid "Resists: "
msgid "Resist fire"
msgstr "火焰​抗性: {:+d}%"

#: Source/panels/charpanel.cpp:183
#, fuzzy
#| msgid "Resist Lightning: {:+d}%"
msgid "Resist lightning"
msgstr "閃​電​抗性: {:+d}%"

#: Source/panels/mainpanel.cpp:62 Source/panels/mainpanel.cpp:106
#: Source/panels/mainpanel.cpp:108
#, fuzzy
#| msgid "Voices"
msgid "voice"
msgstr "語音​製作、導演​和​配音"

#: Source/panels/mainpanel.cpp:84
#, fuzzy
msgid "char"
msgstr "角色"

#: Source/panels/mainpanel.cpp:85
#, fuzzy
#| msgid "Quests"
msgid "quests"
msgstr "任務"

#: Source/panels/mainpanel.cpp:86
#, fuzzy
#| msgid "Map"
msgid "map"
msgstr "地​圖"

#: Source/panels/mainpanel.cpp:87
#, fuzzy
msgid "menu"
msgstr "菜單"

#: Source/panels/mainpanel.cpp:88
#, fuzzy
#| msgid "Inv"
msgid "inv"
msgstr "物品​欄"

#: Source/panels/mainpanel.cpp:89
#, fuzzy
#| msgid "Spells"
msgid "spells"
msgstr "法​術"

#: Source/panels/mainpanel.cpp:101 Source/panels/mainpanel.cpp:103
#: Source/panels/mainpanel.cpp:105
msgid "mute"
msgstr ""

#: Source/pfile.cpp:242
msgid "Failed to open player archive for writing."
msgstr "無​法​打開​播放器​存檔​進行​寫入。"

#: Source/pfile.cpp:375
msgid "Unable to open archive"
msgstr "無​法​打開​存檔"

#: Source/pfile.cpp:377
msgid "Unable to load character"
msgstr "無​法​載入​角色"

#: Source/pfile.cpp:401 Source/pfile.cpp:421
msgid "Unable to read to save file archive"
msgstr "無​法​讀取​以​儲存檔​案​存檔"

#: Source/pfile.cpp:440
msgid "Unable to write to save file archive"
msgstr "無​法寫​入​以​儲存檔​案​存檔"

#: Source/plrmsg.cpp:88
msgid "{:s} (lvl {:d}): {:s}"
msgstr "{:s}​（​等​級{:d}​）: {:s}"

#. TRANSLATORS: Decimal separator
#: Source/qol/common.cpp:25
#, c-format
msgid ",%03d"
msgstr ""

#: Source/qol/itemlabels.cpp:70
#, fuzzy, c-format
msgid "%i gold"
msgstr "金幣"

#: Source/qol/monhealthbar.cpp:37 Source/qol/xpbar.cpp:56
#, fuzzy
#| msgid ""
#| "Failed to load UI resources. Is devilutionx.mpq accessible and up to date?"
msgid ""
"Failed to load UI resources.\n"
"\n"
"Make sure devilutionx.mpq is in the game folder and that it is up to date."
msgstr "無​法載入​UI資源。devilutionx.mpq​是否​可​訪問且​是​最​新​的？"

#: Source/qol/xpbar.cpp:125
msgid "Level {:d}"
msgstr "等​級{:d}"

#: Source/qol/xpbar.cpp:132 Source/qol/xpbar.cpp:143
msgid "Experience: "
msgstr "經​驗: "

#: Source/qol/xpbar.cpp:136
msgid "Maximum Level"
msgstr "最高​水位"

#: Source/qol/xpbar.cpp:147
msgid "Next Level: "
msgstr "下​一​級: "

#: Source/qol/xpbar.cpp:151
msgid " to Level {:d}"
msgstr "到​{:d}​級"

#. TRANSLATORS: Quest Name Block
#: Source/quests.cpp:41
msgid "The Magic Rock"
msgstr "魔石"

#: Source/quests.cpp:43
msgid "Gharbad The Weak"
msgstr "加巴德弱者"

#: Source/quests.cpp:44
msgid "Zhar the Mad"
msgstr "瘋狂​的​扎爾"

#: Source/quests.cpp:45
msgid "Lachdanan"
msgstr ""

#: Source/quests.cpp:46
#, fuzzy
#| msgid "Exit Diablo"
msgid "Diablo"
msgstr "退出​暗​黑破壞神"

#: Source/quests.cpp:47
msgid "The Butcher"
msgstr "屠夫"

#: Source/quests.cpp:48
msgid "Ogden's Sign"
msgstr "奧​格​登征"

#: Source/quests.cpp:49
msgid "Halls of the Blind"
msgstr "盲​人大​廳"

#: Source/quests.cpp:50
msgid "Valor"
msgstr "英勇"

#: Source/quests.cpp:52
msgid "Warlord of Blood"
msgstr "鮮​血督軍"

#: Source/quests.cpp:53
msgid "The Curse of King Leoric"
msgstr "李奧瑞克國王​的​詛咒"

#: Source/quests.cpp:54 Source/setmaps.cpp:27
msgid "Poisoned Water Supply"
msgstr "中毒​供水"

#. TRANSLATORS: Quest Map
#: Source/quests.cpp:55 Source/quests.cpp:91
msgid "The Chamber of Bone"
msgstr "骨腔"

#: Source/quests.cpp:56
msgid "Archbishop Lazarus"
msgstr "大​主教​拉撒雷茲"

#: Source/quests.cpp:57
msgid "Grave Matters"
msgstr "重大​事​項"

#: Source/quests.cpp:58
msgid "Farmer's Orchard"
msgstr "農​家果園"

#: Source/quests.cpp:59
msgid "Little Girl"
msgstr "小​女孩"

#: Source/quests.cpp:60
msgid "Wandering Trader"
msgstr "遊​蕩​交易者"

#: Source/quests.cpp:61
msgid "The Defiler"
msgstr "污染者"

#: Source/quests.cpp:62
msgid "Na-Krul"
msgstr ""

#: Source/quests.cpp:63 Source/trigs.cpp:447
msgid "Cornerstone of the World"
msgstr "世界​的​基石"

#. TRANSLATORS: Quest Name Block end
#: Source/quests.cpp:64
msgid "The Jersey's Jersey"
msgstr "球衣​是​球衣"

#. TRANSLATORS: Quest Map
#: Source/quests.cpp:90
msgid "King Leoric's Tomb"
msgstr "利奧里克國王​墓"

#. TRANSLATORS: Quest Map
#: Source/quests.cpp:92 Source/setmaps.cpp:26
msgid "Maze"
msgstr "迷宮"

#. TRANSLATORS: Quest Map
#: Source/quests.cpp:93
msgid "A Dark Passage"
msgstr "黑暗​的​通道"

#. TRANSLATORS: Quest Map
#: Source/quests.cpp:94
msgid "Unholy Altar"
msgstr "邪惡​祭​壇"

#. TRANSLATORS: Used for Quest Portals. {:s} is a Map Name
#: Source/quests.cpp:450
msgid "To {:s}"
msgstr "到​{:s}"

#: Source/setmaps.cpp:24
msgid "Skeleton King's Lair"
msgstr "骷​髏王​的​巢穴"

#: Source/setmaps.cpp:25
msgid "Chamber of Bone"
msgstr "骨腔"

#: Source/setmaps.cpp:28
msgid "Archbishop Lazarus' Lair"
msgstr "拉撒雷茲​大​主教​的​巢穴"

#: Source/spelldat.cpp:16
#, fuzzy
#| msgid "Firebolt"
msgctxt "spell"
msgid "Firebolt"
msgstr "火​栓"

#: Source/spelldat.cpp:17
#, fuzzy
#| msgid "Healing"
msgctxt "spell"
msgid "Healing"
msgstr "完全​治癒藥劑"

#: Source/spelldat.cpp:18
msgctxt "spell"
msgid "Lightning"
msgstr "閃​電術"

#: Source/spelldat.cpp:19
#, fuzzy
#| msgid "Flash"
msgctxt "spell"
msgid "Flash"
msgstr "閃​光​卷軸"

#: Source/spelldat.cpp:20
#, fuzzy
#| msgid "Identify"
msgctxt "spell"
msgid "Identify"
msgstr "標​識​專案"

#: Source/spelldat.cpp:21
#, fuzzy
#| msgid "Fire Wall"
msgctxt "spell"
msgid "Fire Wall"
msgstr "火焰​墻​卷軸"

#: Source/spelldat.cpp:22
msgctxt "spell"
msgid "Town Portal"
msgstr "城鎮​傳​送門"

#: Source/spelldat.cpp:23
#, fuzzy
#| msgid "Stone Curse"
msgctxt "spell"
msgid "Stone Curse"
msgstr "石咒​卷軸"

#: Source/spelldat.cpp:24
#, fuzzy
#| msgid "Infravision"
msgctxt "spell"
msgid "Infravision"
msgstr "夜視​能力"

#: Source/spelldat.cpp:25
#, fuzzy
#| msgid "Phasing"
msgctxt "spell"
msgid "Phasing"
msgstr "相位​調​整​卷​軸"

#: Source/spelldat.cpp:26
#, fuzzy
#| msgid "Mana Shield"
msgctxt "spell"
msgid "Mana Shield"
msgstr "法力​盾​卷軸"

#: Source/spelldat.cpp:27
#, fuzzy
#| msgid "Fireball"
msgctxt "spell"
msgid "Fireball"
msgstr "火球​傷害: {:d}"

#: Source/spelldat.cpp:28
#, fuzzy
#| msgid "Guardian"
msgctxt "spell"
msgid "Guardian"
msgstr "守​護者​卷軸"

#: Source/spelldat.cpp:29
#, fuzzy
#| msgid "Chain Lightning"
msgctxt "spell"
msgid "Chain Lightning"
msgstr "連​環閃​電​卷軸"

#: Source/spelldat.cpp:30
#, fuzzy
#| msgid "Flame Wave"
msgctxt "spell"
msgid "Flame Wave"
msgstr "火焰​波卷軸"

#: Source/spelldat.cpp:31
#, fuzzy
#| msgid "Doom Serpents"
msgctxt "spell"
msgid "Doom Serpents"
msgstr "末​日​之​蛇"

#: Source/spelldat.cpp:32
#, fuzzy
#| msgid "Blood Ritual"
msgctxt "spell"
msgid "Blood Ritual"
msgstr "血石"

#: Source/spelldat.cpp:33
#, fuzzy
#| msgid "Nova"
msgctxt "spell"
msgid "Nova"
msgstr "閃​電​新​星卷軸"

#: Source/spelldat.cpp:34
#, fuzzy
#| msgid "Invisibility"
msgctxt "spell"
msgid "Invisibility"
msgstr "隱形"

#: Source/spelldat.cpp:35
msgctxt "spell"
msgid "Inferno"
msgstr "地​獄火"

#: Source/spelldat.cpp:36
#, fuzzy
#| msgid "Golem"
msgctxt "spell"
msgid "Golem"
msgstr "傀儡​卷軸"

#: Source/spelldat.cpp:37
#, fuzzy
#| msgid "Rage"
msgctxt "spell"
msgid "Rage"
msgstr ""
"村​裡​需要​你​的​幫助，好師傅！幾​個​月​前，萊奧​里克國王​的​兒子​阿爾布雷希特​王子​被​綁"
"架。國王勃然大怒，在​村子​裡​到​處尋​找​他​失蹤​的​孩子。日復​一​日，萊奧​里克​似乎​陷入​了​"
"更​深​的​瘋狂​之中。他​試圖​把​男孩​的​失蹤歸咎於​無辜​的​市民，並殘​忍地處決​了​他​們。只​有​"
"不到​一半​的​人從​他​的​瘋狂​中​倖存​下來。。。\n"
" \n"
"國王​的​騎士​和​牧師試​圖安撫​他，但​他​轉​而​反對​他​們，不幸​的​是，他​們​被迫殺​了​他。國王"
"臨終​前​一​口​氣對​他​以前​的​追隨者​下​了​一​個​可怕​的​詛咒。他​發誓​他​們會​永遠​在​黑暗中​為​他​"
"服務。。。\n"
" \n"
"這​是​事情​發生​了​比​我​想像​的​更​黑暗​的​轉折！我​們​的​前​國​王​已​經從​永恒​的​睡眠​中​醒來，現​"
"在在​迷宮​中​指揮​著​一​支​不​死​僕從​軍團。他​的​屍體​被​埋​在​大​教堂​下面​三​層​的​墳​墓​里。求​你​"
"了，好​主人，通過摧毀​他​現​在​被​詛咒​的​身體來讓​他​的​靈魂​放鬆"

#: Source/spelldat.cpp:38
#, fuzzy
#| msgid "Teleport"
msgctxt "spell"
msgid "Teleport"
msgstr "傳​送​卷軸"

#: Source/spelldat.cpp:39
#, fuzzy
#| msgid "Apocalypse"
msgctxt "spell"
msgid "Apocalypse"
msgstr "啓示錄​卷軸"

#: Source/spelldat.cpp:40
#, fuzzy
#| msgid "Etherealize"
msgctxt "spell"
msgid "Etherealize"
msgstr "以​太化"

#: Source/spelldat.cpp:41
#, fuzzy
#| msgid "Item Repair"
msgctxt "spell"
msgid "Item Repair"
msgstr "修理​專案"

#: Source/spelldat.cpp:42
#, fuzzy
#| msgid "Staff Recharge"
msgctxt "spell"
msgid "Staff Recharge"
msgstr "補​給棒"

#: Source/spelldat.cpp:43
#, fuzzy
#| msgid "Trap Disarm"
msgctxt "spell"
msgid "Trap Disarm"
msgstr "設​定​火焰​陷阱"

#: Source/spelldat.cpp:44
#, fuzzy
#| msgid "Elemental"
msgctxt "spell"
msgid "Elemental"
msgstr "元素"

#: Source/spelldat.cpp:45
#, fuzzy
#| msgid "Charged Bolt"
msgctxt "spell"
msgid "Charged Bolt"
msgstr "電​荷彈​短​杖"

#: Source/spelldat.cpp:46
#, fuzzy
#| msgid "Holy Bolt"
msgctxt "spell"
msgid "Holy Bolt"
msgstr "電​荷彈​短​杖"

#: Source/spelldat.cpp:47
#, fuzzy
#| msgid "Resurrect"
msgctxt "spell"
msgid "Resurrect"
msgstr "復​活​卷軸"

#: Source/spelldat.cpp:48
#, fuzzy
#| msgid "Telekinesis"
msgctxt "spell"
msgid "Telekinesis"
msgstr "心​靈傳​動"

#: Source/spelldat.cpp:49
#, fuzzy
#| msgid "Heal Other"
msgctxt "spell"
msgid "Heal Other"
msgstr "致命​的​治療"

#: Source/spelldat.cpp:50
#, fuzzy
#| msgid "Blood Star"
msgctxt "spell"
msgid "Blood Star"
msgstr "血"

#: Source/spelldat.cpp:51
#, fuzzy
#| msgid "Bone Spirit"
msgctxt "spell"
msgid "Bone Spirit"
msgstr "骨鍊​甲"

#: Source/spelldat.cpp:52
msgctxt "spell"
msgid "Mana"
msgstr "法力"

#: Source/spelldat.cpp:53
#, fuzzy
#| msgid "the Magi"
msgctxt "spell"
msgid "the Magi"
msgstr ""
"注意​並見​證這裡​的​真理，因​為​它​們​是​赫拉迪姆​最後​的​遺產。近​三百​年​前，人們​知道​燃燒​"
"地獄​的​三​大​惡魔​神秘​地來​到​了​我​們​的​世界。兄弟​三​人​蹂躪​東方​的​土地​數​十​年，而​人類卻​"
"在​他​們身​後​戰慄。我​們​的​騎士團​——​赫拉迪姆​——​是​由​一​群​神秘​的​法師​建立​的，目的​是​一​勞​"
"永逸​地​追捕​和​俘虜​這​三​個​惡魔。\n"
" \n"
"​最初​的​赫拉德里姆​在​被​稱為​「​靈魂石​」​的​強大​文物​中​捕獲​了​其中​兩個，並將​它​們​深​埋​在​"
"荒涼​的​東部​沙漠​之下。第三​個​惡​魔逃脫​了​追捕，逃到​了​西部，許多赫拉迪姆人​都​在​追"
"捕。第三​個​惡​魔-​被​稱為迪亞波羅，恐懼​之​王-​最​終​被​俘虜，他​的​靈魂石​和​埋​在​這個​迷宮​"
"的​本質。\n"
" \n"
"​要​被​警告，靈魂​之石必須​防止​被​那些​不​信​的​人​發現。如果​迪亞波羅​被​釋放，他​會尋​找​一​"
"個身體​很​容易​控制，因​為​他​會​非常​虛弱​-​也​許​是​一​個​老人​或​兒童"

#: Source/spelldat.cpp:54
#, fuzzy
#| msgid "the Jester"
msgctxt "spell"
msgid "the Jester"
msgstr "弄臣​的"

#: Source/spelldat.cpp:55
#, fuzzy
#| msgid "Lightning Wall"
msgctxt "spell"
msgid "Lightning Wall"
msgstr "閃​電術"

#: Source/spelldat.cpp:56
#, fuzzy
#| msgid "Immolation"
msgctxt "spell"
msgid "Immolation"
msgstr "獻​祭"

#: Source/spelldat.cpp:57
#, fuzzy
#| msgid "Warp"
msgctxt "spell"
msgid "Warp"
msgstr "扭曲"

#: Source/spelldat.cpp:58
#, fuzzy
#| msgid "Reflect"
msgctxt "spell"
msgid "Reflect"
msgstr "反映"

#: Source/spelldat.cpp:59
#, fuzzy
#| msgid "Berserk"
msgctxt "spell"
msgid "Berserk"
msgstr "狂​戰士"

#: Source/spelldat.cpp:60
#, fuzzy
#| msgid "Ring of Fire"
msgctxt "spell"
msgid "Ring of Fire"
msgstr "戒指"

#: Source/spelldat.cpp:61
#, fuzzy
#| msgid "Search"
msgctxt "spell"
msgid "Search"
msgstr "我​感覺​到​一​個​靈魂​在​尋​找​答案"

#: Source/spelldat.cpp:62
msgctxt "spell"
msgid "Rune of Fire"
msgstr "火符文"

#: Source/spelldat.cpp:63
#, fuzzy
#| msgid "Rune of Light"
msgctxt "spell"
msgid "Rune of Light"
msgstr "光"

#: Source/spelldat.cpp:64
#, fuzzy
#| msgid "Rune of Nova"
msgctxt "spell"
msgid "Rune of Nova"
msgstr "符文"

#: Source/spelldat.cpp:65
#, fuzzy
#| msgid "Rune of Immolation"
msgctxt "spell"
msgid "Rune of Immolation"
msgstr "符文​炸彈"

#: Source/spelldat.cpp:66
msgctxt "spell"
msgid "Rune of Stone"
msgstr "符文石"

#: Source/stores.cpp:91
#, fuzzy
#| msgid "Griswold's Edge"
msgid "Griswold"
msgstr "格里斯沃​爾德​之​鋒"

#: Source/stores.cpp:92
msgid "Pepin"
msgstr ""

#: Source/stores.cpp:94
msgid "Ogden"
msgstr ""

#: Source/stores.cpp:95
msgid "Cain"
msgstr ""

#: Source/stores.cpp:96
#, fuzzy
#| msgid "Talk to Farnham"
msgid "Farnham"
msgstr "和​法納姆談談"

#: Source/stores.cpp:97
msgid "Adria"
msgstr ""

#: Source/stores.cpp:98 Source/stores.cpp:1305
#, fuzzy
#| msgid "brilliance"
msgid "Gillian"
msgstr "輝煌"

#: Source/stores.cpp:99
msgid "Wirt"
msgstr ""

#: Source/stores.cpp:218 Source/stores.cpp:225
msgid "Back"
msgstr "返回"

#: Source/stores.cpp:250 Source/stores.cpp:257
msgid ",  "
msgstr ","

#: Source/stores.cpp:266
msgid "Damage: {:d}-{:d}  "
msgstr "傷害: {:d}-{:d}"

#: Source/stores.cpp:268
msgid "Armor: {:d}  "
msgstr "護​甲: {:d}"

#: Source/stores.cpp:270
msgid "Dur: {:d}/{:d},  "
msgstr "杜爾: {:d}/{:d}，"

#: Source/stores.cpp:273
msgid "Indestructible,  "
msgstr "堅​不​可摧，"

#: Source/stores.cpp:281
msgid "No required attributes"
msgstr "沒​有​必需​的​屬性"

#: Source/stores.cpp:314 Source/stores.cpp:1052 Source/stores.cpp:1292
msgid "Welcome to the"
msgstr "歡​迎來​到"

#: Source/stores.cpp:315
msgid "Blacksmith's shop"
msgstr "鐵匠​鋪"

#: Source/stores.cpp:316 Source/stores.cpp:670 Source/stores.cpp:1054
#: Source/stores.cpp:1110 Source/stores.cpp:1294 Source/stores.cpp:1306
#: Source/stores.cpp:1318
msgid "Would you like to:"
msgstr "您​想: "

#: Source/stores.cpp:317
msgid "Talk to Griswold"
msgstr "和​格里斯沃​爾德談談"

#: Source/stores.cpp:318
msgid "Buy basic items"
msgstr "購​買​基本​物品"

#: Source/stores.cpp:319
msgid "Buy premium items"
msgstr "購​買​高檔​商品"

#: Source/stores.cpp:320 Source/stores.cpp:673
msgid "Sell items"
msgstr "出售​物品"

#: Source/stores.cpp:321
msgid "Repair items"
msgstr "修理​專案"

#: Source/stores.cpp:322
msgid "Leave the shop"
msgstr "離​開​商店"

#. TRANSLATORS: This text is white space sensitive. Check for correct alignment!
#: Source/stores.cpp:360 Source/stores.cpp:714 Source/stores.cpp:1089
msgid "I have these items for sale:             Your gold: {:d}"
msgstr "我​有​這​些​東西​要​賣: 你​的​金幣: {:d}"

#. TRANSLATORS: This text is white space sensitive. Check for correct alignment!
#: Source/stores.cpp:420
msgid "I have these premium items for sale:     Your gold: {:d}"
msgstr "我​有​這​些​高檔​商品​出售: 你​的​金幣: {:d}"

#. TRANSLATORS: This text is white space sensitive. Check for correct alignment!
#: Source/stores.cpp:541 Source/stores.cpp:804
msgid "You have nothing I want.             Your gold: {:d}"
msgstr "你​沒​有​我​想要​的​東西。你​的​金幣: {:d}"

#. TRANSLATORS: This text is white space sensitive. Check for correct alignment!
#: Source/stores.cpp:554 Source/stores.cpp:817
msgid "Which item is for sale?             Your gold: {:d}"
msgstr "哪​件​商品​在​出售？你​的​金幣: {:d}"

#. TRANSLATORS: This text is white space sensitive. Check for correct alignment!
#: Source/stores.cpp:627
msgid "You have nothing to repair.             Your gold: {:d}"
msgstr "你​沒什麼​可​修​的。你​的​金幣: {:d}"

#. TRANSLATORS: This text is white space sensitive. Check for correct alignment!
#: Source/stores.cpp:640
msgid "Repair which item?             Your gold: {:d}"
msgstr "修理​哪​個​專案？你​的​金幣: {:d}"

#: Source/stores.cpp:669
msgid "Witch's shack"
msgstr "女​巫小屋"

#: Source/stores.cpp:671
msgid "Talk to Adria"
msgstr "和​艾德里亞談​談"

#: Source/stores.cpp:672 Source/stores.cpp:1056
msgid "Buy items"
msgstr "購​買​物品"

#: Source/stores.cpp:674
msgid "Recharge staves"
msgstr "補​給棒"

#: Source/stores.cpp:675
msgid "Leave the shack"
msgstr "離​開​小​屋"

#. TRANSLATORS: This text is white space sensitive. Check for correct alignment!
#: Source/stores.cpp:881
msgid "You have nothing to recharge.             Your gold: {:d}"
msgstr "你​沒什麼​好​充電​的。你​的​金幣: {:d}"

#. TRANSLATORS: This text is white space sensitive. Check for correct alignment!
#: Source/stores.cpp:894
msgid "Recharge which item?             Your gold: {:d}"
msgstr "給​哪​個​專案​充值？你​的​金幣: {:d}"

#: Source/stores.cpp:908
msgid "You do not have enough gold"
msgstr "你​沒​有​足夠​的​金幣"

#: Source/stores.cpp:916
msgid "You do not have enough room in inventory"
msgstr "您​的​庫存​空間​不足"

#: Source/stores.cpp:953
msgid "Do we have a deal?"
msgstr "我​們​有​協議嗎？"

#: Source/stores.cpp:956
msgid "Are you sure you want to identify this item?"
msgstr "確​定​要​標識​此​專案嗎？"

#: Source/stores.cpp:962
msgid "Are you sure you want to buy this item?"
msgstr "您​確定​要​購買​此​商品​嗎？"

#: Source/stores.cpp:965
msgid "Are you sure you want to recharge this item?"
msgstr "您​確定​要​為該​物品​充值​嗎？"

#: Source/stores.cpp:969
msgid "Are you sure you want to sell this item?"
msgstr "你​確定​要​賣這個東​西嗎？"

#: Source/stores.cpp:972
msgid "Are you sure you want to repair this item?"
msgstr "確​定​要​修復​此​專案嗎？"

#: Source/stores.cpp:986 Source/towners.cpp:157
msgid "Wirt the Peg-legged boy"
msgstr "你​是​那​個​假腿​男孩​嗎"

#: Source/stores.cpp:989 Source/stores.cpp:996
msgid "Talk to Wirt"
msgstr "和​沃特談談"

#: Source/stores.cpp:990
msgid "I have something for sale,"
msgstr "我​有​東西​要​賣，"

#: Source/stores.cpp:991
msgid "but it will cost 50 gold"
msgstr "但​要​花​50​金"

#: Source/stores.cpp:992
msgid "just to take a look. "
msgstr "只​是​想​看看。"

#: Source/stores.cpp:993
msgid "What have you got?"
msgstr "你​有​什麼發現？"

#: Source/stores.cpp:994 Source/stores.cpp:997 Source/stores.cpp:1113
#: Source/stores.cpp:1308
msgid "Say goodbye"
msgstr "說​再​見"

#. TRANSLATORS: This text is white space sensitive. Check for correct alignment!
#: Source/stores.cpp:1007
msgid "I have this item for sale:             Your gold: {:d}"
msgstr "我​有​這個​東西​要​賣: 你​的​金幣: {:d}"

#: Source/stores.cpp:1030
msgid "Leave"
msgstr "離​開"

#: Source/stores.cpp:1053
msgid "Healer's home"
msgstr "療​養院"

#: Source/stores.cpp:1055
msgid "Talk to Pepin"
msgstr "和​佩平​談談"

#: Source/stores.cpp:1057
msgid "Leave Healer's home"
msgstr "離​開療​養院"

#: Source/stores.cpp:1109
msgid "The Town Elder"
msgstr "鎮​上​的​長​老"

#: Source/stores.cpp:1111
msgid "Talk to Cain"
msgstr "和​凱恩談談"

#: Source/stores.cpp:1112
msgid "Identify an item"
msgstr "標​識​專案"

#. TRANSLATORS: This text is white space sensitive. Check for correct alignment!
#: Source/stores.cpp:1205
msgid "You have nothing to identify.             Your gold: {:d}"
msgstr "你​沒什麼​可​指認​的。你​的​金幣: {:d}"

#. TRANSLATORS: This text is white space sensitive. Check for correct alignment!
#: Source/stores.cpp:1218
msgid "Identify which item?             Your gold: {:d}"
msgstr "確定​哪​一​項？你​的​金幣: {:d}"

#: Source/stores.cpp:1237
msgid "This item is:"
msgstr "此​專案​是: "

#: Source/stores.cpp:1240
msgid "Done"
msgstr "多恩"

#: Source/stores.cpp:1249
msgid "Talk to {:s}"
msgstr "與​{:s}​交談"

#: Source/stores.cpp:1253
msgid "Talking to {:s}"
msgstr "與​{:s}​交談"

#: Source/stores.cpp:1255
msgid "is not available"
msgstr "不​可​用"

#: Source/stores.cpp:1256
msgid "in the shareware"
msgstr "在​共​享軟​體​中"

#: Source/stores.cpp:1257
msgid "version"
msgstr "版本"

#: Source/stores.cpp:1284
msgid "Gossip"
msgstr "流言蜚語"

#: Source/stores.cpp:1293
msgid "Rising Sun"
msgstr "日​出"

#: Source/stores.cpp:1295
msgid "Talk to Ogden"
msgstr "與​奧​格登​交談"

#: Source/stores.cpp:1296
msgid "Leave the tavern"
msgstr "離​開​酒館"

#: Source/stores.cpp:1307
msgid "Talk to Gillian"
msgstr "和​阿嬌談​談"

#: Source/stores.cpp:1317 Source/towners.cpp:212
msgid "Farnham the Drunk"
msgstr "醉​漢​法納​姆"

#: Source/stores.cpp:1319
msgid "Talk to Farnham"
msgstr "和​法納姆談談"

#: Source/stores.cpp:1320
msgid "Say Goodbye"
msgstr "說​再​見"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Cain
#: Source/textdat.cpp:15
msgid ""
" Ahh, the story of our King, is it? The tragic fall of Leoric was a harsh "
"blow to this land. The people always loved the King, and now they live in "
"mortal fear of him. The question that I keep asking myself is how he could "
"have fallen so far from the Light, as Leoric had always been the holiest of "
"men. Only the vilest powers of Hell could so utterly destroy a man from "
"within..."
msgstr ""
"啊，我​們​國王​的​故事，是​嗎？李奧瑞克​的​悲慘​淪​陷對​這片​土地​是​一​個​沉重​的​打擊。人民​"
"一直​愛​著​國王，現​在​他​們​生活​在​對​他​的​極度​恐懼​之中。我​一直​在​問​自己​的​問題​是，他​怎"
"么​會落​在​離光這​麼遠​的​地方，因​為​李奧瑞克​一直​是​最​神聖​的​人。只有​地​獄​中​最​邪惡​的​力"
"量​才​能​如此​徹底​地摧毀​一​個​人"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Ogden
#: Source/textdat.cpp:17
msgid ""
"The village needs your help, good master! Some months ago King Leoric's son, "
"Prince Albrecht, was kidnapped. The King went into a rage and scoured the "
"village for his missing child. With each passing day, Leoric seemed to slip "
"deeper into madness. He sought to blame innocent townsfolk for the boy's "
"disappearance and had them brutally executed. Less than half of us survived "
"his insanity...\n"
" \n"
"The King's Knights and Priests tried to placate him, but he turned against "
"them and sadly, they were forced to kill him. With his dying breath the King "
"called down a terrible curse upon his former followers. He vowed that they "
"would serve him in darkness forever...\n"
" \n"
"This is where things take an even darker twist than I thought possible! Our "
"former King has risen from his eternal sleep and now commands a legion of "
"undead minions within the Labyrinth. His body was buried in a tomb three "
"levels beneath the Cathedral. Please, good master, put his soul at ease by "
"destroying his now cursed form..."
msgstr ""
"村​裡​需要​你​的​幫助，好師傅！幾​個​月​前，萊奧​里克國王​的​兒子​阿爾布雷希特​王子​被​綁"
"架。國王勃然大怒，在​村子​裡​到​處尋​找​他​失蹤​的​孩子。日復​一​日，萊奧​里克​似乎​陷入​了​"
"更​深​的​瘋狂​之中。他​試圖​把​男孩​的​失蹤歸咎於​無辜​的​市民，並殘​忍地處決​了​他​們。只​有​"
"不到​一半​的​人從​他​的​瘋狂​中​倖存​下來。。。\n"
" \n"
"國王​的​騎士​和​牧師試​圖安撫​他，但​他​轉​而​反對​他​們，不幸​的​是，他​們​被迫殺​了​他。國王"
"臨終​前​一​口​氣對​他​以前​的​追隨者​下​了​一​個​可怕​的​詛咒。他​發誓​他​們會​永遠​在​黑暗中​為​他​"
"服務。。。\n"
" \n"
"這​是​事情​發生​了​比​我​想像​的​更​黑暗​的​轉折！我​們​的​前​國​王​已​經從​永恒​的​睡眠​中​醒來，現​"
"在在​迷宮​中​指揮​著​一​支​不​死​僕從​軍團。他​的​屍體​被​埋​在​大​教堂​下面​三​層​的​墳​墓​里。求​你​"
"了，好​主人，通過摧毀​他​現​在​被​詛咒​的​身體來讓​他​的​靈魂​放鬆"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Ogden
#: Source/textdat.cpp:19
msgid ""
"As I told you, good master, the King was entombed three levels below. He's "
"down there, waiting in the putrid darkness for his chance to destroy this "
"land..."
msgstr ""
"正​如​我​告訴​你​的，好​主人，國王​被​埋葬​在​下面​三​層。他​在​下面，在​腐朽​的​黑暗​中​等待​著​"
"毀滅​這片​土地​的​機會"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Ogden (Quest End)
#: Source/textdat.cpp:21
msgid ""
"The curse of our King has passed, but I fear that it was only part of a "
"greater evil at work. However, we may yet be saved from the darkness that "
"consumes our land, for your victory is a good omen. May Light guide you on "
"your way, good master."
msgstr ""
"我​們​國王​的​詛咒​已​經過​去​了，但​我​擔心這​只是​更​大​的​罪惡​的​一​部分。然而，我​們​仍​有​可"
"能​從吞滅​我​們​土地​的​黑暗中​得救，因​為​你​們​的​勝利​是​個好​兆頭。愿​光明​指引​你​前進，好​"
"主人"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Pepin
#: Source/textdat.cpp:23
msgid ""
"The loss of his son was too much for King Leoric. I did what I could to ease "
"his madness, but in the end it overcame him. A black curse has hung over "
"this kingdom from that day forward, but perhaps if you were to free his "
"spirit from his earthly prison, the curse would be lifted..."
msgstr ""
"失去​兒子對​李奧瑞克國王來說​是​太​多​了。我​盡​我​所​能​減輕​他​的​瘋狂，但​最​終還​是​戰勝​了​"
"他。從​那​一​天​起，一​個​黑色​的​詛咒​就​籠罩​著​這個​王國，但是​如果​你​把​他​的​靈魂從​塵世​的​"
"牢獄​中​釋​放出來，詛咒​就​會​解除"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Gillian
#: Source/textdat.cpp:25
msgid ""
"I don't like to think about how the King died. I like to remember him for "
"the kind and just ruler that he was. His death was so sad and seemed very "
"wrong, somehow."
msgstr ""
"我​不​想​去​想​國​王​是​怎麼死​的。我​喜歡記​住​他​的​善良​和​公正​的​統治者，他​是。他​的​死​是​如"
"此​悲傷，似乎​非常​錯誤，不​知​何​故"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Griswold
#: Source/textdat.cpp:27
msgid ""
"I made many of the weapons and most of the armor that King Leoric used to "
"outfit his knights. I even crafted a huge two-handed sword of the finest "
"mithril for him, as well as a field crown to match. I still cannot believe "
"how he died, but it must have been some sinister force that drove him insane!"
msgstr ""
"我​做​了​很多​武器​和​大部分​護甲，國王李奧瑞克​用​來裝備​他​的​騎士。我​甚至​為​他​製​作​了​一​"
"把​巨大​的​雙手劍，是​最​好​的​秘銀劍，還​有​一​頂​與​之​相配​的​戰地​王冠。我​仍然​無法​相信​他​"
"是​怎麼死​的，但​一定​是​某​種​邪惡​的​力量​把​他​逼瘋​了"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Farnham
#: Source/textdat.cpp:29
msgid ""
"I don't care about that. Listen, no skeleton is gonna be MY king. Leoric is "
"King. King, so you hear me? HAIL TO THE KING!"
msgstr ""
"我​才​不管​呢。聽著，沒​有​骷髏會​是​我​的​國王。利奧里克​是​國王。國王，你​聽見​了​嗎？向​"
"國王​致敬"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Adria
#: Source/textdat.cpp:31
msgid ""
"The dead who walk among the living follow the cursed King. He holds the "
"power to raise yet more warriors for an ever growing army of the undead. If "
"you do not stop his reign, he will surely march across this land and slay "
"all who still live here."
msgstr ""
"行​在​活​人​中間​的​死人，都​跟​隨​被​咒詛​的​王。他​有​能力​為​一​支​不​斷壯​大​的​不​死軍​團​培養​更​"
"多​的​戰士。如果​你​不​停止​他​的​統治，他​一定​會​穿過​這片​土地，殺死​所有​仍然​住​在​這裡​的​"
"人"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Wirt
#: Source/textdat.cpp:33
msgid ""
"Look, I'm running a business here. I don't sell information, and I don't "
"care about some King that's been dead longer than I've been alive. If you "
"need something to use against this King of the undead, then I can help you "
"out..."
msgstr ""
"聽​著，我​在​這裡​做​生意。我​不​賣情報，我​也​不​關心​那些​死得​比​我​還久​的​國王。如果​你​需"
"要​什麼東​西來​對​付​不​死​之​王，那​麼​我​可以​幫​你"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by The Skeleton King (Hostile)
#: Source/textdat.cpp:35
msgid ""
"The warmth of life has entered my tomb. Prepare yourself, mortal, to serve "
"my Master for eternity!"
msgstr "生命​的​溫暖​已​經進入​我​的​墳​墓。準備​好​你​自己，凡​人，為​我​的​主人服務​到​永遠"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Cain
#: Source/textdat.cpp:37
msgid ""
"I see that this strange behavior puzzles you as well. I would surmise that "
"since many demons fear the light of the sun and believe that it holds great "
"power, it may be that the rising sun depicted on the sign you speak of has "
"led them to believe that it too holds some arcane powers. Hmm, perhaps they "
"are not all as smart as we had feared..."
msgstr ""
"我​知道​這種​奇怪​的​行為​也​讓​你​困惑。我​猜想，既然​許​多​惡​魔​害怕​太​陽光，相信​它​擁​有​巨"
"大​的​力量，那​可能​是​你​所​說​的​星座​上​描繪​的​旭日​讓​他​們​相信​它​也​擁​有​一些​神秘​的​力量。"
"嗯，也​許​他​們並​不​像​我​們​擔心​的​那​麼​聰明"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Ogden
#: Source/textdat.cpp:39
msgid ""
"Master, I have a strange experience to relate. I know that you have a great "
"knowledge of those monstrosities that inhabit the labyrinth, and this is "
"something that I cannot understand for the very life of me... I was awakened "
"during the night by a scraping sound just outside of my tavern. When I "
"looked out from my bedroom, I saw the shapes of small demon-like creatures "
"in the inn yard. After a short time, they ran off, but not before stealing "
"the sign to my inn. I don't know why the demons would steal my sign but "
"leave my family in peace... 'tis strange, no?"
msgstr ""
"師父，我​有​一​個​奇怪​的​經歷。我​知道​你​對迷宮裡​的​怪物​很​瞭解，這​是​我​一​生​都​無法​理解​"
"的。。。我​在​晚上​被​酒店​外面​的​刮擦聲​吵醒​了。當​我​從​臥室​往外​看​的​時候，我​看到​客棧​"
"院子​里​有​一些​像​魔鬼​一​樣​的​小​動物。過​了​一​會兒，他​們​跑掉​了，但​還沒來​得​及​把​牌子​偷​"
"到​我​的​客棧。我​不​知道​為​什麼​惡​魔會​偷走​我​的​標誌，卻讓​我​的​家人​安然​無恙​…​…​」​很​奇"
"怪，不​是​嗎"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Ogden (Quest End)
#: Source/textdat.cpp:41
msgid ""
"Oh, you didn't have to bring back my sign, but I suppose that it does save "
"me the expense of having another one made. Well, let me see, what could I "
"give you as a fee for finding it? Hmmm, what have we here... ah, yes! This "
"cap was left in one of the rooms by a magician who stayed here some time "
"ago. Perhaps it may be of some value to you."
msgstr ""
"哦，你​不​必​把​我​的​牌子​拿回來，但​我​想​它​確實​可以​幫​我​省下​再​做​一​個​牌子​的​費用。好​"
"吧，讓​我​想想，我​能​給​你​什麼​作​為​找到​它​的​費用？嗯，我​們這裡​有​什麼。。。啊，是​"
"的！這頂​帽子​是​一​個​魔術​師​不久​前​留下​來​的，他​把​它​放​在​一​個​房間​里。也​許對​你​有​價值"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Pipin
#: Source/textdat.cpp:43
msgid ""
"My goodness, demons running about the village at night, pillaging our homes "
"- is nothing sacred? I hope that Ogden and Garda are all right. I suppose "
"that they would come to see me if they were hurt..."
msgstr ""
"我​的​天哪，惡魔們​晚上​在​村子​裡​到​處亂​跑，掠奪​我​們​的​家園​——​難道沒​有​什麼神聖​的​東西"
"嗎？我​希望​奧格登​和​加爾達​沒​事。我​想​如果​他​們受傷​了​他​們會來​看​我​的"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Gillian
#: Source/textdat.cpp:45
msgid ""
"Oh my! Is that where the sign went? My Grandmother and I must have slept "
"right through the whole thing. Thank the Light that those monsters didn't "
"attack the inn."
msgstr ""
"天​哪！標誌​就​在​那​裡嗎？我​祖母​和​我​一定​一直​都​在​睡覺。感謝​那些​怪物沒​有​攻擊客棧"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Griswold
#: Source/textdat.cpp:47
msgid ""
"Demons stole Ogden's sign, you say? That doesn't sound much like the "
"atrocities I've heard of - or seen. \n"
" \n"
"Demons are concerned with ripping out your heart, not your signpost."
msgstr ""
"你​說惡​魔偷​了​奧格登​的​招牌？這聽​起來​不​像​我​聽說過​或​見過​的​暴行。\n"
" \n"
"惡​魔關​心​的​是​撕碎​你​的​心，而​不​是​你​的​路標"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Farnham
#: Source/textdat.cpp:49
msgid ""
"You know what I think? Somebody took that sign, and they gonna want lots of "
"money for it. If I was Ogden... and I'm not, but if I was... I'd just buy a "
"new sign with some pretty drawing on it. Maybe a nice mug of ale or a piece "
"of cheese..."
msgstr ""
"你​知道​我​怎​麼​想​嗎？有​人​拿​了​那個​牌子，他​們會​想要​很多​錢​的。如果​我​是​奧格登。。。"
"我​不​是，但​如果​我​是。。。我​想​買​一​個​新​牌子，上面​畫​些​漂亮​的​圖案。也​許​是​一​杯​啤酒​"
"或者​一​塊​奶酪"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Adria
#: Source/textdat.cpp:51
msgid ""
"No mortal can truly understand the mind of the demon. \n"
" \n"
"Never let their erratic actions confuse you, as that too may be their plan."
msgstr ""
"沒​有​人​能​真正​理解​惡魔​的​思想。\n"
" \n"
"永遠​不​要​讓​他​們​不​穩定​的​行為​迷惑​你，因​為​那​也​可能​是​他​們​的​計劃"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Wirt
#: Source/textdat.cpp:53
msgid ""
"What - is he saying I took that? I suppose that Griswold is on his side, "
"too. \n"
" \n"
"Look, I got over simple sign stealing months ago. You can't turn a profit on "
"a piece of wood."
msgstr ""
"他​是​說​我​拿​了​那個？我​想​格里斯沃​爾德​也​站​在​他​這邊。\n"
" \n"
"​聽​著，我​幾​個​月​前​就​忘​了​偷牌子​了。你​不​能​靠​一​塊木頭​賺錢"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Snotspill (Hostile)
#: Source/textdat.cpp:55
msgid ""
"Hey - You that one that kill all! You get me Magic Banner or we attack! You "
"no leave with life! You kill big uglies and give back Magic. Go past corner "
"and door, find uglies. You give, you go!"
msgstr ""
"嘿​-​你​就​是​那​個殺​人狂！你​給​我​拿​魔旗​否則​我​們​就​進攻！你​不​能​離開​生命！你​殺​了​大醜​八"
"怪還​了​魔法。穿過​街角​和​門，找到​醜陋​的​東西。你​給，你​走"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Snotspill (Hostile)
#: Source/textdat.cpp:57
msgid "You kill uglies, get banner. You bring to me, or else..."
msgstr "你​殺​了​醜​八怪，得到​橫幅。你​給​我​帶來，否則"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Snotspill (Hostile)
#: Source/textdat.cpp:59
msgid "You give! Yes, good! Go now, we strong. We kill all with big Magic!"
msgstr "你​給​我！是​的，很​好！走​吧，我​們​堅強。我​們​用​大​魔法​殺​人"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Cain
#: Source/textdat.cpp:61
msgid ""
"This does not bode well, for it confirms my darkest fears. While I did not "
"allow myself to believe the ancient legends, I cannot deny them now. Perhaps "
"the time has come to reveal who I am.\n"
" \n"
"My true name is Deckard Cain the Elder, and I am the last descendant of an "
"ancient Brotherhood that was dedicated to safeguarding the secrets of a "
"timeless evil. An evil that quite obviously has now been released.\n"
" \n"
"The Archbishop Lazarus, once King Leoric's most trusted advisor, led a party "
"of simple townsfolk into the Labyrinth to find the King's missing son, "
"Albrecht. Quite some time passed before they returned, and only a few of "
"them escaped with their lives.\n"
" \n"
"Curse me for a fool! I should have suspected his veiled treachery then. It "
"must have been Lazarus himself who kidnapped Albrecht and has since hidden "
"him within the Labyrinth. I do not understand why the Archbishop turned to "
"the darkness, or what his interest is in the child, unless he means to "
"sacrifice him to his dark masters!\n"
" \n"
"That must be what he has planned! The survivors of his 'rescue party' say "
"that Lazarus was last seen running into the deepest bowels of the labyrinth. "
"You must hurry and save the prince from the sacrificial blade of this "
"demented fiend!"
msgstr ""
"這​不​是​好​兆頭，因​為​它​證實​了​我​最​黑暗​的​恐懼。雖然​我​不​允許​自己​相信​古老​的​傳說，但​"
"我​現​在​不​能否​認​它​們。也​許​是​時候​揭露​我​是​誰​了。\n"
" \n"
"​我​的​真名​是​老凱恩，我​是​一​個​古老​兄弟會​的​最後​一個​後​代，這個​兄弟​會​致力​於​保護​一​個​"
"永恒​邪惡​的​秘密。一​個​很​明顯​已​經​被​釋放​的​惡魔。\n"
" \n"
"拉撒雷茲​大​主教​曾​經​是​萊奧​里克國王​最​信任​的​顧問，他​帶領​一​隊​普通​的​市民​進入​迷宮，"
"尋​找​國​王失蹤​的​兒子​阿爾布雷希特。過​了​很​長​一​段​時間​他​們​才​回來，只有​少​數人​帶​著​生"
"命​逃走​了。\n"
" \n"
"​詛咒​我​是​個​傻瓜！我​當時應該​懷疑​他​暗中​的​背叛。一定​是​拉撒路​自己​綁架​了​阿爾佈​雷希"
"特，然​後​把​他​藏​在​迷宮裡。我​不​明白​大​主教​為什麼轉​向​黑暗，或者​他​對這個​孩子​有​什麼​"
"興趣，除非​他​打算​把​他​獻給​他​的​黑暗​主人！\n"
" \n"
"​那​一定​是​他​的​計劃！他​的​「​救援隊​」​的​倖存者​說，拉撒路​最後​一​次​被​看到​跑進迷宮​最​深​"
"處。你​必須​趕​快​把​王子從​這個​瘋狂​惡魔​的​祭劍​中​救出​來"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Cain
#: Source/textdat.cpp:63
msgid ""
"You must hurry and rescue Albrecht from the hands of Lazarus. The prince and "
"the people of this kingdom are counting on you!"
msgstr ""
"你​必須​趕​快​把​阿爾布雷希特從拉撒路​手​中​救出來。王子​和​這個​王國​的​人民​都​指望​著​你"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Cain
#: Source/textdat.cpp:65
msgid ""
"Your story is quite grim, my friend. Lazarus will surely burn in Hell for "
"his horrific deed. The boy that you describe is not our prince, but I "
"believe that Albrecht may yet be in danger. The symbol of power that you "
"speak of must be a portal in the very heart of the labyrinth.\n"
" \n"
"Know this, my friend - The evil that you move against is the dark Lord of "
"Terror. He is known to mortal men as Diablo. It was he who was imprisoned "
"within the Labyrinth many centuries ago and I fear that he seeks to once "
"again sow chaos in the realm of mankind. You must venture through the portal "
"and destroy Diablo before it is too late!"
msgstr ""
"你​的​故事​很​殘​酷，我​的​朋友。拉撒路​一定​會​因​為​他​那​可怕​的​行為​在地​獄裡​被​燒死。你​描"
"述​的​那​個​男孩​不​是​我​們​的​王子，但​我​相信​阿爾布雷希特​可能​還處​在​危險​之中。你​所​說​的​"
"權力​的​象徵​一定​是​迷宮​中心​的​一​個​入口。\n"
" \n"
"​你​要​知道，我​的​朋友，你​所​反對​的​邪惡​是​恐怖​的​黑魔王。他​被​世人​稱為​迪亞波羅。幾個"
"世紀​前，正​是​他​被​囚禁​在​迷宮裡，我​擔心​他​又​一​次​企圖​在​人類​的​王國里​製造​混亂。你​必​"
"須​冒險​穿過傳​送門，在​一切​還​不​到​時候摧毀迪亞波羅"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Ogden
#: Source/textdat.cpp:67
msgid ""
"Lazarus was the Archbishop who led many of the townspeople into the "
"labyrinth. I lost many good friends that day, and Lazarus never returned. I "
"suppose he was killed along with most of the others. If you would do me a "
"favor, good master - please do not talk to Farnham about that day."
msgstr ""
"拉撒路​是​大主教，他​帶領​許​多​市民​進入​迷宮。那天​我​失去​了​很多​好​朋友，拉撒路​再​也​沒​"
"有​回來。我​想​他​是​和​其他​大多​數​人​一起​被​殺​的。如果​你​能幫​我​一​個​忙，好​主人​-​請​不​要​和​"
"法納​姆談論​那​一​天"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Pipin
#: Source/textdat.cpp:71
msgid ""
"I was shocked when I heard of what the townspeople were planning to do that "
"night. I thought that of all people, Lazarus would have had more sense than "
"that. He was an Archbishop, and always seemed to care so much for the "
"townsfolk of Tristram. So many were injured, I could not save them all..."
msgstr ""
"當​我​聽說鎮​上​的​人​那天​晚上​打算​幹什麼時，我​很​震驚。我​想​在​所有​人​中，拉撒路​應該​更​"
"有​理智。他​是​一​位​大主教，似乎​總​是​那​麼​關​心​特里斯特拉姆​的​市民。這麼​多​人​受傷，我​"
"救​不​了​他​們"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Gillian
#: Source/textdat.cpp:73
msgid ""
"I remember Lazarus as being a very kind and giving man. He spoke at my "
"mother's funeral, and was supportive of my grandmother and myself in a very "
"troubled time. I pray every night that somehow, he is still alive and safe."
msgstr ""
"我​記​得​拉撒路​是​一​個​非常​和​善​和​樂於​奉獻​的​人。他​在​我​母親​的​葬禮​上​發表​了​講話，在​非"
"常​困難​的​時候​支援​我​和​我​的​祖母。我​每​晚​都​祈禱，不​知​何故，他​還活著，安然​無恙"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Griswold
#: Source/textdat.cpp:75
msgid ""
"I was there when Lazarus led us into the labyrinth. He spoke of holy "
"retribution, but when we started fighting those hellspawn, he did not so "
"much as lift his mace against them. He just ran deeper into the dim, endless "
"chambers that were filled with the servants of darkness!"
msgstr ""
"拉撒路領​我​們​進迷宮​的​時候，我​在​那裡。他​談​到​了​神聖​的​報應，但​當​我​們開​始與​那些​地"
"獄​之​子​戰鬥時，他​甚至​沒​有​舉起​他​的​狼牙棒來​對付​他​們。他​只不​過​是​往​黑暗​的​僕人們​所​"
"住​的​昏暗​無邊​的​房間​里​跑​得​更​深"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Farnham
#: Source/textdat.cpp:77
msgid ""
"They stab, then bite, then they're all around you. Liar! LIAR! They're all "
"dead! Dead! Do you hear me? They just keep falling and falling... their "
"blood spilling out all over the floor... all his fault..."
msgstr ""
"它​們刺，然​後​咬，然​後​它​們​就​在​你​周圍。說謊者！說謊者！他​們​都​死​了！死去​的​你​聽見​"
"了​嗎？他​們​只​是​不​斷​地​跌倒。。。他​們​的​血灑​得​滿​地​都​是。。。全​是​他​的​錯"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Adria
#: Source/textdat.cpp:79
msgid ""
"I did not know this Lazarus of whom you speak, but I do sense a great "
"conflict within his being. He poses a great danger, and will stop at nothing "
"to serve the powers of darkness which have claimed him as theirs."
msgstr ""
"我​不​認識​你​們​所​說​的​拉撒路，但​我​確​實感覺​到​他​內​心有​很​大​的​矛盾。他​帶來​了​巨大​的​危"
"險，他​將​不​擇​手段​地為​黑暗​勢力服務，黑暗​勢力將​他​視為​他​們​的"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Wirt
#: Source/textdat.cpp:81
msgid ""
"Yes, the righteous Lazarus, who was sooo effective against those monsters "
"down there. Didn't help save my leg, did it? Look, I'll give you a free "
"piece of advice. Ask Farnham, he was there."
msgstr ""
"是​的，正義​的​拉撒路，他​對​那​裡​的​怪物​非常​有效。沒救​我​的​腿，是​嗎？聽著，我​給​你​一​"
"個​免費​的​建議。問問法納姆，他​在​那​兒"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Lazarus (Hostile)
#: Source/textdat.cpp:83
msgid ""
"Abandon your foolish quest. All that awaits you is the wrath of my Master! "
"You are too late to save the child. Now you will join him in Hell!"
msgstr ""
"放棄​你​愚蠢​的​追求。等待​你​的​只​有​我​主人​的​憤怒！你​來​不​及​救​孩子​了。現​在​你​要​和​他​一"
"起​下地獄​了"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Cain
#: Source/textdat.cpp:86
msgid ""
"Hmm, I don't know what I can really tell you about this that will be of any "
"help. The water that fills our wells comes from an underground spring. I "
"have heard of a tunnel that leads to a great lake - perhaps they are one and "
"the same. Unfortunately, I do not know what would cause our water supply to "
"be tainted."
msgstr ""
"嗯，我​不​知道​我​能​告訴​你​些​什麼對​你​有​幫助。充滿​我​們​水​井​的​水來​自​地下泉水。我​聽說​"
"過​一​條​通往​大​湖​的​隧道​——​也​許​它​們​是​同​一​條。不幸​的​是，我​不​知道​什麼會​導致​我​們​的​供"
"水​受到​污染"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Ogden
#: Source/textdat.cpp:88
msgid ""
"I have always tried to keep a large supply of foodstuffs and drink in our "
"storage cellar, but with the entire town having no source of fresh water, "
"even our stores will soon run dry. \n"
" \n"
"Please, do what you can or I don't know what we will do."
msgstr ""
"我​一直​試圖​在​我​們​的​儲藏室​裡​儲存​大量​的​食品​和​飲料，但​由於​全​鎮沒​有​淡水​供應，即使​"
"是​我​們​的​商店​也​很​快​就​會​乾涸。\n"
" \n"
"拜託，做​你​能​做​的，否則​我​不​知道​我​們會​做​什麼"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Pipin
#: Source/textdat.cpp:90
msgid ""
"I'm glad I caught up to you in time! Our wells have become brackish and "
"stagnant and some of the townspeople have become ill drinking from them. Our "
"reserves of fresh water are quickly running dry. I believe that there is a "
"passage that leads to the springs that serve our town. Please find what has "
"caused this calamity, or we all will surely perish."
msgstr ""
"很​高​興​我​及​時趕​上​了​你！我​們​的​水井變​得​微咸、死氣​沉沉，一些​城裡人​喝​得​不​好。我​們​"
"儲備​的​淡水​很​快​就​乾涸​了。我​相信​有​一​條​通道​通向​為​我​們城鎮服務​的​泉水。請​找出​造成​"
"這場​災難​的​原因，否則​我​們​都​將滅亡"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Pipin
#: Source/textdat.cpp:92
msgid ""
"Please, you must hurry. Every hour that passes brings us closer to having no "
"water to drink. \n"
" \n"
"We cannot survive for long without your help."
msgstr ""
"拜託，你​必須​快點。每​過​一​個​小​時，我​們​就​更​接近​沒​有​水​喝​了。\n"
" \n"
"沒​有​你​的​幫助，我​們​活​不​了​多久"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Pipin
#: Source/textdat.cpp:94
msgid ""
"What's that you say - the mere presence of the demons had caused the water "
"to become tainted? Oh, truly a great evil lurks beneath our town, but your "
"perseverance and courage gives us hope. Please take this ring - perhaps it "
"will aid you in the destruction of such vile creatures."
msgstr ""
"你​說什麼？僅僅​是​惡魔​的​存在​就​導致​了​水​被​污染​了？哦，我​們鎮​下​確實​隱​藏​著​一​個​巨大​"
"的​惡魔，但​你​的​毅力​和​勇氣給​了​我​們​希望。請收​下​這​枚​戒指​——​也​許​它​能​幫助​你​消滅​這​些​"
"邪惡​的​生物"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Gillian
#: Source/textdat.cpp:96
msgid ""
"My grandmother is very weak, and Garda says that we cannot drink the water "
"from the wells. Please, can you do something to help us?"
msgstr "我​祖母​很​虛弱，嘉達說​我​們​不​能​喝​井​水。拜託，你​能幫​點​忙嗎"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Griswold
#: Source/textdat.cpp:98
msgid ""
"Pepin has told you the truth. We will need fresh water badly, and soon. I "
"have tried to clear one of the smaller wells, but it reeks of stagnant "
"filth. It must be getting clogged at the source."
msgstr ""
"佩平告訴​了​你​真相。我​們​很​快​就​會​急​需​淡水。我​試過​清理​其中​一​口​小​井，但​它​散發​著​死​"
"水​的​臭味。一定​是​源頭​堵塞​了"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Farnham
#: Source/textdat.cpp:100
msgid "You drink water?"
msgstr "你​喝​水嗎"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Adria
#: Source/textdat.cpp:101
msgid ""
"The people of Tristram will die if you cannot restore fresh water to their "
"wells. \n"
" \n"
"Know this - demons are at the heart of this matter, but they remain ignorant "
"of what they have spawned."
msgstr ""
"如果​你​不​能​恢復​井​中​的​淡水，崔斯特瑞姆人​就​會死。\n"
" \n"
"​知道​這​一​點​-​惡魔​是​這件​事​的​核心，但​他​們​仍然​不​知道​他​們產生​了​什麼"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Wirt
#: Source/textdat.cpp:103
msgid ""
"For once, I'm with you. My business runs dry - so to speak - if I have no "
"market to sell to. You better find out what is going on, and soon!"
msgstr ""
"這​一​次，我​和​你​在一起。可以​說，如果​我​沒​有​銷路​的​話，我​的​生意​就​完​了。你​最好​儘快​"
"弄清楚​發生​了​什麼​事"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Cain
#: Source/textdat.cpp:105
msgid ""
"A book that speaks of a chamber of human bones? Well, a Chamber of Bone is "
"mentioned in certain archaic writings that I studied in the libraries of the "
"East. These tomes inferred that when the Lords of the underworld desired to "
"protect great treasures, they would create domains where those who died in "
"the attempt to steal that treasure would be forever bound to defend it. A "
"twisted, but strangely fitting, end?"
msgstr ""
"一​本​關於​藏骨密室​的​書？嗯，我​在​東方圖書館​研究過​的​一些​古代​著作​中​提到​了​骨室。這​"
"些​大部​頭書​推斷，當​地下​世界​的​領主​想要​保護​巨大​的​寶藏時，他​們會​建立​領地，讓​那些​"
"在​試圖​竊取寶​藏時死去​的​人永遠​有​義務​保衛​寶藏。一​個​扭曲​的，但​奇怪​的​適合，結束"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Ogden
#: Source/textdat.cpp:107
msgid ""
"I am afraid that I don't know anything about that, good master. Cain has "
"many books that may be of some help."
msgstr "恐怕​我​對​此​一​無​所​知，好​師傅。凱恩​有​許​多​書​可能​對​他​有所​幫助"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Pipin
#: Source/textdat.cpp:109
msgid ""
"This sounds like a very dangerous place. If you venture there, please take "
"great care."
msgstr "這​聽起來​是​個​非常​危險​的​地方。如果​你​在​那裡​冒險，請​小心"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Gillian
#: Source/textdat.cpp:111
msgid ""
"I am afraid that I haven't heard anything about that. Perhaps Cain the "
"Storyteller could be of some help."
msgstr "恐怕​我​什麼​也​沒聽​說過。說書人​凱恩​也​許能​幫​上​忙"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Griswold
#: Source/textdat.cpp:113
msgid ""
"I know nothing of this place, but you may try asking Cain. He talks about "
"many things, and it would not surprise me if he had some answers to your "
"question."
msgstr ""
"我​對這​地方​一​無​所​知，不​過​你​可以​問問​凱恩。他​談​了​很多​事情，如果​他​能​回答​你​的​問"
"題，我​也​不​會​感到​驚訝"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Farnham
#: Source/textdat.cpp:115
msgid ""
"Okay, so listen. There's this chamber of wood, see. And his wife, you know - "
"her - tells the tree... cause you gotta wait. Then I says, that might work "
"against him, but if you think I'm gonna PAY for this... you... uh... yeah."
msgstr ""
"好​吧，聽著。有​一​間​木屋，你​看。他​的​妻子​告訴樹。。。因為​你​得​等。然​後​我​說，這​可"
"能​對​他​不利，但​如果​你​認為​我​會​為​此​付出​代價。。。你。。。UH​是​的"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Adria
#: Source/textdat.cpp:117
msgid ""
"You will become an eternal servant of the dark lords should you perish "
"within this cursed domain. \n"
" \n"
"Enter the Chamber of Bone at your own peril."
msgstr ""
"如果​你​死​在​這個​被​詛咒​的​領域裡，你​將成為​黑暗​領主​的​永恒​僕​人。\n"
" \n"
"​進入骨室​的​風險​由​你​自己​承擔"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Wirt
#: Source/textdat.cpp:119
msgid ""
"A vast and mysterious treasure, you say? Maybe I could be interested in "
"picking up a few things from you... or better yet, don't you need some rare "
"and expensive supplies to get you through this ordeal?"
msgstr ""
"你​說​是​一​個​巨大​而​神秘​的​寶藏？也​許​我​有​興趣從​你​那​裡​得到​一些​東西。。。或者​更​好​的​"
"是，你​不​需要​一些​稀有​而​昂貴​的​物資​來度​過這​場​磨難嗎"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Cain
#: Source/textdat.cpp:121
msgid ""
"It seems that the Archbishop Lazarus goaded many of the townsmen into "
"venturing into the Labyrinth to find the King's missing son. He played upon "
"their fears and whipped them into a frenzied mob. None of them were prepared "
"for what lay within the cold earth... Lazarus abandoned them down there - "
"left in the clutches of unspeakable horrors - to die."
msgstr ""
"似乎​拉撒路​大​主教​慫恿許​多​市民​冒險進​入​迷宮尋​找​國​王失蹤​的​兒子。他​利用​他​們​的​恐"
"懼，把​他​們鞭​打​成​一​群​瘋狂​的​暴徒。他​們​中​沒​有​一​個人準備​好​面對​冰冷​的​地球​上​的​一"
"切。。。拉撒路​把​他​們丟​在​那裡，丟​在​難​以​形容​的​恐懼​魔爪​里，等​死"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Ogden
#: Source/textdat.cpp:123
msgid ""
"Yes, Farnham has mumbled something about a hulking brute who wielded a "
"fierce weapon. I believe he called him a butcher."
msgstr ""
"是​的，法納姆喃喃​地說​了​一些​關​於​一​個​笨重​的​畜生​揮​舞著​兇器​的​事。我​相信​他​叫​他​屠夫"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Pipin
#: Source/textdat.cpp:125
msgid ""
"By the Light, I know of this vile demon. There were many that bore the scars "
"of his wrath upon their bodies when the few survivors of the charge led by "
"Lazarus crawled from the Cathedral. I don't know what he used to slice open "
"his victims, but it could not have been of this world. It left wounds "
"festering with disease and even I found them almost impossible to treat. "
"Beware if you plan to battle this fiend..."
msgstr ""
"藉​著​光明，我​知道​這個​邪惡​的​惡魔。當拉撒路率領​的​少數​幾名衝鋒倖​存者​從大​教堂​爬出"
"來時，許多​人​身​上​留下​了​他​憤怒​的​傷疤。我​不​知道​他​以前​是​怎麼​切開​受害者​的，但​這​不​"
"可能​是​這個​世界​的。它​留下​的​傷口潰爛與​疾病，甚至​我​發現​他​們​幾乎​不​可能​治療。如果​"
"你​打算​和​這個​惡​魔戰​鬥，要​小心"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Gillian
#: Source/textdat.cpp:127
msgid ""
"When Farnham said something about a butcher killing people, I immediately "
"discounted it. But since you brought it up, maybe it is true."
msgstr ""
"當​法納姆說​起​屠夫殺人​的​事時，我​立刻​打消​了​這個​念頭。但​既然​是​你​提出​來​的，也​許​是​"
"真的"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Griswold
#: Source/textdat.cpp:129
msgid ""
"I saw what Farnham calls the Butcher as it swathed a path through the bodies "
"of my friends. He swung a cleaver as large as an axe, hewing limbs and "
"cutting down brave men where they stood. I was separated from the fray by a "
"host of small screeching demons and somehow found the stairway leading out. "
"I never saw that hideous beast again, but his blood-stained visage haunts me "
"to this day."
msgstr ""
"我​看到​法納姆所說​的​屠夫​在​我​朋友​的​屍體​上​劃​出​一​條​小​路。他​揮​舞​著​一​把​斧頭​般​大​的​砍​"
"刀，砍​斷​四肢，砍​倒​站​在​那裡​的​勇士。我​被​一​群​尖叫​著​的​小​惡​魔從​紛爭​中​分離出來，不​"
"知​怎​的​我​找到​了​通向​外面​的​樓梯。我​再​也​沒見​過​那​可怕​的​野獸，但​他​那​血跡​斑斑​的​面容​"
"至今​縈繞​在​我​心頭"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Farnham (*sad face*)
#: Source/textdat.cpp:131
msgid ""
"Big! Big cleaver killing all my friends. Couldn't stop him, had to run away, "
"couldn't save them. Trapped in a room with so many bodies... so many "
"friends... NOOOOOOOOOO!"
msgstr ""
"大​的​大​砍​刀​殺​了​我​所有​的​朋友。阻止​不​了​他，不得不​逃跑，救​不​了​他​們。被困​在​一​個​有​"
"這麼​多​屍體​的​房間​里。。。這麼​多​朋友。。。不，不"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Adria
#: Source/textdat.cpp:133
msgid ""
"The Butcher is a sadistic creature that delights in the torture and pain of "
"others. You have seen his handiwork in the drunkard Farnham. His destruction "
"will do much to ensure the safety of this village."
msgstr ""
"屠夫​是​個虐待​狂，喜​歡​別​人​的​折磨​和​痛苦。你​見過​他​在​酒​鬼法納姆​的​作品。他​的​毀滅將"
"對​確​保這個​村莊​的​安全​大​有​幫助"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Wirt
#: Source/textdat.cpp:135
msgid ""
"I know more than you'd think about that grisly fiend. His little friends got "
"a hold of me and managed to get my leg before Griswold pulled me out of that "
"hole. \n"
" \n"
"I'll put it bluntly - kill him before he kills you and adds your corpse to "
"his collection."
msgstr ""
"我​知道​的​比​你​想​的​還​要​多。他​的​小朋友​們​抓住​了​我，設法​在​格里斯沃​爾德​把​我​從洞​里拉​"
"出來​之前​抓住​了​我​的​腿。\n"
" \n"
"​我​直截​了​當​地說​——​在​他​殺​了​你​並​把​你​的​屍體​加入​他​的​收藏​之前​殺​了​他"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Wounded Townsman (Dying)
#: Source/textdat.cpp:137
msgid ""
"Please, listen to me. The Archbishop Lazarus, he led us down here to find "
"the lost prince. The bastard led us into a trap! Now everyone is dead... "
"killed by a demon he called the Butcher. Avenge us! Find this Butcher and "
"slay him so that our souls may finally rest..."
msgstr ""
"請聽​我​說。拉撒路​大​主教，他​帶​我​們​到​這裡​來尋​找​失蹤​的​王子。那​混蛋​把​我​們​引入​陷"
"阱！現​在​每​個​人​都​死​了。。。被​一​個​叫​屠夫​的​惡魔​殺死。為​我​們報仇！找到​這個​屠夫，"
"殺​了​他，讓​我​們​的​靈魂​最​終​安息"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Cain
#: Source/textdat.cpp:140
msgid ""
"You recite an interesting rhyme written in a style that reminds me of other "
"works. Let me think now - what was it?\n"
" \n"
"...Darkness shrouds the Hidden. Eyes glowing unseen with only the sounds of "
"razor claws briefly scraping to torment those poor souls who have been made "
"sightless for all eternity. The prison for those so damned is named the "
"Halls of the Blind..."
msgstr ""
"你​背誦​了​一​首​有趣​的​韻文，它​的​風格讓​我​想起​了​其他​的​作品。現​在​讓​我​想想​-​那​是​什"
"么？\n"
" \n"
"​…​黑暗​籠罩​著​隱藏​的​世界。眼睛​在​看​不​見​的​地方​閃閃​發光，只有​剃刀​爪子​的​聲音​在​短暫​地​"
"刮來​刮去，折磨​那些​永遠失明​的​可憐​的​靈魂。為​那些​該死​的​人​而​設​的​監獄​被​命名​為盲人​"
"的​大廳"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Ogden
#: Source/textdat.cpp:142
msgid ""
"I never much cared for poetry. Occasionally, I had cause to hire minstrels "
"when the inn was doing well, but that seems like such a long time ago now. \n"
" \n"
"What? Oh, yes... uh, well, I suppose you could see what someone else knows."
msgstr ""
"我​從​不​太​喜​歡​詩歌。偶爾，當​旅店​經​營​得​很​好​的​時候，我​有​理由​僱​傭吟遊​詩人，但​那​似"
"乎​是​很​久​以前​的​事​了。\n"
" \n"
"什麼？哦，是​的。。。呃，好​吧，我​想​你​可以​看看​別人​知道​什麼"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Pipin
#: Source/textdat.cpp:144
msgid ""
"This does seem familiar, somehow. I seem to recall reading something very "
"much like that poem while researching the history of demonic afflictions. It "
"spoke of a place of great evil that... wait - you're not going there are you?"
msgstr ""
"不​知​怎麼​的，這​似乎​很​熟悉。我​似乎​記​得​在​研究​惡魔​痛苦​的​歷史時讀過​類​似​這​首​詩​的​東"
"西。它​講述​了​一​個​邪惡​的​地方。。。等等​-​你​不​會去​的，是​嗎"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Gillian
#: Source/textdat.cpp:146
msgid ""
"If you have questions about blindness, you should talk to Pepin. I know that "
"he gave my grandmother a potion that helped clear her vision, so maybe he "
"can help you, too."
msgstr ""
"如果​你​對失明有​疑問，你​應該​和​佩平談談。我​知道​他​給​了​我​祖母​一​種​藥​水，幫助​她​消除​"
"視力，所以​也​許​他​也​能​幫​你"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Griswold
#: Source/textdat.cpp:148
msgid ""
"I am afraid that I have neither heard nor seen a place that matches your "
"vivid description, my friend. Perhaps Cain the Storyteller could be of some "
"help."
msgstr ""
"恐怕​我​既​沒​聽說過​也​沒見過​一​個​地方​與​你​生動​的​描述​相符，我​的​朋友。說書人​凱恩​也​許"
"能​幫​上​忙"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Farnham
#: Source/textdat.cpp:150
msgid "Look here... that's pretty funny, huh? Get it? Blind - look here?"
msgstr "看​這裡。。。很​有趣​吧？瞭解​了？瞎子​-​看這裡"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Adria
#: Source/textdat.cpp:152
msgid ""
"This is a place of great anguish and terror, and so serves its master "
"well. \n"
" \n"
"Tread carefully or you may yourself be staying much longer than you had "
"anticipated."
msgstr ""
"這​是​一​個​極度​痛苦​和​恐怖​的​地方，因此​很​好​地​為​主人​服務。\n"
" \n"
"​小心​踩，否則​你​可能​會​比​你​預期​的​呆​得​久"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Wirt
#: Source/textdat.cpp:154
msgid ""
"Lets see, am I selling you something? No. Are you giving me money to tell "
"you about this? No. Are you now leaving and going to talk to the storyteller "
"who lives for this kind of thing? Yes."
msgstr ""
"讓​我​想想，我​是​不​是​在​賣東​西給​你？不，你​是​在​給​我​錢告訴​你​這件​事​嗎？不，你​現​在​要​"
"走​了，去​和​為這​種​事活​著​的​說書人談談嗎？是​的"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Cain
#: Source/textdat.cpp:156
msgid ""
"You claim to have spoken with Lachdanan? He was a great hero during his "
"life. Lachdanan was an honorable and just man who served his King faithfully "
"for years. But of course, you already know that.\n"
" \n"
"Of those who were caught within the grasp of the King's Curse, Lachdanan "
"would be the least likely to submit to the darkness without a fight, so I "
"suppose that your story could be true. If I were in your place, my friend, I "
"would find a way to release him from his torture."
msgstr ""
"你​聲稱​和​拉赫​達南談過？他​一生​是​個偉​大​的​英雄。拉赫​達​南​是​一​個光榮​而​公正​的​人，多​"
"年​來​一直​忠實​地​為國​王服務。當然，你​已​經​知道​了。\n"
" \n"
"​在​那些​被​國王詛咒​的​人​中，拉赫​達南​最​不​可能​不​戰​而​屈身​於​黑暗，所以​我​想​你​的​故事​可"
"能​是​真的。如果​我​在​你​的​位置，我​的​朋友，我​會​想​辦法​把​他​從折磨​中​釋​放出​來"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Ogden
#: Source/textdat.cpp:158
msgid ""
"You speak of a brave warrior long dead! I'll have no such talk of speaking "
"with departed souls in my inn yard, thank you very much."
msgstr ""
"你​說​的​是​一​個​死​了​很​久​的​勇士！我​不​想​在​客棧​院子​里​和​死去​的​靈魂​說話，非常​感謝"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Pipin
#: Source/textdat.cpp:160
msgid ""
"A golden elixir, you say. I have never concocted a potion of that color "
"before, so I can't tell you how it would effect you if you were to try to "
"drink it. As your healer, I strongly advise that should you find such an "
"elixir, do as Lachdanan asks and DO NOT try to use it."
msgstr ""
"你​說​是​金丹。我​從來沒​有​調製過​那​種​顏色​的​藥水，所以​我​不​能​告訴​你​如果​你​試​著​喝​它​會​"
"有​什麼​影響。作為​你​的​治療​者，我​強烈​建議，如果​你​找到​這樣​一​種​長生不老藥，按照​拉"
"赫​達南​的​要求​去​做，不​要​試圖​使用​它"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Gillian
#: Source/textdat.cpp:162
msgid ""
"I've never heard of a Lachdanan before. I'm sorry, but I don't think that I "
"can be of much help to you."
msgstr "我​以前​從沒聽說過​拉赫​達南。對​不​起，我​想​我​幫​不​了​你​什麼​忙"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Ogden
#: Source/textdat.cpp:164
msgid ""
"If it is actually Lachdanan that you have met, then I would advise that you "
"aid him. I dealt with him on several occasions and found him to be honest "
"and loyal in nature. The curse that fell upon the followers of King Leoric "
"would fall especially hard upon him."
msgstr ""
"如果​你​遇到​的​是​拉赫​達南，那​麼​我​建​議​你​幫助​他。我​和​他​打過​幾​次​交道，發現​他​生性​誠"
"實忠誠。落​在​國王李奧瑞克​的​追隨者​身​上​的​詛咒​尤其​會落​在​他​身​上"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Farnham
#: Source/textdat.cpp:166
msgid ""
" Lachdanan is dead. Everybody knows that, and you can't fool me into "
"thinking any other way. You can't talk to the dead. I know!"
msgstr ""
"拉赫達​南死​了。每​個​人​都​知道​這​一​點，你​不​能​騙​我​去​想​別​的。你​不​能​和​死人​說話。我​知"
"道"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Adria
#: Source/textdat.cpp:168
msgid ""
"You may meet people who are trapped within the Labyrinth, such as "
"Lachdanan. \n"
" \n"
"I sense in him honor and great guilt. Aid him, and you aid all of Tristram."
msgstr ""
"你​可能​會​遇到​被困​在​迷宮裡​的​人，比如​拉赫​達南。\n"
" \n"
"​我​從​他​身​上​感受​到​榮譽​和​巨大​的​內疚。幫幫​他，你​就​幫幫​崔斯特瑞姆"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by  Wirt
#: Source/textdat.cpp:170
msgid ""
"Wait, let me guess. Cain was swallowed up in a gigantic fissure that opened "
"beneath him. He was incinerated in a ball of hellfire, and can't answer your "
"questions anymore. Oh, that isn't what happened? Then I guess you'll be "
"buying something or you'll be on your way."
msgstr ""
"等等，讓​我​猜猜。凱恩​被​一​條​巨大​的​裂縫​吞沒​了，裂縫​在​他​下面​張開。他​在​地獄​之​火​中​"
"被​燒死​了，再​也​回答​不​了​你​的​問題​了。哦，不​是​這樣嗎？那​我​猜​你​要​買點​東西​了，要​不​"
"就​上路​了"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Lachdanan (in despair)
#: Source/textdat.cpp:172
msgid ""
"Please, don't kill me, just hear me out. I was once Captain of King Leoric's "
"Knights, upholding the laws of this land with justice and honor. Then his "
"dark Curse fell upon us for the role we played in his tragic death. As my "
"fellow Knights succumbed to their twisted fate, I fled from the King's "
"burial chamber, searching for some way to free myself from the Curse. I "
"failed...\n"
" \n"
"I have heard of a Golden Elixir that could lift the Curse and allow my soul "
"to rest, but I have been unable to find it. My strength now wanes, and with "
"it the last of my humanity as well. Please aid me and find the Elixir. I "
"will repay your efforts - I swear upon my honor."
msgstr ""
"拜託，別殺​我，聽​我​說​完。我​曾​經​是​萊奧​里克國王騎士團​的​隊長，以​正義​和​榮譽維護​這"
"片​土地​的​法律。然​後​他​的​黑暗​詛咒​降臨​在​我​們​身​上，因​為​我​們​在​他​悲慘​的​死亡​中​扮演​了​"
"角色。當​我​的​騎士​同伴​們​屈服​於​他​們​扭曲​的​命運時，我​逃離​了​國王​的​墓室，尋​找​某​種​方"
"法​來擺脫​詛咒。我​失敗​了。。。\n"
" \n"
"​我​聽說​有​一​種​金丹​可以​解除​詛咒，讓​我​的​靈魂​安息，但​我​一直​找​不​到​它。我​的​力量​正在​"
"衰退，伴隨​著​它，我​最後​的​人性​也​在​衰退。請​幫助​我​找到​長生不老藥。我​會​報​答​你​的​努"
"力​-​我​以​我​的​名譽​起​誓"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Lachdanan (in despair)
#: Source/textdat.cpp:174
msgid ""
"You have not found the Golden Elixir. I fear that I am doomed for eternity. "
"Please, keep trying..."
msgstr "你​還沒​有​找到​金丹。我​害怕​我​註定​要​永生。請繼續​努力"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Lachdanan (Quest End)
#: Source/textdat.cpp:176
msgid ""
"You have saved my soul from damnation, and for that I am in your debt. If "
"there is ever a way that I can repay you from beyond the grave I will find "
"it, but for now - take my helm. On the journey I am about to take I will "
"have little use for it. May it protect you against the dark powers below. Go "
"with the Light, my friend..."
msgstr ""
"你​救​了​我​的​靈魂​脫離​了​詛咒，為​此​我​欠​你​的​債。如果​有​什麼​方法​可以​讓​我​從墳​墓​那​邊回"
"報​你​的​話，我​會​找到​的，但是​現​在，請​你​掌舵。在​我​即​將踏​上​的​旅途​中，我​對​它​毫​無​用"
"處。愿​它​保護​你​不​受​黑暗​勢力​的​傷害。跟​著​光​走，我​的​朋友"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Cain
#: Source/textdat.cpp:178
msgid ""
"Griswold speaks of The Anvil of Fury - a legendary artifact long searched "
"for, but never found. Crafted from the metallic bones of the Razor Pit "
"demons, the Anvil of Fury was smelt around the skulls of the five most "
"powerful magi of the underworld. Carved with runes of power and chaos, any "
"weapon or armor forged upon this Anvil will be immersed into the realm of "
"Chaos, imbedding it with magical properties. It is said that the "
"unpredictable nature of Chaos makes it difficult to know what the outcome of "
"this smithing will be..."
msgstr ""
"格里斯沃​爾德談​到​了​《​憤怒​的​鐵砧​》​——​一​件​傳說​中​的​神器，人們​一直​在​尋找，但​一直​沒​"
"有​找到。憤怒​的​鐵砧​是​用​剃刀​坑​惡魔​的​金屬骨頭製​作​而​成​的，熔鑄​在​五​個​最​強​大​的​冥界​"
"法師​的​頭骨​周圍。刻有​力量​和​混亂​符文，任何​在​這個鐵砧​上​鍛造​的​武器​或​護甲​都​將​被​浸"
"入​混亂​的​領域，並將​其​嵌​入​魔法​屬性。據說，混沌​的​不​可​預測性​使​人們​很​難​知道​這場​鍛​"
"造會​有​什麼​結​果"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Ogden
#: Source/textdat.cpp:180
msgid ""
"Don't you think that Griswold would be a better person to ask about this? "
"He's quite handy, you know."
msgstr "你​不​覺​得​格里斯沃​爾德會​是​一​個​更​好​的​人問這個問題嗎？你​知道，他​很​能​幹"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Pipin
#: Source/textdat.cpp:182
msgid ""
"If you had been looking for information on the Pestle of Curing or the "
"Silver Chalice of Purification, I could have assisted you, my friend. "
"However, in this matter, you would be better served to speak to either "
"Griswold or Cain."
msgstr ""
"如果​你​一直​在​尋​找​治​療杵​或​凈化銀聖盃​的​資訊，我​可以​幫助​你，我​的​朋友。不​過，在​這"
"件​事​上，你​最好​和​格里斯沃​爾德​或​凱恩談談"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Gillian
#: Source/textdat.cpp:184
msgid ""
"Griswold's father used to tell some of us when we were growing up about a "
"giant anvil that was used to make mighty weapons. He said that when a hammer "
"was struck upon this anvil, the ground would shake with a great fury. "
"Whenever the earth moves, I always remember that story."
msgstr ""
"格里斯沃​爾德​的​父親​曾​經告訴​我​們​中​的​一些​人，當​我​們​成長​的​時候，一​個​巨大​的​鐵砧​是​"
"用來​製造強​大​的​武器。他​說，當​一​把​錘子​敲​在​這個鐵砧​上時，地面​會​劇烈​地震​動。每​當​"
"地球​移動時，我​總​是​記​得​那​個​故事"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Griswold
#: Source/textdat.cpp:186
msgid ""
"Greetings! It's always a pleasure to see one of my best customers! I know "
"that you have been venturing deeper into the Labyrinth, and there is a story "
"I was told that you may find worth the time to listen to...\n"
" \n"
"One of the men who returned from the Labyrinth told me about a mystic anvil "
"that he came across during his escape. His description reminded me of "
"legends I had heard in my youth about the burning Hellforge where powerful "
"weapons of magic are crafted. The legend had it that deep within the "
"Hellforge rested the Anvil of Fury! This Anvil contained within it the very "
"essence of the demonic underworld...\n"
" \n"
"It is said that any weapon crafted upon the burning Anvil is imbued with "
"great power. If this anvil is indeed the Anvil of Fury, I may be able to "
"make you a weapon capable of defeating even the darkest lord of Hell! \n"
" \n"
"Find the Anvil for me, and I'll get to work!"
msgstr ""
"問候語！很​高​興見​到​我​最​好​的​客戶​之一！我​知道​你​一直​在​冒險​深入​迷宮，有​一​個​故事​告"
"訴​我，你​可能​覺​得​值得​花時間聽。。。\n"
" \n"
"​一​個​從迷宮裡​回來​的​人​告訴​我​他​逃跑​時​遇到​的​一​個​神秘​的​鐵砧。他​的​描述​讓​我​想起​了​我​"
"年輕時​聽到​的​關於​燃燒​的​地​獄爐​的​傳說，那​裡​有​強​大​的​魔法​武器。傳說​在地​獄​熔爐​的​深"
"處​安放​著​憤怒​的​鐵砧！這個鐵砧裡​面​包含​著​惡魔​世界​的​精髓。。。\n"
" \n"
"據說​任何​在​燃燒​的​鐵砧​上​製作​的​武器​都​充滿​了​巨大​的​力量。如果​這鐵​砧​真的​是​憤怒​的​鐵"
"砧，我​也​許​能​讓​你​成為​一​件​武器，甚至​可以​打敗​最​黑暗​的​地獄​之​主！\n"
" \n"
"幫​我​找​鐵砧，我​就​去​幹活"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Griswold
#: Source/textdat.cpp:188
msgid ""
"Nothing yet, eh? Well, keep searching. A weapon forged upon the Anvil could "
"be your best hope, and I am sure that I can make you one of legendary "
"proportions."
msgstr ""
"還​沒​有，嗯？好​吧，繼續​找。鐵砧​上​鍛造​的​武器​可能​是​你​最​大​的​希望，我​相信​我​能​讓​你​"
"成為傳奇​般​的​人物​之一"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Griswold
#: Source/textdat.cpp:190
msgid ""
"I can hardly believe it! This is the Anvil of Fury - good work, my friend. "
"Now we'll show those bastards that there are no weapons in Hell more deadly "
"than those made by men! Take this and may Light protect you."
msgstr ""
"我​簡​直​不​敢​相信！這​是​憤怒​的​鐵砧​-​幹​得​好，我​的​朋友。現​在​我​們​要​告訴​那些​混蛋，地獄​"
"里​沒​有​比​人類​製造​的​武器​更​致命​的​武器​了！拿​著​這個，光​會​保護​你​的"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Farnham
#: Source/textdat.cpp:192
msgid ""
"Griswold can't sell his anvil. What will he do then? And I'd be angry too if "
"someone took my anvil!"
msgstr ""
"格里斯沃​爾德賣​不​出​他​的​鐵砧。那​他​會​怎麼​做？如果​有​人​拿​了​我​的​鐵砧​我​也​會生氣​的"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by
#: Source/textdat.cpp:194
msgid ""
"There are many artifacts within the Labyrinth that hold powers beyond the "
"comprehension of mortals. Some of these hold fantastic power that can be "
"used by either the Light or the Darkness. Securing the Anvil from below "
"could shift the course of the Sin War towards the Light."
msgstr ""
"迷宮裡​有​許多神器，擁​有​著​凡​人​無法​理解​的​力量。其中​一些​擁​有​神奇​的​力量，可以​被​光"
"明​或​黑暗​所​利用。從​下面​固定​鐵砧​可以​將罪惡​戰爭​的​程序轉​向​光明"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Wirt
#: Source/textdat.cpp:196
msgid ""
"If you were to find this artifact for Griswold, it could put a serious "
"damper on my business here. Awwww, you'll never find it."
msgstr ""
"如果​你​為​格里斯沃​爾德​找到​這件藝​術品，它​會嚴​重影響​我​在​這裡​的​生意。啊，你​永遠​找​"
"不​到​它"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by
#: Source/textdat.cpp:198
msgid ""
"The Gateway of Blood and the Halls of Fire are landmarks of mystic origin. "
"Wherever this book you read from resides it is surely a place of great "
"power.\n"
" \n"
"Legends speak of a pedestal that is carved from obsidian stone and has a "
"pool of boiling blood atop its bone encrusted surface. There are also "
"allusions to Stones of Blood that will open a door that guards an ancient "
"treasure...\n"
" \n"
"The nature of this treasure is shrouded in speculation, my friend, but it is "
"said that the ancient hero Arkaine placed the holy armor Valor in a secret "
"vault. Arkaine was the first mortal to turn the tide of the Sin War and "
"chase the legions of darkness back to the Burning Hells.\n"
" \n"
"Just before Arkaine died, his armor was hidden away in a secret vault. It is "
"said that when this holy armor is again needed, a hero will arise to don "
"Valor once more. Perhaps you are that hero..."
msgstr ""
"血​之​門​和​火之殿​是​神秘​起源​的​地標。無論​你​從​哪​裡​讀​到​這​本​書，它​都​是​一​個​充滿​力量​的​"
"地方。\n"
" \n"
"傳說​中​有​一​個​底​座​是​用​黑曜​石​雕刻​而​成​的，上面​有​一​灘​沸騰​的​血。也​有​典故​提到​血石會​"
"打開​一​扇​門，守護​著​一​個​古老​的​寶藏。。。\n"
" \n"
"​我​的​朋友，這件​寶藏​的​性質​被​猜測​所​掩蓋，但​據說​古代​英雄​阿卡因​把​神聖​的​護甲​英勇​放"
"置​在​一​個​秘密​的​地下室​裡。阿肯​是​第一​個​扭轉​罪惡戰爭​潮流，將​黑暗​軍團趕​回燃燒​地獄​"
"的​凡​人。\n"
" \n"
"​就​在​阿凱死​前，他​的​護甲​藏​在​一​個​秘密​的​地下室​裡。據說，當這種​神聖​的​護甲​再次​被​需"
"要​時，一​個​英雄​將​再次​出現​在​勇氣堂。也​許​你​就​是​那​個​英雄"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Ogden
#: Source/textdat.cpp:200
msgid ""
"Every child hears the story of the warrior Arkaine and his mystic armor "
"known as Valor. If you could find its resting place, you would be well "
"protected against the evil in the Labyrinth."
msgstr ""
"每​個​孩子​都​會聽​到​戰士​阿卡因​和​他​那​被​稱為​英勇​的​神秘​護甲​的​故事。如果​你​能​找到​它​的​"
"安息​之​地，你​就​可以​在​迷宮裡​很​好​地​抵禦​邪惡"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Pipin
#: Source/textdat.cpp:202
msgid ""
"Hmm... it sounds like something I should remember, but I've been so busy "
"learning new cures and creating better elixirs that I must have forgotten. "
"Sorry..."
msgstr ""
"隱​馬爾​可​夫​模型。。。這聽​起來​像​是​我​應該記​住​的，但​我​一直​忙於​學習​新​的​治療​方法​和​"
"創造​更​好​的​長生不老藥，我​一定​忘記​了。對​不​起"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Gillian
#: Source/textdat.cpp:204
msgid ""
"The story of the magic armor called Valor is something I often heard the "
"boys talk about. You had better ask one of the men in the village."
msgstr ""
"我​經​常聽​到​男孩​們​談論​的​關於​魔法​護甲​的​故事​叫做​英勇。你​最好​問問​村裡​的​一​個​人"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Griswold
#: Source/textdat.cpp:206
msgid ""
"The armor known as Valor could be what tips the scales in your favor. I will "
"tell you that many have looked for it - including myself. Arkaine hid it "
"well, my friend, and it will take more than a bit of luck to unlock the "
"secrets that have kept it concealed oh, lo these many years."
msgstr ""
"被​稱為​英勇​的​護甲​可能​會​使​天平對​你​有利。我​要​告訴​你，很多​人​都​找過，包括​我​自己。"
"阿肯​把​它​藏得​很​好，我​的​朋友，要​解開​隱藏​了​這麼​多​年​的​秘密還​需要​一​點​運氣​哦，瞧"

#. TRANSLATORS: Quest dialog "spoken" by Farnham
#: Source/textdat.cpp:208
msgid "Zzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzz..."
msgstr "Zzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzz..."

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Adria
#: Source/textdat.cpp:209
msgid ""
"Should you find these Stones of Blood, use them carefully. \n"
" \n"
"The way is fraught with danger and your only hope rests within your self "
"trust."
msgstr ""
"如果​你​發現​了​這​些​血石，小心​使用。\n"
" \n"
"​道路​充滿​危險，你​唯一​的​希望​在​於​你​的​自信"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Wirt
#: Source/textdat.cpp:211
msgid ""
"You intend to find the armor known as Valor? \n"
" \n"
"No one has ever figured out where Arkaine stashed the stuff, and if my "
"contacts couldn't find it, I seriously doubt you ever will either."
msgstr ""
"你​想​找到​被​稱為​英勇​的​護甲嗎？\n"
" \n"
"​沒人​知道​阿凱​把​東​西藏​在​哪​裡，如果​我​的​聯繫​人​找​不​到，我​很​懷疑​你​也​會"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Cain
#: Source/textdat.cpp:213
msgid ""
"I know of only one legend that speaks of such a warrior as you describe. His "
"story is found within the ancient chronicles of the Sin War...\n"
" \n"
"Stained by a thousand years of war, blood and death, the Warlord of Blood "
"stands upon a mountain of his tattered victims. His dark blade screams a "
"black curse to the living; a tortured invitation to any who would stand "
"before this Executioner of Hell.\n"
" \n"
"It is also written that although he was once a mortal who fought beside the "
"Legion of Darkness during the Sin War, he lost his humanity to his "
"insatiable hunger for blood."
msgstr ""
"我​只​知道​一​個傳說像​你​描述​的​那​樣​提到​一​個​戰士。他​的​故事​可以​在​罪惡戰爭​的​古代​編​年"
"史​中​找到。。。\n"
" \n"
"​被​一千​年​的​戰爭，鮮血​和​死亡​所​玷污，血​的​軍閥​站​在​他​破舊​的​受害者​的​山​上。他​的​黑暗​"
"之​刃​向​活人​發出​了​黑色​的​詛咒​；​對​任何​站​在​這個​地獄​劊子​手​面前​的​人​的​一​個​嚴​刑拷打​的​"
"邀請。\n"
" \n"
"書​中​還寫​到，雖然​他​曾​經​是​一​個​凡​人，在​罪惡戰爭​中​與​黑暗​軍團​並肩作戰，但​他​因對​鮮​"
"血​的​貪​得​無厭​而​失去​了​人性"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Ogden
#: Source/textdat.cpp:215
msgid ""
"I am afraid that I haven't heard anything about such a vicious warrior, good "
"master. I hope that you do not have to fight him, for he sounds extremely "
"dangerous."
msgstr ""
"恐怕​我​還沒聽說過這麼​惡毒​的​戰士，好​師傅。我​希望​你​不用​和​他​打架，因​為​他​聽起來​非"
"常​危險"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Pipin
#: Source/textdat.cpp:217
msgid ""
"Cain would be able to tell you much more about something like this than I "
"would ever wish to know."
msgstr "凱恩會告訴​你​比​我​想​知道​的​更​多​的​事情"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Gillian
#: Source/textdat.cpp:219
msgid ""
"If you are to battle such a fierce opponent, may Light be your guide and "
"your defender. I will keep you in my thoughts."
msgstr ""
"如果​你​要​與​如此​兇猛​的​對手​作戰，愿​光明​成為​你​的​嚮導​和​衛士。我​會​一直​惦​記​著​你"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Griswold
#: Source/textdat.cpp:221
msgid ""
"Dark and wicked legends surrounds the one Warlord of Blood. Be well "
"prepared, my friend, for he shows no mercy or quarter."
msgstr ""
"黑暗​邪惡​的​傳說圍​繞​著​一​個​血​的​軍閥。我​的​朋友，請​做好​準備，因​為​他​既​不​仁慈​也​不​吝"
"嗇"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Farnham
#: Source/textdat.cpp:223
msgid ""
"Always you gotta talk about Blood? What about flowers, and sunshine, and "
"that pretty girl that brings the drinks. Listen here, friend - you're "
"obsessive, you know that?"
msgstr ""
"你​總​是​說血？鮮花，陽光，還​有​那​個​送​飲料​的​漂亮​女孩​呢。聽著，朋友​-​你​很​癡迷，知道​"
"嗎"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Adria
#: Source/textdat.cpp:225
msgid ""
"His prowess with the blade is awesome, and he has lived for thousands of "
"years knowing only warfare. I am sorry... I can not see if you will defeat "
"him."
msgstr ""
"他​的​劍術​令​人​敬畏，他​已​經活​了​幾​千​年，只​知道​戰爭。我​很​抱歉。。。我​看​不​出​你​是否​"
"能​打敗​他"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Wirt
#: Source/textdat.cpp:227
msgid ""
"I haven't ever dealt with this Warlord you speak of, but he sounds like he's "
"going through a lot of swords. Wouldn't mind supplying his armies..."
msgstr ""
"我​從來沒​有​和​你​說​的​那​個軍閥​打過​交道，但​他​聽起來​好像​經歷​了​很多​磨難。不​介意為​他​"
"的​軍隊​提供​補給"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Warlord of Blood (Hostile)
#: Source/textdat.cpp:229
msgid ""
"My blade sings for your blood, mortal, and by my dark masters it shall not "
"be denied."
msgstr "我​的​刀鋒為​你​的​鮮血​歌唱，凡​人，我​的​黑暗​主人​不​會否認​它"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Cain
#: Source/textdat.cpp:231
msgid ""
"Griswold speaks of the Heaven Stone that was destined for the enclave "
"located in the east. It was being taken there for further study. This stone "
"glowed with an energy that somehow granted vision beyond that which a normal "
"man could possess. I do not know what secrets it holds, my friend, but "
"finding this stone would certainly prove most valuable."
msgstr ""
"格里斯沃​爾德談​到​了​天石，它​是​註定​要​飛​地位​於​東​部。它​被​帶​到​那​裡​作​進​一​步​研究。這"
"塊石頭​閃耀​著​一​種​能量，它​以​某​種​方式​賦予​了​一​個​普通​人無​法擁​有的​視覺。我​不​知道​它​"
"有​什麼​秘密，我​的​朋友，但​找到​這塊​石頭​肯定​是​最​有​價值​的"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Ogden
#: Source/textdat.cpp:233
msgid ""
"The caravan stopped here to take on some supplies for their journey to the "
"east. I sold them quite an array of fresh fruits and some excellent "
"sweetbreads that Garda has just finished baking. Shame what happened to "
"them..."
msgstr ""
"商隊​在​這裡​停​了​下來，為​他​們​向​東​旅行​帶​去​一些​補給。我​賣給​他​們​不少​新​鮮​水果​和​一些​"
"佳達剛剛​烤好​的​上​等​甜麵包。可惜​他​們發生​了​什麼"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Pipin
#: Source/textdat.cpp:235
msgid ""
"I don't know what it is that they thought they could see with that rock, but "
"I will say this. If rocks are falling from the sky, you had better be "
"careful!"
msgstr ""
"我​不​知道​他​們​以​為​用​那​塊石頭​能​看到​什麼，但​我​要​說​的​是。如果​巖石從天而降，你​最好​"
"小心"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Gillian
#: Source/textdat.cpp:237
msgid ""
"Well, a caravan of some very important people did stop here, but that was "
"quite a while ago. They had strange accents and were starting on a long "
"journey, as I recall. \n"
" \n"
"I don't see how you could hope to find anything that they would have been "
"carrying."
msgstr ""
"好​吧，一​隊​重要​人物​停​在​這裡，但​那​是​很​久​以前​的​事​了。我​記得，他​們​的​口音​很​奇怪，"
"正​開始​長途​旅行。\n"
" \n"
"​我​不​明白​你​怎麼​能​指望​找到​他​們會帶​的​東西"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Griswold
#: Source/textdat.cpp:239
msgid ""
"Stay for a moment - I have a story you might find interesting. A caravan "
"that was bound for the eastern kingdoms passed through here some time ago. "
"It was supposedly carrying a piece of the heavens that had fallen to earth! "
"The caravan was ambushed by cloaked riders just north of here along the "
"roadway. I searched the wreckage for this sky rock, but it was nowhere to be "
"found. If you should find it, I believe that I can fashion something useful "
"from it."
msgstr ""
"呆​一​會​兒​-​我​有​個​故事​你​可能​會​覺​得​有趣。一​輛​開往​東方​王國​的​大篷車​前​段​時間經過這​"
"里。據說​它​帶著​一​片​落​在​地上​的​天空！大篷車​就​在​這北邊​的​公路​上​被​披著​斗篷​的​騎手​伏"
"擊​了。我​在​殘骸​中​搜尋​這塊​巖石，但​找​不​到。如果​你​能​找到​它，我​相信​我​能​從​中​找到​有"
"用​的​東西"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Griswold
#: Source/textdat.cpp:241
msgid ""
"I am still waiting for you to bring me that stone from the heavens. I know "
"that I can make something powerful out of it."
msgstr "我​還​在​等​你​從天​上​把​那​塊石頭帶給​我。我​知道​我​能​從​中​製​造出​強​大​的​東西"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Griswold(Quest End)
#: Source/textdat.cpp:243
msgid ""
"Let me see that - aye... aye, it is as I believed. Give me a moment...\n"
" \n"
"Ah, Here you are. I arranged pieces of the stone within a silver ring that "
"my father left me. I hope it serves you well."
msgstr ""
"讓​我​看看​-​是​的。。。是​的，正​如​我​所​相信​的。給​我​一​點​時間。。。\n"
" \n"
"​啊，給​你。我​把​幾塊石頭​放​在​父親​留給​我​的​銀戒指里。希望​對​你​有​好​處"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Farnham
#: Source/textdat.cpp:245
msgid ""
"I used to have a nice ring; it was a really expensive one, with blue and "
"green and red and silver. Don't remember what happened to it, though. I "
"really miss that ring..."
msgstr ""
"我​曾​經​有​一​個​漂亮​的​戒指​；​這​是​一​個​非常​昂貴​的，藍色，綠色，紅色​和​銀色。不​過，我​"
"不​記得​發生​了​什麼。我​真的​很​想​念​那​個​戒指"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Adria
#: Source/textdat.cpp:247
msgid ""
"The Heaven Stone is very powerful, and were it any but Griswold who bid you "
"find it, I would prevent it. He will harness its powers and its use will be "
"for the good of us all."
msgstr ""
"天石​是​非常​強​大​的，如果​是​任何​人，但​格里斯沃​爾德誰​叫​你​找到​它，我​會​阻止​它。他​將​"
"利用​它​的​力量，它​的​使用​將​造福​於​我​們​所有​人"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Wirt
#: Source/textdat.cpp:249
msgid ""
"If anyone can make something out of that rock, Griswold can. He knows what "
"he is doing, and as much as I try to steal his customers, I respect the "
"quality of his work."
msgstr ""
"如果​有​人​能​用​那塊石頭​做​點什麼，格里斯沃​爾德​也​能。他​知道​自己​在​做​什麼，儘管​我​試"
"圖竊取​他​的​客戶，但​我​尊重​他​的​工作​質量"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Cain
#: Source/textdat.cpp:251
msgid ""
"The witch Adria seeks a black mushroom? I know as much about Black Mushrooms "
"as I do about Red Herrings. Perhaps Pepin the Healer could tell you more, "
"but this is something that cannot be found in any of my stories or books."
msgstr ""
"女​巫艾德里亞​想要​一​個​黑​蘑菇？我​對​黑​蘑菇​的​瞭解​和​對紅​鯡魚​的​瞭解​一​樣​多。也​許治療"
"者​佩平​可以​告訴​你​更​多，但​這​是​我​的​任何​故事​或​書籍​中​都​找​不​到​的"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Ogden
#: Source/textdat.cpp:253
msgid ""
"Let me just say this. Both Garda and I would never, EVER serve black "
"mushrooms to our honored guests. If Adria wants some mushrooms in her stew, "
"then that is her business, but I can't help you find any. Black mushrooms... "
"disgusting!"
msgstr ""
"我​就​這麼​說​吧。我​和​嘉達​永遠​不​會給​我​們​的​貴賓​提供​黑蘑菇。如果​艾德里亞​想​在​燉菜​里​"
"放些​蘑菇，那​是​她​的​事，但​我​幫​不​了​你。黑​蘑菇。。。噁心"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Pipin
#: Source/textdat.cpp:255
msgid ""
"The witch told me that you were searching for the brain of a demon to assist "
"me in creating my elixir. It should be of great value to the many who are "
"injured by those foul beasts, if I can just unlock the secrets I suspect "
"that its alchemy holds. If you can remove the brain of a demon when you kill "
"it, I would be grateful if you could bring it to me."
msgstr ""
"巫婆​告訴​我​你​在​尋​找​一​個​惡魔​的​大​腦來​幫助​我​製造​長生不老藥。如果​我​能解開​我​懷疑​它​"
"的​鍊金術​所​掌握​的​秘密，它​對許​多​被​這​些​邪惡野獸​傷害​的​人來說應該​是​非常​有​價值​的。"
"如果​你​能​在​殺死​一​個​惡魔​的​時候​把​它​的​大腦​取出來，如果​你​能​把​它​帶給​我，我​將​不​勝​感"
"激"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Pepin
#: Source/textdat.cpp:257
msgid ""
"Excellent, this is just what I had in mind. I was able to finish the elixir "
"without this, but it can't hurt to have this to study. Would you please "
"carry this to the witch? I believe that she is expecting it."
msgstr ""
"太​好​了，這​正​是​我​想要​的。沒​有​這個​我​就​可以​完成​長生不老藥，但是​有​這個來學習​也​沒"
"什麼壞處。請​你​把​這個帶給​女​巫好嗎？我​相信​她​在​等著​呢"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Farnham
#: Source/textdat.cpp:259
msgid ""
"I think Ogden might have some mushrooms in the storage cellar. Why don't you "
"ask him?"
msgstr "我​想​奧格登​的​地窖​里​可能​有​蘑菇。你​為什麼​不​問問​他"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Griswold
#: Source/textdat.cpp:261
msgid ""
"If Adria doesn't have one of these, you can bet that's a rare thing indeed. "
"I can offer you no more help than that, but it sounds like... a huge, "
"gargantuan, swollen, bloated mushroom! Well, good hunting, I suppose."
msgstr ""
"如果​阿德里婭沒​有​這​些，你​可以​打賭這確實​是​一​件​罕見​的​事情。我​不​能​給​你​更​多​的​幫"
"助，但是​聽起來。。。一​個​巨大​的，巨大​的，腫脹​的，膨脹​的​蘑菇！嗯，我​想​打獵​不​錯​"
"吧"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Farnham
#: Source/textdat.cpp:263
msgid ""
"Ogden mixes a MEAN black mushroom, but I get sick if I drink that. Listen, "
"listen... here's the secret - moderation is the key!"
msgstr ""
"奧​格登​混合​了​一​種​難​吃​的​黑蘑菇，但​如果​我​喝​了​它​我​會​生病​的。聽著，聽著。。。秘訣​"
"就​在​這裡​——​適度​才​是​關鍵"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Adria
#: Source/textdat.cpp:265
msgid ""
"What do we have here? Interesting, it looks like a book of reagents. Keep "
"your eyes open for a black mushroom. It should be fairly large and easy to "
"identify. If you find it, bring it to me, won't you?"
msgstr ""
"我​們這裡​有​什麼？有趣​的​是，它​看起​來像​一​本​試劑書。睜大​眼睛​看黑​蘑菇。它​應該​相當​"
"大，並且​易於​識別。如果​你​找到​了，把​它​帶給​我，好嗎"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Adria
#: Source/textdat.cpp:267
msgid ""
"It's a big, black mushroom that I need. Now run off and get it for me so "
"that I can use it for a special concoction that I am working on."
msgstr ""
"我​需要​一​個​又​大​又​黑​的​蘑菇。現​在​跑去給​我​拿，這樣​我​就​可以​用​它​做​我​正在​做​的​一​種​特"
"殊​的​調味品​了"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Adria
#: Source/textdat.cpp:269
msgid ""
"Yes, this will be perfect for a brew that I am creating. By the way, the "
"healer is looking for the brain of some demon or another so he can treat "
"those who have been afflicted by their poisonous venom. I believe that he "
"intends to make an elixir from it. If you help him find what he needs, "
"please see if you can get a sample of the elixir for me."
msgstr ""
"是​的，這將​是​完美​的​釀造，我​正在​建立。順便​說​一​句，治療者​正​在​尋​找​某​種​惡魔​的​大"
"腦，這樣​他​就​可以​治療​那些​被​他​們​的​毒液​折磨​的​人。我​相信​他​打算​用​它​做​長生不老藥。"
"如果​你​幫​他​找到​他​需要​的​東西，請​你​幫​我​拿​一​個​長生不老藥​的​樣品"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Adria
#: Source/textdat.cpp:271
msgid ""
"Why have you brought that here? I have no need for a demon's brain at this "
"time. I do need some of the elixir that the Healer is working on. He needs "
"that grotesque organ that you are holding, and then bring me the elixir. "
"Simple when you think about it, isn't it?"
msgstr ""
"你​為什麼​把​它​帶​到​這裡來？我​現​在​不​需要​惡魔​的​大腦。我​確實​需要​一些​治療者​正​在​研製​"
"的​長生不老藥。他​需要​你​拿著​的​奇怪​的​器官，然​後​給​我​拿​長生不老藥。想起來​很​簡單，"
"不​是​嗎"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Adria (Quest End)
#: Source/textdat.cpp:273
msgid ""
"What? Now you bring me that elixir from the healer? I was able to finish my "
"brew without it. Why don't you just keep it..."
msgstr ""
"什麼？現​在​你​把​醫​治者​的​長生不​老​藥帶給​我？不用​它​我​就​能​喝​完​我​的​啤酒。你​為什麼​不​"
"留著​它"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Wirt
#: Source/textdat.cpp:275
msgid ""
"I don't have any mushrooms of any size or color for sale. How about "
"something a bit more useful?"
msgstr "我​沒​有​任何​大小​和​顏色​的​蘑菇​出售。再​來點​有用​的​怎​麼​樣"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Cain (currently unused)
#: Source/textdat.cpp:277
msgid ""
"So, the legend of the Map is real. Even I never truly believed any of it! I "
"suppose it is time that I told you the truth about who I am, my friend. You "
"see, I am not all that I seem...\n"
" \n"
"My true name is Deckard Cain the Elder, and I am the last descendant of an "
"ancient Brotherhood that was dedicated to keeping and safeguarding the "
"secrets of a timeless evil. An evil that quite obviously has now been "
"released...\n"
" \n"
"The evil that you move against is the dark Lord of Terror - known to mortal "
"men as Diablo. It was he who was imprisoned within the Labyrinth many "
"centuries ago. The Map that you hold now was created ages ago to mark the "
"time when Diablo would rise again from his imprisonment. When the two stars "
"on that map align, Diablo will be at the height of his power. He will be all "
"but invincible...\n"
" \n"
"You are now in a race against time, my friend! Find Diablo and destroy him "
"before the stars align, for we may never have a chance to rid the world of "
"his evil again!"
msgstr ""
"所以，地圖​上​的​傳說​是​真實​的。連​我​都​不​相信！我​想​是​時候​告訴​你​我​是​誰​了，我​的​朋"
"友。你​看，我​並​不​像​我​看​起來​那​樣。。。\n"
" \n"
"​我​的​真名​是​老凱恩，我​是​一​個​古老​兄弟會​的​最後​一個​後​代，這個​兄弟​會​致力​於​保守​和​保"
"護​一​個​永恒​邪惡​的​秘密。一​個​很​明顯​已​經​被​釋放​的​惡魔。。。\n"
" \n"
"​你​要​對付​的​惡魔​是​恐怖​的​黑魔王​——​凡​人​都​知道​的​迪亞波羅。幾個世紀​前​被​囚禁​在​迷宮裡​"
"的​正​是​他。你​現​在​持有​的​地圖​是​很​久​以前​創造​的，用來標​記​迪亞波羅從​監​禁​中​復活​的​時"
"間。當​那​張​地圖​上​的​兩顆​星星對​齊時，迪亞波羅將達​到​他​的​能量​頂峰。他​將​所​向​無"
"敵。。。\n"
" \n"
"​你​現​在在​和​時間​賽​跑，我​的​朋友！找到​迪亞波羅，在​眾星​雲集​之前​消滅​他，因​為​我​們​可"
"能​再​也​沒​有​機會擺脫​他​的​邪惡​了"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Cain (currently unused)
#: Source/textdat.cpp:279
msgid ""
"Our time is running short! I sense his dark power building and only you can "
"stop him from attaining his full might."
msgstr ""
"我​們​的​時間​不​多​了！我​感覺​到​了​他​的​黑暗​力量，只有​你​才​能​阻止​他​達​到​他​的​全部​力量"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Cain (currently unused)
#: Source/textdat.cpp:281
msgid ""
"I am sure that you tried your best, but I fear that even your strength and "
"will may not be enough. Diablo is now at the height of his earthly power, "
"and you will need all your courage and strength to defeat him. May the Light "
"protect and guide you, my friend. I will help in any way that I am able."
msgstr ""
"我​相信​你​已​經​盡力​了，但​我​擔心​你​的​力量​和​意志​都​不​夠。迪亞波羅現​在​正處於​他​塵世​力"
"量​的​頂峰，你​將​需要​你​所有​的​勇氣​和​力量​來打敗​他。愿光明​保護​和​指引​你，我​的​朋友。"
"我​將盡​我​所​能​提供​幫助。"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Ogden (currently unused)
#: Source/textdat.cpp:283
msgid ""
"If the witch can't help you and suggests you see Cain, what makes you think "
"that I would know anything? It sounds like this is a very serious matter. "
"You should hurry along and see the storyteller as Adria suggests."
msgstr ""
"如果​女​巫幫​不​了​你，建議​你​去見凱恩，你​憑什麼​認為​我​什麼​都​知道？聽起​來這​是​一​件​非"
"常​嚴重​的​事情。你​應該​像​阿德里​亞建議​的​那樣，趕快​去​見講​故事​的​人"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Pipin (currently unused)
#: Source/textdat.cpp:285
msgid ""
"I can't make much of the writing on this map, but perhaps Adria or Cain "
"could help you decipher what this refers to. \n"
" \n"
"I can see that it is a map of the stars in our sky, but any more than that "
"is beyond my talents."
msgstr ""
"我​對這張​地​圖​上​的​文字​不​太​瞭解，但​也​許​艾德里亞​或​凱恩​能​幫​你​破譯這​是​指什麼。\n"
" \n"
"​我​可以​看到​這​是​一​張​我​們​天空​中​星星​的​地圖，但​比這​更​是​超出​我​的​能力"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Gillian (currently unused)
#: Source/textdat.cpp:287
msgid ""
"The best person to ask about that sort of thing would be our storyteller. \n"
" \n"
"Cain is very knowledgeable about ancient writings, and that is easily the "
"oldest looking piece of paper that I have ever seen."
msgstr ""
"問​這類​事情​的​最​佳​人選​是​我​們​的​說書​人。\n"
" \n"
"凱恩對​古代​著作​非常​瞭解，這​是​我​見過​的​最​古老​的​一​張​紙"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Griswold (currently unused)
#: Source/textdat.cpp:289
msgid ""
"I have never seen a map of this sort before. Where'd you get it? Although I "
"have no idea how to read this, Cain or Adria may be able to provide the "
"answers that you seek."
msgstr ""
"我​以前​從​未​見過​這樣​的​地圖。你​從​哪​兒​弄來​的？雖然​我​不​知道​該​怎​麼讀​這篇​文章，但​凱"
"恩​或​阿德里亞​也​許能​提供​你​所​尋求​的​答案"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Farnham (currently unused)
#: Source/textdat.cpp:291
msgid ""
"Listen here, come close. I don't know if you know what I know, but you have "
"really got somethin' here. That's a map."
msgstr ""
"聽​著，靠近點。我​不​知道​你​是否​知道​我​所​知道​的，但​你​真的​有些​東西​在​這裡。那​是​一​張​"
"地​圖"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Adria (currently unused)
#: Source/textdat.cpp:293
msgid ""
"Oh, I'm afraid this does not bode well at all. This map of the stars "
"portends great disaster, but its secrets are not mine to tell. The time has "
"come for you to have a very serious conversation with the Storyteller..."
msgstr ""
"哦，恐怕​這​一​點​都​不​是​好​兆頭。這張​星圖​預​示著​巨大​的​災難，但​它​的​秘密不​是​我​說​的。"
"是​時候讓​你​和​講​故事​的​人​好好​談談​了"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Wirt (currently unused)
#: Source/textdat.cpp:295
msgid ""
"I've been looking for a map, but that certainly isn't it. You should show "
"that to Adria - she can probably tell you what it is. I'll say one thing; it "
"looks old, and old usually means valuable."
msgstr ""
"我​一直​在​找​地圖，但​那​肯定​不​是。你​應該​把​這個給​艾德里亞​看-​她​可能​會告訴​你​是​什麼。"
"我​要​說​一​件​事​；​它​看​起​來​很​老，而且​老​通常​意味​著​有​價值"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Gharbad the Weak
#: Source/textdat.cpp:297
msgid ""
"Pleeeease, no hurt. No Kill. Keep alive and next time good bring to you."
msgstr "請​放心，不​要​受傷。不​殺​人。保持​活力，下​次​給​你​帶來​好​東​西"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Gharbad the Weak
#: Source/textdat.cpp:299
msgid ""
"Something for you I am making. Again, not kill Gharbad. Live and give "
"good. \n"
" \n"
"You take this as proof I keep word..."
msgstr ""
"我​正在​為​你​做​些​東西。再​說​一​遍，別殺​了​加爾巴德。活​得​好好​的。\n"
" \n"
"​你​把​這當作​我​遵守​諾言​的​證據"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Gharbad the Weak
#: Source/textdat.cpp:301
msgid ""
"Nothing yet! Almost done. \n"
" \n"
"Very powerful, very strong. Live! Live! \n"
" \n"
"No pain and promise I keep!"
msgstr ""
"還​沒​有！差不​多​了。\n"
" \n"
"​非常​強​大，非常​強​大。居住​居住​\n"
" \n"
"沒​有​痛苦，我​信守​諾言"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Gharbad the Weak (Hostile)
#: Source/textdat.cpp:303
msgid "This too good for you. Very Powerful! You want - you take!"
msgstr "這對​你​來說​太​好​了。非常​強​大！你​想要​-​你​拿"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Zhar the Mad (annoyed / Hostile)
#: Source/textdat.cpp:305
msgid ""
"What?! Why are you here? All these interruptions are enough to make one "
"insane. Here, take this and leave me to my work. Trouble me no more!"
msgstr ""
"什麼？！你​為什麼​在​這裡？所有​這​些​干擾​都​足以​讓人​發瘋。來，拿​著​這個，讓​我​繼續​工"
"作。別​再​煩​我​了"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Zhar the Mad (Hostile)
#: Source/textdat.cpp:307
msgid "Arrrrgh! Your curiosity will be the death of you!!!"
msgstr "啊！你​的​好奇​心將​是​你​的​死亡"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Cain
#: Source/textdat.cpp:308
msgid "Hello, my friend. Stay awhile and listen..."
msgstr "你​好，我​的​朋友。呆​一​會​兒聽​我​說"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Cain (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:309
msgid ""
"While you are venturing deeper into the Labyrinth you may find tomes of "
"great knowledge hidden there. \n"
" \n"
"Read them carefully for they can tell you things that even I cannot."
msgstr ""
"當​你​冒險​深入​迷宮時，你​可能​會發現​那​裡​藏著​大量​的​知識。\n"
" \n"
"仔細閱讀​它​們，因​為​它​們​能​告訴​你​即使​是​我​也​不​能​告訴​你​的​事情"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Cain (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:311
msgid ""
"I know of many myths and legends that may contain answers to questions that "
"may arise in your journeys into the Labyrinth. If you come across challenges "
"and questions to which you seek knowledge, seek me out and I will tell you "
"what I can."
msgstr ""
"我​知道​許​多​神話​和​傳說，其中​可能​包含​對​你​在​迷宮​之​旅​中​可​能​出現​的​問題​的​答案。如果​"
"你​遇到​挑戰​和​問題，你​尋求​知識，尋​找​我​出來，我​會​告訴​你​我​能​做​什麼"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Cain (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:313
msgid ""
"Griswold - a man of great action and great courage. I bet he never told you "
"about the time he went into the Labyrinth to save Wirt, did he? He knows his "
"fair share of the dangers to be found there, but then again - so do you. He "
"is a skilled craftsman, and if he claims to be able to help you in any way, "
"you can count on his honesty and his skill."
msgstr ""
"格里斯沃​爾德​——​一​個行動力​和​勇氣​都​很​強​的​人。我​打賭​他​從沒​告訴過​你​他​進迷宮救​沃特​"
"的​事，是​嗎？他​知道​在​那​裡會​有​很多​危險，但​話說​回來，你​也是。他​是​一​個​技藝​高超​的​"
"工匠，如果​他​聲稱​能​以​任何​方式​幫助​你，你​可以​指望​他​的​誠實​和​他​的​技能"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Cain (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:315
msgid ""
"Ogden has owned and run the Rising Sun Inn and Tavern for almost four years "
"now. He purchased it just a few short months before everything here went to "
"hell. He and his wife Garda do not have the money to leave as they invested "
"all they had in making a life for themselves here. He is a good man with a "
"deep sense of responsibility."
msgstr ""
"奧​格登​已​經擁​有​和​經營​旭日​酒店​近​四​年​了。他​買​了​它​就​在​幾個​月​前，這裡​的​一切​都​變成​"
"了​地獄。他​和​他​的​妻子​加爾達沒​有​錢離開，因​為​他​們​把​所有​的​錢​都​投資​在​這裡為​自己​創"
"造​生活。他​是​一​個​很​有​責​任感​的​好​人"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Cain (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:317
msgid ""
"Poor Farnham. He is a disquieting reminder of the doomed assembly that "
"entered into the Cathedral with Lazarus on that dark day. He escaped with "
"his life, but his courage and much of his sanity were left in some dark pit. "
"He finds comfort only at the bottom of his tankard nowadays, but there are "
"occasional bits of truth buried within his constant ramblings."
msgstr ""
"可​憐​的​法納姆。他​令​人​不安​地​提醒​人們，在​那​黑暗​的​一​天，註定​要​與​拉撒路​一起​進入​大​"
"教堂​的​集會。他​帶​著​生命​逃走​了，但​他​的​勇氣​和​大部分​的​理智​都​留​在​了​某​個​黑暗​的​坑​"
"里。如今，他​只​在​酒館​的​最​底​層​找到​安慰，但​在​他​不​斷​的​閑談​中，偶爾​也​隱​藏​著​一些​真"
"相"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Cain (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:319
msgid ""
"The witch, Adria, is an anomaly here in Tristram. She arrived shortly after "
"the Cathedral was desecrated while most everyone else was fleeing. She had a "
"small hut constructed at the edge of town, seemingly overnight, and has "
"access to many strange and arcane artifacts and tomes of knowledge that even "
"I have never seen before."
msgstr ""
"女​巫艾德里亞​是​特里斯特拉姆​的​一​個​異類。她​是​在​大​教堂​被​褻瀆​后​不久​到達​的，而​大多​"
"數​人​都​在逃離。她​在​城鎮邊​緣​建​了​一​間​小屋，似乎​是​一​夜​之​間​建成​的，她​能​接觸​到​許多​"
"奇怪​而​神秘​的​文物​和​知識​的​大部頭，連​我​都​從​未​見過"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Cain (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:321
msgid ""
"The story of Wirt is a frightening and tragic one. He was taken from the "
"arms of his mother and dragged into the labyrinth by the small, foul demons "
"that wield wicked spears. There were many other children taken that day, "
"including the son of King Leoric. The Knights of the palace went below, but "
"never returned. The Blacksmith found the boy, but only after the foul beasts "
"had begun to torture him for their sadistic pleasures."
msgstr ""
"維特​的​故事​是​一​個​可怕​而​悲慘​的​故事。他​從​他​母親​的​懷抱​中​被​帶​到​迷宮裡，被​那些​揮舞"
"邪惡​長矛​的​邪惡​小​惡​魔們​拖進​了​迷宮。那​天還​有​許​多​孩子​被​帶走，包括​利奧里克國王​的​"
"兒子。宮殿​的​騎士​們​下樓去​了，但​再​也​沒​有​回來。鐵匠​找到​了​那個​男孩，但​那​是​在​那些​"
"邪惡​的​野獸開​始​折磨​他​以​獲取​他​們​的​虐待​狂​般​的​快樂​之後"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Cain (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:323
msgid ""
"Ah, Pepin. I count him as a true friend - perhaps the closest I have here. "
"He is a bit addled at times, but never a more caring or considerate soul has "
"existed. His knowledge and skills are equaled by few, and his door is always "
"open."
msgstr ""
"啊，佩平。我​把​他​視為​真正​的​朋友​——​也​許​是​我​在​這裡​最​親密​的​朋友。他​有​時​有​點​煩躁不"
"安，但​從來沒​有​一​個​更​關心​和​體貼​的​靈魂​存在​過。他​的​知識​和​技能​為數​不​多，他​的​大門"
"總​是​敞開​的"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Cain (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:325
msgid ""
"Gillian is a fine woman. Much adored for her high spirits and her quick "
"laugh, she holds a special place in my heart. She stays on at the tavern to "
"support her elderly grandmother who is too sick to travel. I sometimes fear "
"for her safety, but I know that any man in the village would rather die than "
"see her harmed."
msgstr ""
"阿嬌​是​個好​女人。她​因興​高​采烈​和​爽朗​的​笑聲​而​備受​崇拜，在​我​心​中​佔​有​特殊​的​地位。"
"她​留​在​酒館裡​養活​年邁​的​祖母，因​為​她​病​得​不​能​旅行​了。我​有​時擔心​她​的​安全，但​我​知"
"道​村裡​的​任何​男人​都​寧願死​也​不​願​看到​她​受到​傷害"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Ogden
#: Source/textdat.cpp:327
msgid "Greetings, good master. Welcome to the Tavern of the Rising Sun!"
msgstr "你​好，好​師父。歡​迎來​到​朝陽​酒館"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Ogden (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:329
msgid ""
"Many adventurers have graced the tables of my tavern, and ten times as many "
"stories have been told over as much ale. The only thing that I ever heard "
"any of them agree on was this old axiom. Perhaps it will help you. You can "
"cut the flesh, but you must crush the bone."
msgstr ""
"我​的​酒館裡​有​許​多​冒​險家，講​的​故事​是​喝​啤酒​的​十​倍。我​唯一​聽​到​他​們​一致​同意​的​就​是​"
"這條​古老​的​公理。也​許這對​你​有​幫助。你​可以​割肉，但​必須​壓​碎骨頭"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Ogden (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:331
msgid ""
"Griswold the blacksmith is extremely knowledgeable about weapons and armor. "
"If you ever need work done on your gear, he is definitely the man to see."
msgstr ""
"鐵​匠​格里斯沃​爾德對​武器​和​護甲​非常​瞭解。如果​你​需要​修理​你​的​裝備，他​絕對​是​你​要​找​"
"的​人"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Ogden (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:333
msgid ""
"Farnham spends far too much time here, drowning his sorrows in cheap ale. I "
"would make him leave, but he did suffer so during his time in the Labyrinth."
msgstr ""
"法納姆​在​這裡待​的​時間​太​長​了，他​用​廉價​的​啤酒來​消愁。我​想​讓​他​離開，但​他​在​迷宮裡​"
"的​時候​確實​很​痛苦"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Ogden (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:335
msgid ""
"Adria is wise beyond her years, but I must admit - she frightens me a "
"little. \n"
" \n"
"Well, no matter. If you ever have need to trade in items of sorcery, she "
"maintains a strangely well-stocked hut just across the river."
msgstr ""
"艾德里亞​的​智慧​超過​了​她​的​年齡，但​我​必​須​承認​——​她​有​點嚇​到​我​了。\n"
" \n"
"​好​吧，沒關係。如果​你​需要​交易​巫術​物品，她​在​河​對岸​有​一​個​奇怪​的​倉庫"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Ogden (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:337
msgid ""
"If you want to know more about the history of our village, the storyteller "
"Cain knows quite a bit about the past."
msgstr "如果​你​想​更​多​地​瞭解​我​們​村子​的​歷史，講​故事​的​凱恩對過去​的​事​相當​瞭解"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Ogden (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:339
msgid ""
"Wirt is a rapscallion and a little scoundrel. He was always getting into "
"trouble, and it's no surprise what happened to him. \n"
" \n"
"He probably went fooling about someplace that he shouldn't have been. I feel "
"sorry for the boy, but I don't abide the company that he keeps."
msgstr ""
"維特​是​個說​唱​歌手​和​小​流氓。他​總​是​惹麻煩，發生​在​他​身​上​的​事​也​就​不足為奇​了。\n"
" \n"
"​他​可能​去​了​一​個​他​不​該去​的​地方。我​為​那​個​男孩​感到​難過，但​我​不​願意​和​他​作伴"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Ogden (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:341
msgid ""
"Pepin is a good man - and certainly the most generous in the village. He is "
"always attending to the needs of others, but trouble of some sort or another "
"does seem to follow him wherever he goes..."
msgstr ""
"佩平​是​個好​人，當然​也​是​村裡​最​慷慨​的​人。他​總​是​關心​別人​的​需要，但​無論​他​走到​哪"
"里，總​有​一些​麻煩​跟​著​他"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Ogden (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:343
msgid ""
"Gillian, my Barmaid? If it were not for her sense of duty to her grand-dam, "
"she would have fled from here long ago. \n"
" \n"
"Goodness knows I begged her to leave, telling her that I would watch after "
"the old woman, but she is too sweet and caring to have done so."
msgstr ""
"阿嬌，我​的​酒吧​女​招待？如果​不​是​因為​她​對​大壩​的​責任感，她​早​就​從這裡​逃走​了。\n"
" \n"
"天​知道​我​求​她​離開，告訴​她​我​會照顧​那​個​老​婦人，但​她​太​可​愛​了，太​體貼​了"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Pipin
#: Source/textdat.cpp:345
msgid "What ails you, my friend?"
msgstr "你​怎麼​了，我​的​朋友"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Pipin (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:346
msgid ""
"I have made a very interesting discovery. Unlike us, the creatures in the "
"Labyrinth can heal themselves without the aid of potions or magic. If you "
"hurt one of the monsters, make sure it is dead or it very well may "
"regenerate itself."
msgstr ""
"我​有​一​個​非常​有趣​的​發現。與​我​們​不同​的​是，迷宮​中​的​生物​不​用​藥水​或​魔法​就​能​自愈。"
"如果​你​傷害​了​其中​一​個​怪物，確保​它​已​經死​了，否則​它​很​可能​會​自己​再生"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Pipin (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:348
msgid ""
"Before it was taken over by, well, whatever lurks below, the Cathedral was a "
"place of great learning. There are many books to be found there. If you find "
"any, you should read them all, for some may hold secrets to the workings of "
"the Labyrinth."
msgstr ""
"在​它​被​下面​隱藏​的​東西​接管​之前，大​教堂​是​一​個​非常​有​學問​的​地方。那裡​有​許​多​書​可以​"
"找到。如果​你​發現​了​什麼，你​應該​把​它​們​全部​讀​一​遍，因​為​有些​可能​掌握​著迷宮​運​作​的​"
"秘密"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Pipin (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:350
msgid ""
"Griswold knows as much about the art of war as I do about the art of "
"healing. He is a shrewd merchant, but his work is second to none. Oh, I "
"suppose that may be because he is the only blacksmith left here."
msgstr ""
"格里斯沃​爾德對戰爭​藝術​的​瞭解​和​我​對治療藝術​的​瞭解​一​樣​多。他​是​個​精明​的​商人，但​"
"他​的​工作​是​首屈一指​的。哦，我​想​那​可能​是​因為​他​是​這裡​唯一​的​鐵匠"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Pipin (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:352
msgid ""
"Cain is a true friend and a wise sage. He maintains a vast library and has "
"an innate ability to discern the true nature of many things. If you ever "
"have any questions, he is the person to go to."
msgstr ""
"凱恩​是​一​個​真正​的​朋友​和​智慧​的​聖人。他​擁​有​一​個​龐​大​的​圖書館，有​一​種​與生俱來​的​能"
"力​來辨別​許​多​事物​的​本質。如果​你​有​任何​問題，他​就​是​你​要​找​的​人"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Pipin (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:354
msgid ""
"Even my skills have been unable to fully heal Farnham. Oh, I have been able "
"to mend his body, but his mind and spirit are beyond anything I can do."
msgstr ""
"就​連​我​的​技能​也​無法​完全​治癒法納姆。哦，我​已​經​能​修好​他​的​身體​了，但是​他​的​精神​和​"
"精神​我​無​能​為力"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Pipin (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:356
msgid ""
"While I use some limited forms of magic to create the potions and elixirs I "
"store here, Adria is a true sorceress. She never seems to sleep, and she "
"always has access to many mystic tomes and artifacts. I believe her hut may "
"be much more than the hovel it appears to be, but I can never seem to get "
"inside the place."
msgstr ""
"當​我​使用​一些​有限​的​魔法​來​創造​我​儲​存在​這裡​的​藥劑​和​長生不​老​藥時，阿德里亞​是​一​個​"
"真正​的​女巫。她​似乎​從​不​睡覺，她​總​是​能​接觸​到​許多​神秘​的​大部頭​和​文物。我​相信​她​的​"
"小屋​可能​比​看​上去​的​小屋​要​大​得​多，但​我​似乎​永遠​也​進​不​了​這個​地方"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Pipin (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:358
msgid ""
"Poor Wirt. I did all that was possible for the child, but I know he despises "
"that wooden peg that I was forced to attach to his leg. His wounds were "
"hideous. No one - and especially such a young child - should have to suffer "
"the way he did."
msgstr ""
"可​憐​的​懷特。我​為​那​孩子​做​了​一切​可能​的​事，但​我​知道​他​看​不​起​我​被迫綁​在​他​腿上​的​木"
"釘。他​的​傷口​很​難​看。沒​有​人​——​尤其是​這麼​小​的​孩子​——​應該​像​他​那​樣​受​苦"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Pipin (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:360
msgid ""
"I really don't understand why Ogden stays here in Tristram. He suffers from "
"a slight nervous condition, but he is an intelligent and industrious man who "
"would do very well wherever he went. I suppose it may be the fear of the "
"many murders that happen in the surrounding countryside, or perhaps the "
"wishes of his wife that keep him and his family where they are."
msgstr ""
"我​真​不​明白​奧格登​為什麼​留​在​特里斯特拉姆。他​有​點緊張，但​他​是​一​個​聰明​而​勤奮​的​"
"人，無論​他​去​哪​裡​都​會​做​得​很​好。我​想​可能​是​因​為​害怕​周圍農​村​發生​的​許多​謀​殺案，也​"
"可能​是​因​為​他​妻子​的​願望，他​和​他​的​家人​一直​呆​在​那​裡"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Pipin (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:362
msgid ""
"Ogden's barmaid is a sweet girl. Her grandmother is quite ill, and suffers "
"from delusions. \n"
" \n"
"She claims that they are visions, but I have no proof of that one way or the "
"other."
msgstr ""
"奧​格登​的​酒吧​女​招待​是​個​可​愛​的​女孩。她​祖母​病​得​很​重，有​妄想癥。\n"
" \n"
"​她​聲稱​那​是​幻覺，但​我​沒​有​證據​證明這​一​點"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Gillian
#: Source/textdat.cpp:364
msgid "Good day! How may I serve you?"
msgstr "很​好​的​一​天！我​能​為​您​效勞​嗎"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Gillian (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:365
msgid ""
"My grandmother had a dream that you would come and talk to me. She has "
"visions, you know and can see into the future."
msgstr "我​祖母​夢​見​你​來​和​我​說話。她​有​遠見卓識，你​知道，而且​能​預見​未​來"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Gillian (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:367
msgid ""
"The woman at the edge of town is a witch! She seems nice enough, and her "
"name, Adria, is very pleasing to the ear, but I am very afraid of her. \n"
" \n"
"It would take someone quite brave, like you, to see what she is doing out "
"there."
msgstr ""
"鎮邊​的​那個​女人​是​個女​巫！她​看起來​很​好，她​的​名字​叫​艾德里亞，很​討人​喜歡，但​我​很​"
"害怕​她。\n"
" \n"
"像​你​這樣​勇敢​的​人才​能​看到​她​在​外面​幹什麼"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Gillian (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:369
msgid ""
"Our Blacksmith is a point of pride to the people of Tristram. Not only is he "
"a master craftsman who has won many contests within his guild, but he "
"received praises from our King Leoric himself - may his soul rest in peace. "
"Griswold is also a great hero; just ask Cain."
msgstr ""
"我​們​的​鐵匠​是​特里斯特拉姆​人民​的​驕傲。他​不僅​是​一​個手藝大師，在​他​的​行會​中​贏​得了​"
"許多​比賽，而且​他​還​得到​了​我​們國​王李奧瑞克​本人​的​讚揚​——​愿​他​的​靈魂​安息。格里斯沃​"
"爾德​也​是​一​位​偉​大​的​英雄​；​問問​凱恩"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Gillian (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:371
msgid ""
"Cain has been the storyteller of Tristram for as long as I can remember. He "
"knows so much, and can tell you just about anything about almost everything."
msgstr ""
"從​我​記​事​起，凱恩​一直​是​崔斯特瑞姆​的​說書​人。他​知道​的​太​多​了，幾乎​什麼​都​能​告訴​你"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Gillian (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:373
msgid ""
"Farnham is a drunkard who fills his belly with ale and everyone else's ears "
"with nonsense. \n"
" \n"
"I know that both Pepin and Ogden feel sympathy for him, but I get so "
"frustrated watching him slip farther and farther into a befuddled stupor "
"every night."
msgstr ""
"法納姆​是​個​酒鬼，他​的​肚子​里​裝滿​了​啤酒，其他​人​的​耳朵​里​全​是​廢話。\n"
" \n"
"​我​知道​佩平​和​奧格登​都​同情​他，但​每​天​晚上​看​著​他​越​來​越​昏迷​不​醒，我​感到​非常​沮喪"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Gillian (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:375
msgid ""
"Pepin saved my grandmother's life, and I know that I can never repay him for "
"that. His ability to heal any sickness is more powerful than the mightiest "
"sword and more mysterious than any spell you can name. If you ever are in "
"need of healing, Pepin can help you."
msgstr ""
"佩平救​了​我​祖母​的​命，我​知道​我​永遠​也​報​答​不​了​他。他​治癒​任何​疾病​的​能力​比​最​強​大​的​"
"劍​更​強​大，比​你​能​說出​的​任何​咒語​都​更​神秘。如果​你​需要​治療，Pepin​可以​幫助​你"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Gillian (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:377
msgid ""
"I grew up with Wirt's mother, Canace. Although she was only slightly hurt "
"when those hideous creatures stole him, she never recovered. I think she "
"died of a broken heart. Wirt has become a mean-spirited youngster, looking "
"only to profit from the sweat of others. I know that he suffered and has "
"seen horrors that I cannot even imagine, but some of that darkness hangs "
"over him still."
msgstr ""
"我​和​沃特​的​母親，加那斯​一起​長​大。雖然當​那些​可怕​的​生物​偷走​他​時，她​只​是​受到​了​輕"
"微​的​傷害，但​她​始終沒​有​康復。我​想​她​死於​心碎。維特​成​了​一​個​小​氣鬼，只​想​從別​人​的​"
"汗水​中​獲利。我​知道​他​受苦受難，經歷過​我​無法​想像​的​恐懼，但​他​身​上​仍然​籠罩​著​一些​"
"黑暗"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Gillian (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:379
msgid ""
"Ogden and his wife have taken me and my grandmother into their home and have "
"even let me earn a few gold pieces by working at the inn. I owe so much to "
"them, and hope one day to leave this place and help them start a grand hotel "
"in the east."
msgstr ""
"奧​格登​和​他​的​妻子​把​我​和​我​的​祖母​帶​到​他​們家裡，甚至​讓​我​在​旅館​工作​掙​了​幾塊​金幣。"
"我​欠​他​們​太​多​了，希望​有​一​天​離開​這個​地方，幫助​他​們​在​東方​開​一​家​大​酒店"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Griswold
#: Source/textdat.cpp:381
msgid "Well, what can I do for ya?"
msgstr "我​能​為​你​做​些​什麼"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Griswold (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:382
msgid ""
"If you're looking for a good weapon, let me show this to you. Take your "
"basic blunt weapon, such as a mace. Works like a charm against most of those "
"undying horrors down there, and there's nothing better to shatter skinny "
"little skeletons!"
msgstr ""
"如果​你​想​找​一​件​好​武器，讓​我​給​你​看看。帶上​你​最​基本​的​鈍器，比如​狼牙棒。像​一​個​魅"
"力​對抗​那些​不朽​的​恐懼​在​那裡，沒​有​什麼​比​粉碎​瘦小​的​骨架​更​好"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Griswold (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:384
msgid ""
"The axe? Aye, that's a good weapon, balanced against any foe. Look how it "
"cleaves the air, and then imagine a nice fat demon head in its path. Keep in "
"mind, however, that it is slow to swing - but talk about dealing a heavy "
"blow!"
msgstr ""
"斧頭？是​的，這​是​一​個​很​好​的​武器，可以​對付​任何​敵人。看看​它​是​如何​劈​開​空氣​的，然"
"后​想像​一​個​漂亮​的​胖魔鬼​頭​在​它​的​路徑​上。但是，請記​住，搖擺​是​很​慢​的，但是​談論​如"
"何​處理​一​個​沉重​的​打擊"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Griswold (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:386
msgid ""
"Look at that edge, that balance. A sword in the right hands, and against the "
"right foe, is the master of all weapons. Its keen blade finds little to hack "
"or pierce on the undead, but against a living, breathing enemy, a sword will "
"better slice their flesh!"
msgstr ""
"看看​那​個​邊緣，那​個​平衡。右​手​中​的​劍，和​對​的​敵人，是​一切​武器​的​主人。它​銳利​的​刀"
"鋒​在​不​死​生物​身上​幾乎​找​不​到​可​砍​或​可​刺​的​東西，但​對​於​一​個​活生生​的、會​呼吸​的​敵"
"人，一​把​劍會​更​好​地​切開​他​們​的​肉"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Griswold (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:388
msgid ""
"Your weapons and armor will show the signs of your struggles against the "
"Darkness. If you bring them to me, with a bit of work and a hot forge, I can "
"restore them to top fighting form."
msgstr ""
"你​的​武器​和​護甲將​顯示​你​與​黑暗​鬥爭​的​跡象。如果​你​把​它​們帶​到​我​這裡來，稍加​改造​和​"
"熱鍛，我​就​能​把​它​們​恢復​到​最​佳​戰鬥狀態"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Griswold (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:390
msgid ""
"While I have to practically smuggle in the metals and tools I need from "
"caravans that skirt the edges of our damned town, that witch, Adria, always "
"seems to get whatever she needs. If I knew even the smallest bit about how "
"to harness magic as she did, I could make some truly incredible things."
msgstr ""
"當​我​不​得不​從​我​們​該死​的​小​鎮​邊緣​的​商隊​里​偷運​我​所​需要​的​金屬​和​工具時，那​個​女​巫艾"
"德里亞​似乎​總​能​得到​她​所​需要​的​一切。如果​我​像​她​那​樣​懂得​如何​運用​魔法，我​就​能​做出​"
"一些​真正​不​可思議​的​事情"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Griswold (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:392
msgid ""
"Gillian is a nice lass. Shame that her gammer is in such poor health or I "
"would arrange to get both of them out of here on one of the trading caravans."
msgstr ""
"阿嬌​是​個好​姑娘。可惜​她​的​男朋友​身體這​麼​差，否則​我​會​安排​他​們兩個​都​乘商隊離開這​"
"里"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Griswold (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:394
msgid ""
"Sometimes I think that Cain talks too much, but I guess that is his calling "
"in life. If I could bend steel as well as he can bend your ear, I could make "
"a suit of court plate good enough for an Emperor!"
msgstr ""
"有​時​我​覺​得​凱恩說​得​太​多​了，但​我​想​這​是​他​一​生​的​使命。如果​我​能​像​他​能​彎曲​你​的​耳朵​"
"一​樣​彎曲​鋼鐵，我​就​能​做​一​套足夠​好​的​皇帝​用​的​宮廷​盤子"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Griswold (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:396
msgid ""
"I was with Farnham that night that Lazarus led us into Labyrinth. I never "
"saw the Archbishop again, and I may not have survived if Farnham was not at "
"my side. I fear that the attack left his soul as crippled as, well, another "
"did my leg. I cannot fight this battle for him now, but I would if I could."
msgstr ""
"那​天​晚上​我​和​法納姆​在一起，拉撒路​把​我​們領進​了​迷宮。我​再​也​見​不​到​大主教​了，如果​"
"法納姆​不​在​我​身邊，我​可能​就​活​不​下去​了。我​擔心​這次​襲擊​使​他​的​靈魂​像​另​一​次​襲擊​我​"
"的​腿一樣​殘廢。我​現​在​不​能​為​他​而​戰，但​如果​可以​的​話​我​會​的"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Griswold (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:398
msgid ""
"A good man who puts the needs of others above his own. You won't find anyone "
"left in Tristram - or anywhere else for that matter - who has a bad thing to "
"say about the healer."
msgstr ""
"把​別人​的​需要​放​在​自己​的​需要​之上​的​好​人。你​不​會​發現​任何​人​留​在​崔斯特瑞姆-​或​任何​其"
"他​地方​的​問題​-​誰​有​一​個壞東​西說​的​治療者"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Griswold (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:400
msgid ""
"That lad is going to get himself into serious trouble... or I guess I should "
"say, again. I've tried to interest him in working here and learning an "
"honest trade, but he prefers the high profits of dealing in goods of dubious "
"origin. I cannot hold that against him after what happened to him, but I do "
"wish he would at least be careful."
msgstr ""
"那​小子​會​惹​上​大麻煩​的。。。或者​我​想​我​應該​再​說​一​遍。我​試​著​讓​他​對​在​這裡​工作​和​學"
"習​誠實​的​貿易感​興趣，但​他​更​喜歡經營​來源​可疑​的​貨物​的​高額利潤。我​不​能​在​他​出事​後​"
"再​對​他​說這話，但​我​真​希望​他​至少​要​小心​點"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Griswold (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:402
msgid ""
"The Innkeeper has little business and no real way of turning a profit. He "
"manages to make ends meet by providing food and lodging for those who "
"occasionally drift through the village, but they are as likely to sneak off "
"into the night as they are to pay him. If it weren't for the stores of "
"grains and dried meats he kept in his cellar, why, most of us would have "
"starved during that first year when the entire countryside was overrun by "
"demons."
msgstr ""
"客棧​老​闆沒​有​什麼​生意，也​沒​有​真正​的​盈利​途徑。他​設法維​持生計，為​那些​偶爾​在​村子​"
"里​漂泊​的​人​提供​食物​和​住宿，但​他​們​很​可能​會​偷偷​溜進​夜空，就​像​他​們付錢給​他​一​樣。"
"如果​不​是​因為​他​在​地窖里​儲存​了​大量​的​穀物​和​乾肉，為什麼，我​們​大多​數人會​在​第一​年​"
"餓死，那​時​整​個​鄉​村​都​被​惡​魔蹂​躪"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Farnham
#: Source/textdat.cpp:404
msgid "Can't a fella drink in peace?"
msgstr "一​個​人​不​能​安靜​地​喝​酒​嗎"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Farnham (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:405
msgid ""
"The gal who brings the drinks? Oh, yeah, what a pretty lady. So nice, too."
msgstr "送​飲料​的​那個​女孩？哦，是​啊，多​漂亮​的​女人​啊。太​好​了"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Farnham (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:407
msgid ""
"Why don't that old crone do somethin' for a change. Sure, sure, she's got "
"stuff, but you listen to me... she's unnatural. I ain't never seen her eat "
"or drink - and you can't trust somebody who doesn't drink at least a little."
msgstr ""
"為​什麼​那​個​老太​婆​不​改​變​一下。當然，當然，她​有​東西，但​你​聽​我​說。。。她​很​不​自"
"然。我​從來沒見過​她​吃喝​——​你​也​不​能​相信​一​個​不​喝​酒​的​人"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Farnham (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:409
msgid ""
"Cain isn't what he says he is. Sure, sure, he talks a good story... some of "
"'em are real scary or funny... but I think he knows more than he knows he "
"knows."
msgstr ""
"凱恩​不​是​他​說​的​那樣。當然，當然，他​講​了​一​個​好​故事。。。有些​真的​很​嚇人​或者​很​有"
"趣。。。但​我​想​他​知道​的​比​他​知道​的​還​多"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Farnham (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:411
msgid ""
"Griswold? Good old Griswold. I love him like a brother! We fought together, "
"you know, back when... we... Lazarus...  Lazarus... Lazarus!!!"
msgstr ""
"格里斯沃​爾德？善良​的​老格里斯沃​爾德。我​像​兄弟​一​樣愛​他！我​們​一起​戰鬥，你​知道，"
"當。。。我​們。。。拉撒路。。。拉撒路。。。拉撒​路"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Farnham (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:413
msgid ""
"Hehehe, I like Pepin. He really tries, you know. Listen here, you should "
"make sure you get to know him. Good fella like that with people always "
"wantin' help. Hey, I guess that would be kinda like you, huh hero? I was a "
"hero too..."
msgstr ""
"呵呵，我​喜歡佩平。他​真的​很​努力，你​知道​的。聽著，你​應該​瞭解​他。像​這樣​的​好​人總​"
"是​有​人​想​幫​忙。嘿，我​想​那​會​有​點像​你，英雄？我​也​是​個​英雄"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Farnham (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:415
msgid ""
"Wirt is a kid with more problems than even me, and I know all about "
"problems. Listen here - that kid is gotta sweet deal, but he's been there, "
"you know? Lost a leg! Gotta walk around on a piece of wood. So sad, so sad..."
msgstr ""
"維特​是​個問題​比​我​還​多​的​孩子，我​知道​所有​的​問題。聽著​-​那​孩子​一定​是​個好​人，但​他​去​"
"過​那​裡，你​知道​嗎？丟​了​一​條腿！得​在​一​塊木頭​上​走​來​走​去。太​傷心​了，太​傷心​了"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Farnham (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:417
msgid ""
"Ogden is the best man in town. I don't think his wife likes me much, but as "
"long as she keeps tappin' kegs, I'll like her just fine. Seems like I been "
"spendin' more time with Ogden than most, but he's so good to me..."
msgstr ""
"奧​格登​是​鎮​上​最​好​的​男人。我​覺​得​他​妻子​不​太​喜歡​我，但​只要​她​不​停​地​敲桶，我​就​很​喜"
"歡​她。似乎​我​和​奧格登​在一起​的​時間​比​大多​數​人​都​多，但​他​對​我​很​好"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Farnham (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:419
msgid ""
"I wanna tell ya sumthin', 'cause I know all about this stuff. It's my "
"specialty. This here is the best... theeeee best! That other ale ain't no "
"good since those stupid dogs..."
msgstr ""
"我​想​告訴​你，因​為​我​知道​這​一切。這​是​我​的​專長。這​是​最​好​的。。。最​好​的！其他​的​啤"
"酒​不​好，因​為​那些​蠢​狗"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Farnham (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:421
msgid ""
"No one ever lis... listens to me. Somewhere - I ain't too sure - but "
"somewhere under the church is a whole pile o' gold. Gleamin' and shinin' and "
"just waitin' for someone to get it."
msgstr ""
"從​來沒​有​人。。。聽​我​說。在​某​個​地方​-​我​不​太​確定​-​但是​在​教堂​下面​的​某​個​地方​有​一​堆​"
"金子。閃閃​發光，只是​等待​有​人​得到​它"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Farnham (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:423
msgid ""
"I know you gots your own ideas, and I know you're not gonna believe this, "
"but that weapon you got there - it just ain't no good against those big "
"brutes! Oh, I don't care what Griswold says, they can't make anything like "
"they used to in the old days..."
msgstr ""
"我​知道​你​有​自己​的​想法，我​知道​你​不​會​相信​的，但​你​的​武器，你​在​那​裡​-​它​只​是​不​好​對付​"
"那些​大​畜生！哦，我​不管​格里斯沃​爾德​怎​麼說，他​們​不​能​像​以前​那​樣​做​任何​東西"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Farnham (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:425
msgid ""
"If I was you... and I ain't... but if I was, I'd sell all that stuff you got "
"and get out of here. That boy out there... He's always got somethin good, "
"but you gotta give him some gold or he won't even show you what he's got."
msgstr ""
"如果​我​是​你。。。我​不​是。。。但​如果​我​是，我​會​賣掉​你​所有​的​東西然​後​離開​這裡。外"
"面​那​個​男孩。。。他​總​是​有​好​東西，但​你​得給​他​點金子，否則​他​連​他​的​東西​都​不​給​你​看"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Adria
#: Source/textdat.cpp:427
msgid "I sense a soul in search of answers..."
msgstr "我​感覺​到​一​個​靈魂​在​尋​找​答案"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Adria (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:428
msgid ""
"Wisdom is earned, not given. If you discover a tome of knowledge, devour its "
"words. Should you already have knowledge of the arcane mysteries scribed "
"within a book, remember - that level of mastery can always increase."
msgstr ""
"智慧​是​應得​的，而​不​是​給予​的。如果​你​發現​了​一​本​知識​的​大部頭，就​要​吞沒​它​的​文字。"
"如果​你​已​經​掌握​了​書中​描述​的​神秘​事物​的​知識，記住​-​掌握​的​水平​總​是​可以​提高​的"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Adria (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:430
msgid ""
"The greatest power is often the shortest lived. You may find ancient words "
"of power written upon scrolls of parchment. The strength of these scrolls "
"lies in the ability of either apprentice or adept to cast them with equal "
"ability. Their weakness is that they must first be read aloud and can never "
"be kept at the ready in your mind. Know also that these scrolls can be read "
"but once, so use them with care."
msgstr ""
"最​強​大​的​力量​往往​是​最​短命​的。你​可以​在​羊皮紙​的​卷軸​上​找到​古老​的​權力​話語。這​些​卷"
"軸​的​力量​在​於​學徒​或​熟練​的​施展​能力。他​們​的​弱點​是，他​們必​須​首先​大聲朗讀，永遠​不​"
"能​隨時​準備​在​你​的​腦海​中。還​要​知道​這​些​卷軸​只​能​讀​一​次，所以​要​小心​使用"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Adria (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:432
msgid ""
"Though the heat of the sun is beyond measure, the mere flame of a candle is "
"of greater danger. No energies, no matter how great, can be used without the "
"proper focus. For many spells, ensorcelled Staves may be charged with "
"magical energies many times over. I have the ability to restore their power "
"- but know that nothing is done without a price."
msgstr ""
"儘​管​太​陽​的​熱量​無​法​估量，但​光是​蠟燭​的​火焰​就​更​危險。沒​有​適當​的​聚焦，任何​能量，"
"無論​多​大，都​不​能​被​使用。對於​許​多​咒​語來說，被​賦予​靈能​的​杖​可以​被​多​次​充滿​魔法​能"
"量。我​有​能力​恢復​他​們​的​力量，但​我​知道​沒​有​代價​是​做​不​到​的"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Adria (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:434
msgid ""
"The sum of our knowledge is in the sum of its people. Should you find a book "
"or scroll that you cannot decipher, do not hesitate to bring it to me. If I "
"can make sense of it I will share what I find."
msgstr ""
"我​們​知識​的​總​和​就​是​它​的​人民​的​總和。如果​你​發現​一​本​書​或​卷軸，你​不​能​破譯，不​要​猶"
"豫，把​它​給​我。如果​我​能​理解​的​話，我​會​分享​我​的​發現"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Adria (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:436
msgid ""
"To a man who only knows Iron, there is no greater magic than Steel. The "
"blacksmith Griswold is more of a sorcerer than he knows. His ability to meld "
"fire and metal is unequaled in this land."
msgstr ""
"對​一​個​只​懂​鋼鐵​的​人​來說，沒​有​什麼​比鋼鐵​更​神奇​了。鐵匠​格里斯沃​爾德比​他​所​知道​的​"
"更​像​個​巫師。他​融火​與金屬​的​能力​在​這片​土地​上​是​無與倫​比​的"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Adria (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:438
msgid ""
"Corruption has the strength of deceit, but innocence holds the power of "
"purity. The young woman Gillian has a pure heart, placing the needs of her "
"matriarch over her own. She fears me, but it is only because she does not "
"understand me."
msgstr ""
"腐敗​有​欺騙​的​力量，而​清白​有​純潔​的​力量。年輕​的​阿嬌​有​一​顆​純潔​的​心，把​女​家長​的​需"
"要​凌駕于​自己​的​需要​之上。她​害怕​我，但​那​只​是​因為​她​不​瞭解​我"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Adria (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:440
msgid ""
"A chest opened in darkness holds no greater treasure than when it is opened "
"in the light. The storyteller Cain is an enigma, but only to those who do "
"not look. His knowledge of what lies beneath the cathedral is far greater "
"than even he allows himself to realize."
msgstr ""
"在​黑暗中​打開​的​箱子​所​裝​的​財寶，並​不​比​在​光明​中​打開​的​箱子​更​大。講​故事​的​凱恩​是​一​"
"個謎，但​只有​那些​誰​不​看。他​對大​教堂​下面​的​東西​的​瞭解遠遠​超過​了​他​自己​的​想像"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Adria (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:442
msgid ""
"The higher you place your faith in one man, the farther it has to fall. "
"Farnham has lost his soul, but not to any demon. It was lost when he saw his "
"fellow townspeople betrayed by the Archbishop Lazarus. He has knowledge to "
"be gleaned, but you must separate fact from fantasy."
msgstr ""
"你​對​一​個​人​的​信心​越​高，他​就​越​會​墮​落。法納姆​已​經​失去​了​他​的​靈魂，但​不​是​任何​惡"
"魔。當​他​看到​他​的​同鄉們​被​拉撒路​大​主教​出賣時，他​失去​了​理智。他​有​知識​可以​收集，"
"但​你​必須​把​事實​和​幻想分開"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Adria (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:444
msgid ""
"The hand, the heart and the mind can perform miracles when they are in "
"perfect harmony. The healer Pepin sees into the body in a way that even I "
"cannot. His ability to restore the sick and injured is magnified by his "
"understanding of the creation of elixirs and potions. He is as great an ally "
"as you have in Tristram."
msgstr ""
"手、心​和心​在​完美​的​和​諧​中​就​能​創造奇蹟。治療者​佩平​以​一​種連​我​都​看​不​到​的​方式​觀察"
"身體。他​對​長生不​老藥​和​藥水​的​理解​使​他​恢復​病人​和​傷者​的​能力​得到​了​放大。他​和​你​在​"
"特里斯特拉姆​一樣​是​個偉​大​的​盟友"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Adria (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:446
msgid ""
"There is much about the future we cannot see, but when it comes it will be "
"the children who wield it. The boy Wirt has a blackness upon his soul, but "
"he poses no threat to the town or its people. His secretive dealings with "
"the urchins and unspoken guilds of nearby towns gain him access to many "
"devices that cannot be easily found in Tristram. While his methods may be "
"reproachful, Wirt can provide assistance for your battle against the "
"encroaching Darkness."
msgstr ""
"未​來​有​很多​我​們​看​不​到​的，但​當​它​來臨時，將​是​孩子​們​掌握​著​它。這個​男孩​的​靈魂​是​黑"
"暗​的，但​他​對這​個城鎮​和​它​的​人民​沒​有​威脅。他​與​附近​城鎮​的​頑童​和​不​為​人​知​的​行會​的​"
"秘密​交易​使​他​能​夠​接觸​到​許多​在​特里斯特拉姆​很​難​找到​的​裝置。雖然​他​的​方法​可能​會​受"
"到​指責，但​Wirt​可以​為​你​對抗​日益​逼近​的​黑暗​提供​幫助"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Adria (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:448
msgid ""
"Earthen walls and thatched canopy do not a home create. The innkeeper Ogden "
"serves more of a purpose in this town than many understand. He provides "
"shelter for Gillian and her matriarch, maintains what life Farnham has left "
"to him, and provides an anchor for all who are left in the town to what "
"Tristram once was. His tavern, and the simple pleasures that can still be "
"found there, provide a glimpse of a life that the people here remember. It "
"is that memory that continues to feed their hopes for your success."
msgstr ""
"土墻​和​茅草屋​頂​不​是​一​個​家。旅館​老​闆​奧​格登​在​這個鎮​上​的​作用​比​許​多​人​所​理解​的​要​大​"
"得​多。他​為​阿嬌​和​她​的​女族長​提供​庇護所，維持​法納姆留給​他​的​生活，併爲​留​在​鎮上​的​"
"所有人​提供​一​個錨，讓​他​們​回到​特里斯特拉姆​曾經​的​樣子。他​的​小酒館，以及​在​那裡​仍"
"然​可以​找到​的​簡單​的​樂趣，讓​我​們​看到​了​這裡​的​人們​所​記得​的​生活。正​是​這段​記憶，讓​"
"他​們對​你​的​成功​充滿​了​希望"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Wirt
#: Source/textdat.cpp:450
msgid "Pssst... over here..."
msgstr "PSST。。。在​這裡"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Wirt (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:451
msgid ""
"Not everyone in Tristram has a use - or a market - for everything you will "
"find in the labyrinth. Not even me, as hard as that is to believe. \n"
" \n"
"Sometimes, only you will be able to find a purpose for some things."
msgstr ""
"並​不​是​所有​在​特里斯特拉姆​的​人​都​有​一​個​用途​-​或​市場​-​你​會發現​在​迷宮​中​的​一切。連​我​"
"都​不​相信。\n"
" \n"
"​有​時候，只有​你​才​能​為​某些​事情​找到​目標"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Wirt (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:453
msgid ""
"Don't trust everything the drunk says. Too many ales have fogged his vision "
"and his good sense."
msgstr "別​相信​醉漢說​的​每​一​句​話。太​多​的​啤酒​模糊​了​他​的​視力​和​判斷力"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Wirt (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:455
msgid ""
"In case you haven't noticed, I don't buy anything from Tristram. I am an "
"importer of quality goods. If you want to peddle junk, you'll have to see "
"Griswold, Pepin or that witch, Adria. I'm sure that they will snap up "
"whatever you can bring them..."
msgstr ""
"如果​你​沒​注意​到，我​不​會從​崔斯特瑞買​任何​東西。我​是​一​個​進口​優質​商品​的​進口商。如"
"果​你​想​兜售​垃圾，你​得​去​看看​格里斯沃​爾德，佩平​或​那個女巫，阿德里亞。我​相信​他​們"
"會​搶購​你​能​帶給​他​們​的​任何​東西"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Wirt (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:457
msgid ""
"I guess I owe the blacksmith my life - what there is of it. Sure, Griswold "
"offered me an apprenticeship at the smithy, and he is a nice enough guy, but "
"I'll never get enough money to... well, let's just say that I have definite "
"plans that require a large amount of gold."
msgstr ""
"我​想​我​欠鐵匠​一​條命​——​這​是​怎麼​回​事。當然，格里斯沃​爾德讓​我​在​鐵匠​鋪當​學徒，他​是​"
"個​很​好​的​人，但​我​永遠​拿​不​到​足夠​的​錢。。。好​吧，就​說​我​有​明確​的​計劃，需要​大量​的​"
"黃​金"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Wirt (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:459
msgid ""
"If I were a few years older, I would shower her with whatever riches I could "
"muster, and let me assure you I can get my hands on some very nice stuff. "
"Gillian is a beautiful girl who should get out of Tristram as soon as it is "
"safe. Hmmm... maybe I'll take her with me when I go..."
msgstr ""
"如果​我​再​大​幾歲，我​會盡​我​所​能給​她​帶來​財富，讓​我​向​你​保證，我​可以​得到​一些​非常​好​"
"的​東西。阿嬌​是​一​個​美麗​的​女孩，她​應該​儘​快離​開​特里斯特拉姆，只要​它​是​安全​的。六​"
"羥​甲​基​三​聚氰​胺六甲醚。。。也​許​我​去​的​時候會帶​她​一起​去"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Wirt (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:461
msgid ""
"Cain knows too much. He scares the life out of me - even more than that "
"woman across the river. He keeps telling me about how lucky I am to be "
"alive, and how my story is foretold in legend. I think he's off his crock."
msgstr ""
"凱恩​知道​的​太​多​了。他​把​我​嚇死​了，甚至​比河對岸​的​那​個​女人​還​可怕。他​不​停​地​告訴​"
"我，我​活​著​是​多麼幸運，我​的​故事​是​如何​在​傳說​中​被​預言​的。我​想​他​是​瘋​了"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Wirt (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:463
msgid ""
"Farnham - now there is a man with serious problems, and I know all about how "
"serious problems can be. He trusted too much in the integrity of one man, "
"and Lazarus led him into the very jaws of death. Oh, I know what it's like "
"down there, so don't even start telling me about your plans to destroy the "
"evil that dwells in that Labyrinth. Just watch your legs..."
msgstr ""
"法​納姆-現​在​有​一​個​男人​有​嚴重​的​問題，我​知道​所有​的​嚴重​問題​可以。他​過於​相信​一​個​人​"
"的​正直，拉撒路​就​把​他​帶進​了​死亡​的​深淵。哦，我​知道​下面​是​什麼樣​的，所以​別告訴​我​"
"你​打算​消滅迷宮裡​的​惡魔。小心​你​的​腿"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Wirt (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:465
msgid ""
"As long as you don't need anything reattached, old Pepin is as good as they "
"come. \n"
" \n"
"If I'd have had some of those potions he brews, I might still have my leg..."
msgstr ""
"只要​你​不​需要​任何​東西​復位，老佩平​是​一​樣​好，他​們來​了。\n"
" \n"
"​如果​我​有​一些​他​釀造​的​藥水，我​可能​還​有​腿"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Wirt (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:467
msgid ""
"Adria truly bothers me. Sure, Cain is creepy in what he can tell you about "
"the past, but that witch can see into your past. She always has some way to "
"get whatever she needs, too. Adria gets her hands on more merchandise than "
"I've seen pass through the gates of the King's Bazaar during High Festival."
msgstr ""
"阿德里亞​真​讓​我​煩惱。當然，凱恩對​你​說​的​關於​過去​的​事​是​令​人​毛骨悚然​的，但​那​個​女​"
"巫能​看​透​你​的​過去。她​也​總​有​辦法​得到​她​需要​的​東西。阿德里婭​拿到​的​商品​比​我​在​節​日"
"期​間​穿過國​王集市​的​大門​看到​的​還​要​多"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Wirt (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:469
msgid ""
"Ogden is a fool for staying here. I could get him out of town for a very "
"reasonable price, but he insists on trying to make a go of it with that "
"stupid tavern. I guess at the least he gives Gillian a place to work, and "
"his wife Garda does make a superb Shepherd's pie..."
msgstr ""
"奧​格登呆​在​這裡​真​是​個​傻瓜。我​可以​以​一​個​非常​合理​的​價格​把​他​弄​到​城外​去，但​他​堅持​"
"要​和​那家​愚蠢​的​酒館​混過​去。我​想​至少​他​給​了​阿嬌​一​個​工作​的​地方，他​的​妻子​嘉達​做​了​"
"一​個​很​棒​的​牧羊派"

#. TRANSLATORS: Quest text spoken aloud from a book by player
#: Source/textdat.cpp:471 Source/textdat.cpp:479 Source/textdat.cpp:487
msgid ""
"Beyond the Hall of Heroes lies the Chamber of Bone. Eternal death awaits any "
"who would seek to steal the treasures secured within this room. So speaks "
"the Lord of Terror, and so it is written."
msgstr ""
"英雄​殿後​是​藏骨密室。永恒​的​死亡​等待​著​任何​想要​偷​走​這間​屋子​裡珍寶​的​人。恐懼​之​王​"
"如此​說，經​上​如此​記​著"

#. TRANSLATORS: Quest text spoken aloud from a book by player
#: Source/textdat.cpp:473 Source/textdat.cpp:481 Source/textdat.cpp:489
#: Source/textdat.cpp:527 Source/textdat.cpp:535
msgid ""
"...and so, locked beyond the Gateway of Blood and past the Hall of Fire, "
"Valor awaits for the Hero of Light to awaken..."
msgstr "…​…​所以，在​血​之門​的​外面，在​火之殿​的​前面，勇敢​的​等待​著光​之​英雄​的​覺醒"

#. TRANSLATORS: Quest text spoken aloud from a book by player
#: Source/textdat.cpp:475 Source/textdat.cpp:483 Source/textdat.cpp:491
#: Source/textdat.cpp:529 Source/textdat.cpp:537
msgid ""
"I can see what you see not.\n"
"Vision milky then eyes rot.\n"
"When you turn they will be gone,\n"
"Whispering their hidden song.\n"
"Then you see what cannot be,\n"
"Shadows move where light should be.\n"
"Out of darkness, out of mind,\n"
"Cast down into the Halls of the Blind."
msgstr ""
"我​能​看到​你​看​不​到​的​東西。\n"
"​視力​乳白色，然​後​眼睛​腐爛。\n"
"當​你​轉​過身，他​們​就​不​見​了，\n"
"​低​語​著​他​們​隱藏​的​歌聲。\n"
"然​後​你​看到​什麼​是​不​可能​的，\n"
"​陰影​在​光線應該​在​的​地方​移動。\n"
"​走出​黑暗，走出​心靈，\n"
"​扔​到​盲人​的​大廳​里"

#. TRANSLATORS: Quest text spoken aloud from a book by player
#: Source/textdat.cpp:477 Source/textdat.cpp:485 Source/textdat.cpp:493
msgid ""
"The armories of Hell are home to the Warlord of Blood. In his wake lay the "
"mutilated bodies of thousands. Angels and men alike have been cut down to "
"fulfill his endless sacrifices to the Dark ones who scream for one thing - "
"blood."
msgstr ""
"地獄​的​軍械庫​是​血​之​軍閥​的​家。他​身​後​躺著​成千上​萬具殘缺​的​屍體。天使​和​人類​都​被​砍"
"掉​了，來​完成​他​對​黑暗​勢力無盡​的​犧牲，他​們​只​為​一​件​事​而​尖叫​——​鮮​血"

#. TRANSLATORS: Book read aloud
#: Source/textdat.cpp:505
msgid ""
"Take heed and bear witness to the truths that lie herein, for they are the "
"last legacy of the Horadrim. There is a war that rages on even now, beyond "
"the fields that we know - between the utopian kingdoms of the High Heavens "
"and the chaotic pits of the Burning Hells. This war is known as the Great "
"Conflict, and it has raged and burned longer than any of the stars in the "
"sky. Neither side ever gains sway for long as the forces of Light and "
"Darkness constantly vie for control over all creation."
msgstr ""
"注意​並見​證這裡​的​真理，因​為​它​們​是​赫拉迪姆​最後​的​遺產。甚至​在​現在，在​我​們​所​知​的​"
"領域​之外，在​天堂​的​烏托邦王國​和​燃燒​地獄​的​混亂​深​淵​之​間，仍​有​一​場​戰爭​在​肆虐。這"
"場戰爭​被​稱為​大​沖突，它​的​肆虐​和​燃燒時間​比​天空​中​任何​一​顆​星星​都​要​長。只要​光明​和​"
"黑暗​的​力量​不​斷爭奪對​所有​造物​的​控制​權，任何​一​方​都​不​會獲​得​支​配權"

#. TRANSLATORS: Book read aloud
#: Source/textdat.cpp:507
msgid ""
"Take heed and bear witness to the truths that lie herein, for they are the "
"last legacy of the Horadrim. When the Eternal Conflict between the High "
"Heavens and the Burning Hells falls upon mortal soil, it is called the Sin "
"War. Angels and Demons walk amongst humanity in disguise, fighting in "
"secret, away from the prying eyes of mortals. Some daring, powerful mortals "
"have even allied themselves with either side, and helped to dictate the "
"course of the Sin War."
msgstr ""
"注意​並見​證這裡​的​真理，因​為​它​們​是​赫拉迪姆​最後​的​遺產。當天堂​和​地獄​之​間​永恒​的​沖​"
"突落​在​凡人​的​土地​上，這​就​是​原罪之戰。天使​和​惡魔偽​裝​著​行走​在​人類​之​中，秘密​地​戰"
"鬥，遠離​凡​人​窺探​的​眼睛。一些​勇敢、強大​的​凡人​甚至​與​任何​一​方​結盟，並幫助​指揮罪"
"惡​戰爭​的​程序"

#. TRANSLATORS: Book read aloud
#: Source/textdat.cpp:509
msgid ""
"Take heed and bear witness to the truths that lie herein, for they are the "
"last legacy of the Horadrim. Nearly three hundred years ago, it came to be "
"known that the Three Prime Evils of the Burning Hells had mysteriously come "
"to our world. The Three Brothers ravaged the lands of the east for decades, "
"while humanity was left trembling in their wake. Our Order - the Horadrim - "
"was founded by a group of secretive magi to hunt down and capture the Three "
"Evils once and for all.\n"
" \n"
"The original Horadrim captured two of the Three within powerful artifacts "
"known as Soulstones and buried them deep beneath the desolate eastern sands. "
"The third Evil escaped capture and fled to the west with many of the "
"Horadrim in pursuit. The Third Evil - known as Diablo, the Lord of Terror - "
"was eventually captured, his essence set in a Soulstone and buried within "
"this Labyrinth.\n"
" \n"
"Be warned that the soulstone must be kept from discovery by those not of the "
"faith. If Diablo were to be released, he would seek a body that is easily "
"controlled as he would be very weak - perhaps that of an old man or a child."
msgstr ""
"注意​並見​證這裡​的​真理，因​為​它​們​是​赫拉迪姆​最後​的​遺產。近​三百​年​前，人們​知道​燃燒​"
"地獄​的​三​大​惡魔​神秘​地來​到​了​我​們​的​世界。兄弟​三​人​蹂躪​東方​的​土地​數​十​年，而​人類卻​"
"在​他​們身​後​戰慄。我​們​的​騎士團​——​赫拉迪姆​——​是​由​一​群​神秘​的​法師​建立​的，目的​是​一​勞​"
"永逸​地​追捕​和​俘虜​這​三​個​惡魔。\n"
" \n"
"​最初​的​赫拉德里姆​在​被​稱為​「​靈魂石​」​的​強大​文物​中​捕獲​了​其中​兩個，並將​它​們​深​埋​在​"
"荒涼​的​東部​沙漠​之下。第三​個​惡​魔逃脫​了​追捕，逃到​了​西部，許多赫拉迪姆人​都​在​追"
"捕。第三​個​惡​魔-​被​稱為迪亞波羅，恐懼​之​王-​最​終​被​俘虜，他​的​靈魂石​和​埋​在​這個​迷宮​"
"的​本質。\n"
" \n"
"​要​被​警告，靈魂​之石必須​防止​被​那些​不​信​的​人​發現。如果​迪亞波羅​被​釋放，他​會尋​找​一​"
"個身體​很​容易​控制，因​為​他​會​非常​虛弱​-​也​許​是​一​個​老人​或​兒童"

#. TRANSLATORS: Book read aloud
#: Source/textdat.cpp:511
msgid ""
"So it came to be that there was a great revolution within the Burning Hells "
"known as The Dark Exile. The Lesser Evils overthrew the Three Prime Evils "
"and banished their spirit forms to the mortal realm. The demons Belial (the "
"Lord of Lies) and Azmodan (the Lord of Sin) fought to claim rulership of "
"Hell during the absence of the Three Brothers. All of Hell polarized between "
"the factions of Belial and Azmodan while the forces of the High Heavens "
"continually battered upon the very Gates of Hell."
msgstr ""
"因此，在​燃燒​的​地獄裡​發生​了​一​場​被​稱為​黑暗​放逐​的​偉大​革命。較​小​的​邪惡​推翻​了​三​個​"
"主要​的​邪惡，並將​他​們​的​精神​形式​放逐​到​凡人​的​領域。惡魔彼​列​爾​（​謊言之​王​）​和​阿茲"
"莫丹​（​罪惡​之​王​）​在​兄弟​三​人​不​在​的​時候爭奪​地獄​的​統治權。所有​的​地獄惡​魔​都​在​彼列"
"爾​和​阿茲​莫丹兩​個​派系​之​間​分化，而​天堂​的​力量​不​斷​地衝擊​著​地獄​的​大門。"

#. TRANSLATORS: Book read aloud
#: Source/textdat.cpp:513
msgid ""
"Many demons traveled to the mortal realm in search of the Three Brothers. "
"These demons were followed to the mortal plane by Angels who hunted them "
"throughout the vast cities of the East. The Angels allied themselves with a "
"secretive Order of mortal magi named the Horadrim, who quickly became adept "
"at hunting demons. They also made many dark enemies in the underworlds."
msgstr ""
"許​多​惡​魔爲​了​尋​找​三​兄弟​來​到​了​凡間。這​些​惡魔​被​天使​們帶​到​了​凡間，他​們​在​東方​的​廣"
"大​城市​裡獵殺​他​們。天使​們與​一​個​隱秘​的​名為​赫拉迪姆法師​教團​結盟，他​很​快​就​變​得​善"
"于​獵殺​惡魔。他​們​也​在​陰間​製造​了​許多​黑暗​的​敵人。"

#. TRANSLATORS: Book read aloud
#: Source/textdat.cpp:515
msgid ""
"So it came to be that the Three Prime Evils were banished in spirit form to "
"the mortal realm and after sewing chaos across the East for decades, they "
"were hunted down by the cursed Order of the mortal Horadrim. The Horadrim "
"used artifacts called Soulstones to contain the essence of Mephisto, the "
"Lord of Hatred and his brother Baal, the Lord of Destruction. The youngest "
"brother - Diablo, the Lord of Terror - escaped to the west.\n"
" \n"
"Eventually the Horadrim captured Diablo within a Soulstone as well, and "
"buried him under an ancient, forgotten Cathedral. There, the Lord of Terror "
"sleeps and awaits the time of his rebirth. Know ye that he will seek a body "
"of youth and power to possess - one that is innocent and easily controlled. "
"He will then arise to free his Brothers and once more fan the flames of the "
"Sin War..."
msgstr ""
"因此，這​三​個​主要​的​惡魔​以​靈魂​的​形式​被​放逐​到​凡人​的​領域，在​東方縫​了​幾​十​年​的​混亂​"
"之後，他​們​被​凡人​赫拉迪姆​的​詛咒​的​秩序​所​追捕。赫拉德里姆​使用​了​被​稱為​「​靈魂石​」​"
"的​人工​製品來容納​仇恨​之​主​墨菲斯托​和​他​的​兄弟​毀滅​之​主巴力​的​精髓。最​小​的​弟弟​——​恐"
"懼​之​王迪亞波羅​——​逃到​了​西方。\n"
" \n"
"​最​終，赫拉德里姆​也​在​一​塊​靈魂石​中​俘獲​了​迪亞波羅，並將​他​埋葬​在​一​座​被​遺忘​的​古老"
"大​教堂​下。在​那裡，恐怖​之​主​沉​睡​著，等待​著​他​的​重生。你​們​要​知道，他​要​尋求​一​個​充"
"滿​青春​和​力量​的​身體來佔​有，一​個​清白​和​容易​控制​的​身體。然後​他​會起​來​解救​他​的​兄弟"
"們，再​一​次​煽起罪惡戰爭​的​火焰"

#. TRANSLATORS: Book read aloud
#: Source/textdat.cpp:517
msgid ""
"All praises to Diablo - Lord of Terror and Survivor of The Dark Exile. When "
"he awakened from his long slumber, my Lord and Master spoke to me of secrets "
"that few mortals know. He told me the kingdoms of the High Heavens and the "
"pits of the Burning Hells engage in an eternal war. He revealed the powers "
"that have brought this discord to the realms of man. My lord has named the "
"battle for this world and all who exist here the Sin War."
msgstr ""
"所有​讚揚​迪亞波羅​-​恐懼​之​王​和​黑暗​流放​的​倖​存者。當​他​從​沉睡​中​醒來時，我​的​主人​和​主"
"人​對​我​說​了​一些​很​少​有​人​知道​的​秘密。他​告訴​我，天​上​的​王國​和​燃燒​的​地獄​的​深坑​正在​"
"進行​一​場​永恒​的​戰爭。他​揭示​了​將這種​不和​諧帶​到​人類​領域​的​力量。我​主​已​將這場為​世"
"界​而​戰​的​戰爭​和​所有​在​這裡​生存​的​人​命名​為原罪之戰。"

#. TRANSLATORS: Book read aloud
#: Source/textdat.cpp:519
msgid ""
"Glory and Approbation to Diablo - Lord of Terror and Leader of the Three. My "
"Lord spoke to me of his two Brothers, Mephisto and Baal, who were banished "
"to this world long ago. My Lord wishes to bide his time and harness his "
"awesome power so that he may free his captive brothers from their tombs "
"beneath the sands of the east. Once my Lord releases his Brothers, the Sin "
"War will once again know the fury of the Three."
msgstr ""
"榮耀​和​讚許​給​迪亞波羅​-​恐懼​之​王​和​三​人​之​首。我​主對​我​談​到​他​的​兩個​兄弟，墨菲斯托​和​"
"巴爾，他​們​很​久​以前​被​放逐​到​這個​世界​上。我​的​主​希望​等待​時機，利用​他​令​人​敬畏​的​能"
"力，以便​將​他​被​俘​的​兄弟​們從​東方​沙漠​下​的​墳​墓​中​解救​出來。一旦​我​主釋放​了​他​的​兄"
"弟，原罪​之​戰將​再次​知道​三​人​的​憤怒"

#. TRANSLATORS: Book read aloud
#: Source/textdat.cpp:521
msgid ""
"Hail and Sacrifice to Diablo - Lord of Terror and Destroyer of Souls. When I "
"awoke my Master from his sleep, he attempted to possess a mortal's form. "
"Diablo attempted to claim the body of King Leoric, but my Master was too "
"weak from his imprisonment. My Lord required a simple and innocent anchor to "
"this world, and so found the boy Albrecht to be perfect for the task. While "
"the good King Leoric was left maddened by Diablo's unsuccessful possession, "
"I kidnapped his son Albrecht and brought him before my Master. I now await "
"Diablo's call and pray that I will be rewarded when he at last emerges as "
"the Lord of this world."
msgstr ""
"向​迪亞波羅​致敬​和​獻祭​-​恐懼​之​王​和​靈魂​的​毀滅​者。當​我​從​睡​夢​中​喚醒​我​的​主人時，他​試"
"圖擁​有​一​個​凡​人​的​形體。迪亞波羅試圖奪​走​李奧瑞克國王​的​屍體，但​我​的​主人​被​囚禁​后​"
"太​虛弱​了。我​的​主人​需要​一​個​簡單​和​無辜​的​錨​到​這個​世界​上，所以​發現​男孩​阿爾佈​雷希"
"特​是​完美​的​任務。當善良​的​國王李奧瑞克​被​迪亞波羅​的​失敗​激怒​時，我​綁架​了​他​的​兒子​"
"阿爾布雷希特，把​他​帶​到​我​的​主人​面​前。我​現​在​等待​著​迪亞波羅​的​召喚，祈禱當​他​最​終​"
"成為這個​世界​的​主時，我​會​得到​回報"

#. TRANSLATORS: Neutral Text spoken by Ogden
#: Source/textdat.cpp:523
msgid ""
"Thank goodness you've returned!\n"
"Much has changed since you lived here, my friend. All was peaceful until the "
"dark riders came and destroyed our village. Many were cut down where they "
"stood, and those who took up arms were slain or dragged away to become "
"slaves - or worse. The church at the edge of town has been desecrated and is "
"being used for dark rituals. The screams that echo in the night are inhuman, "
"but some of our townsfolk may yet survive. Follow the path that lies between "
"my tavern and the blacksmith shop to find the church and save who you can. \n"
" \n"
"Perhaps I can tell you more if we speak again. Good luck."
msgstr ""
"謝​天謝​地​你​回來​了​\n"
"自從​你​住​在​這裡，我​的​朋友，一切​都​變​了。一切​都​很​平靜，直​到​黑暗​騎士​來摧毀​我​們​的​"
"村莊。許多​人​在​原地​被​砍倒，拿起​武器​的​人​被​殺​或​被​拖走​成​為奴隸，甚至​更​糟。城市​邊"
"緣​的​教堂​被​褻瀆，被​用來​舉行​黑暗​的​儀式。夜晚​迴響​的​尖叫​聲​是​不​人道​的，但​我​們​的​一"
"些​市民​可能​還活著。沿​著​我​的​小酒館​和​鐵匠​鋪​之​間​的​小​路​去​尋​找​教堂，拯救​你​能​拯救​的​"
"人。\n"
" \n"
"​如果​我​們​再​談​的​話，也​許​我​可以​告訴​你​更​多。祝​你​好運"

#. TRANSLATORS: Quest text spoken aloud from a book by player
#: Source/textdat.cpp:525 Source/textdat.cpp:533
msgid ""
"Beyond the Hall of Heroes lies the Chamber of Bone.  Eternal death awaits "
"any who would seek to steal the treasures secured within this room.  So "
"speaks the Lord of Terror, and so it is written."
msgstr ""
"英雄​殿後​是​藏骨密室。永恒​的​死亡​等待​著​任何​想要​偷​走​這間​屋子​裡珍寶​的​人。恐懼​之​耶​"
"和華​如此​說，經​上​如此​記​著"

#. TRANSLATORS: Quest text spoken aloud from a book by player
#: Source/textdat.cpp:531 Source/textdat.cpp:539
msgid ""
"The armories of Hell are home to the Warlord of Blood.  In his wake lay the "
"mutilated bodies of thousands.  Angels and man alike have been cut down to "
"fulfill his endless sacrifices to the Dark ones who scream for one thing - "
"blood."
msgstr ""
"地獄​的​軍械庫​是​血​之​軍閥​的​家。他​身​後​躺著​成千上​萬具殘缺​的​屍體。天使​和​人類​都​被​砍"
"掉​了，來​完成​他​對​黑暗​勢力無盡​的​犧牲，他​們​只​為​一​件​事​而​尖叫​——​血"

#. TRANSLATORS: Quest text spoken by Adria
#: Source/textdat.cpp:541
msgid ""
"Maintain your quest.  Finding a treasure that is lost is not easy.  Finding "
"a treasure that is hidden less so.  I will leave you with this.  Do not let "
"the sands of time confuse your search."
msgstr ""
"繼續​你​的​任務。找到​丟失​的​寶藏並​不​容易。找到​一​個​藏得​不​那​麼​深​的​寶藏。我​把​這個​留"
"給​你。不​要​讓時間​的​沙子​迷惑​了​你​的​尋​找"

#. TRANSLATORS: Quest text spoken by Griswold
#: Source/textdat.cpp:543
msgid ""
"A what?!  This is foolishness.  There's no treasure buried here in "
"Tristram.  Let me see that!!  Ah, Look these drawings are inaccurate.  They "
"don't match our town at all.  I'd keep my mind on what lies below the "
"cathedral and not what lies below our topsoil."
msgstr ""
"什麼？！這​是​愚蠢​的。特里斯特拉姆​這裡沒​有​寶藏。讓​我​看看！！啊，看這​些​畫​不​準"
"確。他​們​根本​不​符合​我​們​的​城市。我​會​把​心思放​在​大​教堂​下面，而​不​是​我​們​的​表土​下面"

#. TRANSLATORS: Quest text spoken by Pipin
#: Source/textdat.cpp:545
msgid ""
"I really don't have time to discuss some map you are looking for.  I have "
"many sick people that require my help and yours as well."
msgstr "我​真的​沒​有​時間討論​你​要​找​的​地圖。我​有​許​多​病人​需要​我​和​你​的​幫助"

#. TRANSLATORS: Quest text spoken by Adria
#: Source/textdat.cpp:547 Source/textdat.cpp:559
msgid ""
"The once proud Iswall is trapped deep beneath the surface of this world.  "
"His honor stripped and his visage altered.  He is trapped in immortal "
"torment.  Charged to conceal the very thing that could free him."
msgstr ""
"曾​經引​以​為傲​的​Iswall​深陷​在​這個​世界​的​表面​之下。他​的​榮譽​被​剝奪​了，面容​也​變​了。"
"他​被困​在​不朽​的​折磨​之中。被​指控​隱瞞​能​讓​他​自由​的​事情"

#. TRANSLATORS: Quest text spoken by Ogden
#: Source/textdat.cpp:549
msgid ""
"I'll bet that Wirt saw you coming and put on an act just so he could laugh "
"at you later when you were running around the town with your nose in the "
"dirt.  I'd ignore it."
msgstr ""
"我​敢​打賭，沃特​看見​你​來​了，就​裝​出​一​副樣子，這樣​他​就​可以​在​你​鼻子​埋​在​泥土裡​在​城"
"里​跑​的​時候​嘲笑​你​了。我​會​忽略​它"

#. TRANSLATORS: Quest text spoken by Cain
#: Source/textdat.cpp:551
msgid ""
"There was a time when this town was a frequent stop for travelers from far "
"and wide.  Much has changed since then.  But hidden caves and buried "
"treasure are common fantasies of any child.  Wirt seldom indulges in "
"youthful games.  So it may just be his imagination."
msgstr ""
"曾​經​有​一​段​時間，這個城鎮​是​遠道​而來​的​旅行者​的​常去之​地。從​那​以​後​發生​了​很​大​的​變"
"化。但​隱藏​的​洞穴​和​埋藏​的​寶藏​是​任何​孩子​的​共同​幻想。懷特​很少​沉迷​於​年輕人​的​游"
"戲。所以​這​可能​只​是​他​的​想像"

#. TRANSLATORS: Quest text spoken by Farnham
#: Source/textdat.cpp:553
msgid ""
"Listen here.  Come close.  I don't know if you know what I know, but you've "
"have really got something here.  That's a map."
msgstr ""
"聽​著。靠近​點。我​不​知道​你​是否​知道​我​所​知道​的，但​你​真的​有所​收穫。那​是​一​張​地​圖"

#. TRANSLATORS: Quest text spoken by Gillian
#: Source/textdat.cpp:555
msgid ""
"My grandmother often tells me stories about the strange forces that inhabit "
"the graveyard outside of the church.  And it may well interest you to hear "
"one of them.  She said that if you were to leave the proper offering in the "
"cemetary, enter the cathedral to pray for the dead, and then return, the "
"offering would be altered in some strange way.  I don't know if this is just "
"the talk of an old sick woman, but anything seems possible these days."
msgstr ""
"我​祖母​經​常給​我​講​一些​關於​居住​在​教堂​外​墓地​的​奇怪​勢力​的​故事。你​可能​會對​其中​一​個​"
"很​感​興趣。她​說，如果​你​把​合適​的​祭品​留​在​墓地，進入​大​教堂​為​死者​祈禱，然​後​再​回"
"來，祭品會​以​某​種​奇怪​的​方式​改變。我​不​知道​這​是​不​是​一​個​老​病婦​的​談話，但​最近​似乎​"
"什麼​都​有​可能"

#. TRANSLATORS: Quest text spoken by Wirt
#: Source/textdat.cpp:557
msgid ""
"Hmmm.  A vast and mysterious treasure you say.  Mmmm.  Maybe I could be "
"interested in picking up a few things from you.  Or better yet, don't you "
"need some rare and expensive supplies to get you through this ordeal?"
msgstr ""
"嗯。你​說​的​是​一​個​巨大​而​神秘​的​寶藏。嗯。也​許​我​有​興趣從​你​那​裡​得到​一些​東西。或者​"
"更​好​的​是，你​不​需要​一些​稀有​而​昂貴​的​物資​來度​過這​場​磨難嗎"

#. TRANSLATORS: Neutral text spoken by Farmer (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:561
msgid ""
"So, you're the hero everyone's been talking about. Perhaps you could help a "
"poor, simple farmer out of a terrible mess? At the edge of my orchard, just "
"south of here, there's a horrible thing swelling out of the ground! I can't "
"get to my crops or my bales of hay, and my poor cows will starve. The witch "
"gave this to me and said that it would blast that thing out of my field. If "
"you could destroy it, I would be forever grateful. I'd do it myself, but "
"someone has to stay here with the cows..."
msgstr ""
"所以，你​是​每​個​人​都​在​談論​的​英雄。也​許​你​能​幫助​一​個​貧窮​的​農民擺脫​困境？在​我​的​果"
"園​的​邊緣，就​在​這裡​的​南邊，有​一​個​可怕​的​東西從​地​裡​冒出​來！我​不​能​得到​我​的​莊稼​或​"
"我​的​捆乾草，我​可​憐​的​奶牛會​餓死。巫婆​把​這個給​了​我，說​它​會​把​那​東​西從​我​的​地裡​炸​"
"出來。如果​你​能​毀掉​它，我​將​永遠​感激。我​自己​會​做​的，但​總​得​有​人​留下​來​陪​奶牛"

#. TRANSLATORS: Neutral text spoken by Farmer (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:563
msgid ""
"I knew that it couldn't be as simple as that witch made it sound. It's a sad "
"world when you can't even trust your neighbors."
msgstr ""
"我​知道​事情​不​會​像​巫婆說​的​那​麼​簡單。當​你​連鄰居​都​不​能​信任​的​時候，這​是​一​個​悲哀​的​"
"世界"

#. TRANSLATORS: Neutral text spoken by Farmer (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:565
msgid ""
"Is it gone? Did you send it back to the dark recesses of Hades that spawned "
"it? You what? Oh, don't tell me you lost it! Those things don't come cheap, "
"you know. You've got to find it, and then blast that horror out of our town."
msgstr ""
"它​不​見​了​嗎？你​把​它​送回​了​孕育​它​的​陰間嗎？你​什麼？哦，別告訴​我​你​丟​了！你​知道，"
"那些​東西不便宜。你​一定​要​找到​它，然​後​把​那​恐懼​的​東西轟​出去"

#. TRANSLATORS: Neutral text spoken by Farmer (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:567
msgid ""
"I heard the explosion from here! Many thanks to you, kind stranger. What "
"with all these things comin' out of the ground, monsters taking over the "
"church, and so forth, these are trying times. I am but a poor farmer, but "
"here -- take this with my great thanks."
msgstr ""
"我​聽​到​爆炸聲​了！多​謝​你，善良​的​陌生人。隨著​所有​這​些​東西從​地下​冒出來，怪物佔領​"
"了​教堂，等等，這​些​都​是​艱難​的​時刻。我​只​是​一​個​貧窮​的​農民，但​在​這裡​——​請​接受​我​的​"
"謝意"

#. TRANSLATORS: Neutral text spoken by Farmer (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:569
msgid ""
"Oh, such a trouble I have...maybe...No, I couldn't impose on you, what with "
"all the other troubles. Maybe after you've cleansed the church of some of "
"those creatures you could come back... and spare a little time to help a "
"poor farmer?"
msgstr ""
"哦，我​有​這麼​大​的​麻煩​…​也​許​…​不，我​不​能​強加給​你，還​有​其他​的​麻煩。也​許​在​你​清除​了​"
"教堂​里​的​一些​生物​之後​你​可以​回來。。。抽出​一​點​時間​去​幫助​一​個​貧窮​的​農民"

#. TRANSLATORS: Quest text spoken by Little Girl
#: Source/textdat.cpp:571
msgid "Waaaah! (sniff) Waaaah! (sniff)"
msgstr "哇​啊​(​嗅​）​哇​啊​(嗅嗅​）"

#. TRANSLATORS: Quest text spoken by Little Girl
#: Source/textdat.cpp:572
msgid ""
"I lost Theo!  I lost my best friend!  We were playing over by the river, and "
"Theo said he wanted to go look at the big green thing.  I said we shouldn't, "
"but we snuck over there, and then suddenly this BUG came out!  We ran away "
"but Theo fell down and the bug GRABBED him and took him away!"
msgstr ""
"我​失去​了​西奧！我​失去​了​我​最​好​的​朋友！我​們​在​河邊​玩，西奧說​他​想​去​看看​綠色​的​東"
"西。我​說​我​們​不​應該，但​我​們​偷偷​溜過​去，然後​突然​這個​蟲子​出來​了！我​們​逃跑​了，但​"
"西奧​摔倒​了，蟲子​抓住​他，把​他​帶​走​了"

#. TRANSLATORS: Quest text spoken by Little Girl
#: Source/textdat.cpp:574
msgid ""
"Didja find him?  You gotta find Theodore, please!  He's just little.  He "
"can't take care of himself!  Please!"
msgstr ""
"你​找到​他​了​嗎？你​得​找到​西奧​多，求​你​了！他​只是​個​小​孩子。他​不​能​照顧​自己！求​你​了"

#. TRANSLATORS: Quest text spoken by Little Girl (Quest End)
#: Source/textdat.cpp:576
msgid ""
"You found him!  You found him!  Thank you!  Oh Theo, did those nasty bugs "
"scare you?  Hey!  Ugh!  There's something stuck to your fur!  Ick!  Come on, "
"Theo, let's go home!  Thanks again, hero person!"
msgstr ""
"你​找到​他​了！你​找到​他​了！非常​感謝。哦，西奧，那些​討厭​的​蟲子嚇​到​你​了​嗎？嘿​啊！"
"有​東​西粘​在​你​的​毛上​了！哎呀！來​吧，西奧，我​們​回家​吧！再次​感謝，英雄​人物"

#. TRANSLATORS: Quest text spoken by Defiler (Hostile)
#: Source/textdat.cpp:578
msgid ""
"We have long lain dormant, and the time to awaken has come.  After our long "
"sleep, we are filled with great hunger.  Soon, now, we shall feed..."
msgstr ""
"我​們​早​已​沉睡，覺醒​的​時刻​已​經​到​來。長眠​之後，我​們​感到​非常​飢餓。很​快，現​在，我​"
"們將餵養"

#. TRANSLATORS: Quest text spoken by Defiler (Hostile)
#: Source/textdat.cpp:580
msgid ""
"Have you been enjoying yourself, little mammal?  How pathetic. Your little "
"world will be no challenge at all."
msgstr "你​玩​得​開心嗎，小​哺​乳動物？真​可​憐。你​的​小​世界​不​會​是​什麼​挑戰"

#. TRANSLATORS: Quest text spoken by Defiler (Hostile)
#: Source/textdat.cpp:582
msgid ""
"These lands shall be defiled, and our brood shall overrun the fields that "
"men call home.  Our tendrils shall envelop this world, and we will feast on "
"the flesh of its denizens.  Man shall become our chattel and sustenance."
msgstr ""
"這​些​地​必​被​玷污，我​們​的​後​裔​必​漫過人​們稱​為家​的​田地。我​們​的​捲鬚​要​包裹這​世界，我​"
"們​要​以​其​居民​的​肉為食。人類將​成為​我​們​的​動產​和​食物"

#. TRANSLATORS: Quest text spoken by Defiler (Hostile)
#: Source/textdat.cpp:584
msgid ""
"Ah, I can smell you...you are close! Close! Ssss...the scent of blood and "
"fear...how enticing..."
msgstr "啊，我​能​聞​到​你​…​你​就​在​附近！接近！血​和​恐懼​的​味道​…​多​麼​誘​人"

#. TRANSLATORS: Quest text spoken by Narrator
#: Source/textdat.cpp:592
msgid ""
"And in the year of the Golden Light, it was so decreed that a great "
"Cathedral be raised.  The cornerstone of this holy place was to be carved "
"from the translucent stone Antyrael, named for the Angel who shared his "
"power with the Horadrim.  \n"
" \n"
"In the Year of Drawing Shadows, the ground shook and the Cathedral shattered "
"and fell.  As the building of catacombs and castles began and man stood "
"against the ravages of the Sin War, the ruins were scavenged for their "
"stones.  And so it was that the cornerstone vanished from the eyes of man. \n"
" \n"
"The stone was of this world -- and of all worlds -- as the Light is both "
"within all things and beyond all things. Light and unity are the products of "
"this holy foundation, a unity of purpose and a unity of possession."
msgstr ""
"在​金光​之​年，一​座​大​教堂​被​立​了​起來。這個​聖地​的​基石​是​用半​透明​的​安提拉​石​雕刻​而​成​"
"的，安提拉石​是​以​與​赫拉迪姆​分享​力量​的​天使​命名​的。\n"
" \n"
"​在​畫​影子​的​那​一​年，大​地震​動，大​教堂​粉碎​倒塌。隨​著​地下​墓穴​和​城堡​的​建造​開始，人"
"們​開始​抵抗​罪惡戰爭​的​蹂躪，廢墟​被​清理​出來尋​找​石頭。就​這樣，基石​從人們​的​眼​中​消"
"失​了。\n"
" \n"
"石頭屬​於​這個​世界，也​屬於​所有​的​世界，就​像​光​既​存在​於​萬物​之​中，也​存在​於​萬物​之"
"外。光明​與​統​一​是​這個神聖基礎​的​產物，是​目的​的​統​一​和​佔有的​統​一。"

#. TRANSLATORS: Quest text spoken by Complete Nut
#: Source/textdat.cpp:594
msgid "Moo."
msgstr "嗚​嗚"

#. TRANSLATORS: Quest text spoken by Complete Nut
#: Source/textdat.cpp:595
msgid "I said, Moo."
msgstr "我​說，穆"

#. TRANSLATORS: Quest text spoken by Complete Nut
#: Source/textdat.cpp:596
msgid "Look I'm just a cow, OK?"
msgstr "聽​著，我​只​是​一​頭牛，好嗎"

#. TRANSLATORS: Quest text spoken by Complete Nut
#: Source/textdat.cpp:597
msgid ""
"All right, all right.  I'm not really a cow.  I don't normally go around "
"like this; but, I was sitting at home minding my own business and all of a "
"sudden these bugs & vines & bulbs & stuff started coming out of the floor... "
"it was horrible!  If only I had something normal to wear, it wouldn't be so "
"bad.  Hey!  Could you go back to my place and get my suit for me?  The brown "
"one, not the gray one, that's for evening wear.  I'd do it myself, but I "
"don't want anyone seeing me like this.  Here, take this, you might need "
"it... to kill those things that have overgrown everything.  You can't miss "
"my house, it's just south of the fork in the river... you know... the one "
"with the overgrown vegetable garden."
msgstr ""
"好​吧，好​吧。我​不​是​一​頭​牛。我​一般​不​會這樣​到​處走​；​但是，當時​我​正​坐​在​家裡​處理​自"
"己​的​事情，突然​這​些​蟲子、藤蔓、球莖​之​類​的​東西開始從​地板​上​冒出來。。。太​可怕​"
"了！如果​我​有​正常​的​衣服​穿，就​不​會​那麼​糟糕​了。嘿​你​能回​我​家​幫​我​拿​衣服​嗎？棕色​"
"的，不​是​灰色​的，那​是​晚裝​的。我​會​自己​做​的，但​我​不​想​讓​任何​人​看到​我​這樣。給，拿​"
"著​這個，你​可能​需要​它。。。殺死​那些​長滿​一切​的​東西。你​不​會​錯過​我​家​的，就​在​河​的​"
"岔口​南邊。。。你​知道​的。。。有​雜草​叢生​的​菜園​的​那​個"

#. TRANSLATORS: Quest text spoken by Complete Nut
#: Source/textdat.cpp:599
msgid ""
"What are you wasting time for?  Go get my suit!  And hurry!  That Holstein "
"over there keeps winking at me!"
msgstr "你​在​浪費​時間​幹​什麼？去​拿​我​的​衣服！快點！那​邊​那​個​荷斯坦人​一直​對​我​眨眼"

#. TRANSLATORS: Quest text spoken by Complete Nut
#: Source/textdat.cpp:601
msgid ""
"Hey, have you got my suit there?  Quick, pass it over!  These ears itch like "
"you wouldn't believe!"
msgstr "嘿，你​有​我​的​西裝嗎？快，傳過來！這​些​耳朵​癢​得​你​都​不​敢​相信"

#. TRANSLATORS: Quest text spoken by Complete Nut
#: Source/textdat.cpp:603
msgid ""
"No no no no!  This is my GRAY suit!  It's for evening wear!  Formal "
"occasions!  I can't wear THIS.  What are you, some kind of weirdo?  I need "
"the BROWN suit."
msgstr ""
"不​不​不！這​是​我​的​灰色​西裝！這​是​晚裝！正式​場合！我​不​能​穿這個。你​是​什麼​怪人？我​"
"需要​那​套​棕色​的​西裝"

#. TRANSLATORS: Quest text spoken by Complete Nut
#: Source/textdat.cpp:605
msgid ""
"Ahh, that's MUCH better.  Whew!  At last, some dignity!  Are my antlers on "
"straight?  Good.  Look, thanks a lot for helping me out.  Here, take this as "
"a gift; and, you know... a little fashion tip... you could use a little... "
"you could use a new... yknowwhatImean?  The whole adventurer motif is just "
"so... retro.  Just a word of advice, eh?  Ciao."
msgstr ""
"啊，好多​了。呼！終於​有​尊嚴​了！我​的​鹿角​是​直​的​嗎？很​好。聽著，非常​感謝​你​幫​我。"
"來，把​這個​當作​禮物​；​而且，你​知道。。。一​點​時​尚​提示。。。你​可以​用​一​點。。。你​"
"可以​用​一​個​新​的。。。你​知道​什麼​時候？整​個​冒險家​的​主題​就是。。。復古​的。只​是​一​"
"句​忠告，嗯？再​見"

#. TRANSLATORS: Quest text spoken by Complete Nut
#: Source/textdat.cpp:607
msgid ""
"Look.  I'm a cow.  And you, you're monster bait. Get some experience under "
"your belt!  We'll talk..."
msgstr ""
"你​看。我​是​一​頭​牛。而​你，你​是​怪物誘餌。在​你​的​腰帶​下獲​得​一些​經驗！我​們談談"

#. TRANSLATORS: Quest text spoken by Farmer
#: Source/textdat.cpp:610
msgid ""
"It must truly be a fearsome task I've set before you. If there was just some "
"way that I could... would a flagon of some nice, fresh milk help?"
msgstr ""
"這​一定​是​我​擺​在​你​面前​的​一​項​可怕​的​任務。如果​有​什麼辦法​我​可以。。。喝​一​大杯​新鮮​"
"的​牛奶​好​嗎"

#. TRANSLATORS: Quest text spoken by Farmer
#: Source/textdat.cpp:612
msgid ""
"Oh, I could use your help, but perhaps after you've saved the catacombs from "
"the desecration of those beasts."
msgstr "哦，我​需要​你​的​幫助，但​也​許​在​你​從​那些​野獸​的​褻瀆​中​拯救​了​地下​墓穴​之後"

#. TRANSLATORS: Quest text spoken by Farmer
#: Source/textdat.cpp:614
msgid ""
"I need something done, but I couldn't impose on a perfect stranger. Perhaps "
"after you've been here a while I might feel more comfortable asking a favor."
msgstr ""
"我​需要​做​點什麼，但​我​不​能​強​加給​一​個​完全​陌生​的​人。也​許​在​你​來​了​一​段​時間​之後，我​"
"會​更​樂意請​你​幫個​忙"

#. TRANSLATORS: Quest text spoken by Farmer
#: Source/textdat.cpp:616
msgid ""
"I see in you the potential for greatness.  Perhaps sometime while you are "
"fulfilling your destiny, you could stop by and do a little favor for me?"
msgstr ""
"我​從​你​身​上​看到​了​偉大​的​潛力。也​許​某​個​時候​你​正在​完成​你​的​命運，你​可以​停下​來幫​我​"
"一​個​小​忙"

#. TRANSLATORS: Quest text spoken by Farmer
#: Source/textdat.cpp:618
msgid ""
"I think you could probably help me, but perhaps after you've gotten a little "
"more powerful. I wouldn't want to injure the village's only chance to "
"destroy the menace in the church!"
msgstr ""
"我​想​你​也​許​可以​幫​我，但​也​許​在​你​變​得​更​有​力量​之後。我​可​不​想​破壞​村子​裡摧毀​教堂​威"
"脅​的​唯一​機會"

#. TRANSLATORS: Quest text spoken by Complete Nut
#: Source/textdat.cpp:620
msgid ""
"Me, I'm a self-made cow.  Make something of yourself, and... then we'll talk."
msgstr "我，我​是​一​頭​白手​起家​的​母牛。做點​自己，然​後。。。那​我​們談談"

#. TRANSLATORS: Quest text spoken by Complete Nut
#: Source/textdat.cpp:622
msgid ""
"I don't have to explain myself to every tourist that walks by!  Don't you "
"have some monsters to kill?  Maybe we'll talk later.  If you live..."
msgstr ""
"我​不​必​向​每​一​個​路過​的​遊客解釋​我​自己！你​不​是​有​怪物​要​殺嗎？也​許​我​們​以​後​再​談。如"
"果​你​活​著"

#. TRANSLATORS: Quest text spoken by Complete Nut
#: Source/textdat.cpp:624
msgid ""
"Quit bugging me.  I'm looking for someone really heroic.  And you're not "
"it.  I can't trust you, you're going to get eaten by monsters any day now... "
"I need someone who's an experienced hero."
msgstr ""
"別煩​我​了。我​在​找​一​個​真正​的​英雄。但​你​不是。我​不​能​相信​你，你​隨時​都​會​被​怪物​吃掉​"
"的。。。我​需要​一​個​有​經驗​的​英雄"

#. TRANSLATORS: Quest text spoken by Complete Nut
#: Source/textdat.cpp:626
msgid ""
"All right, I'll cut the bull.  I didn't mean to steer you wrong.  I was "
"sitting at home, feeling moo-dy, when things got really un-stable; a whole "
"stampede of monsters came out of the floor!  I just cowed.  I just happened "
"to be wearing this Jersey when I ran out the door, and now I look udderly "
"ridiculous.  If only I had something normal to wear, it wouldn't be so bad.  "
"Hey!  Can you go back to my place and get my suit for me?  The brown one, "
"not the gray one, that's for evening wear.  I'd do it myself, but I don't "
"want anyone seeing me like this.  Here, take this, you might need it... to "
"kill those things that have overgrown everything.  You can't miss my house, "
"it's just south of the fork in the river... you know... the one with the "
"overgrown vegetable garden."
msgstr ""
"好​吧，我​來切​公牛。我​不​是​故意​誤導​你​的。我​坐​在​家裡，心情​很​不​好，這時​情況變​得​很​"
"不​穩定​；​一​大​群​怪物從​地板​上​跑​了​出來！我​只​是​嚇​了​一​跳。我​跑出家門​的​時候​正好​穿​著​"
"這件​球衣，現​在​我​看​起來​很​可​笑。如果​我​有​正常​的​衣服​穿，就​不​會​那麼​糟糕​了。嘿​你​能"
"回​我​家​幫​我​拿​衣服​嗎？棕色​的，不​是​灰色​的，那​是​晚裝​的。我​會​自己​做​的，但​我​不​想​讓​"
"任何​人​看到​我​這樣。給，拿​著​這個，你​可能​需要​它。。。殺死​那些​長滿​一切​的​東西。你​"
"不​會​錯過​我​家​的，就​在​河​的​岔口​南邊。。。你​知道​的。。。有​雜草​叢生​的​菜園​的​那​個"

#. TRANSLATORS: Quest text spoken by Unknown, Maybe Farmer
#: Source/textdat.cpp:628
msgid ""
"Cloudy and cooler today.  Casting the nets of necromancy across the void "
"landed two new subspecies of flying horror; a good day's work.  Must "
"remember to order some more bat guano and black candles from Adria; I'm "
"running a bit low."
msgstr ""
"今天​多​雲​涼爽。將亡靈​之​網​撒向虛空，降落​了​兩個​新​的​飛行​恐懼​亞種​；​一​天​的​好​工作。"
"一定​要​記​得​從​阿德里亞訂購​更​多​的​蝙蝠糞​和​黑蠟燭​；​我​的​血壓​有​點​低"

#. TRANSLATORS: Quest text read aloud from book
#: Source/textdat.cpp:630
msgid ""
"I have tried spells, threats, abjuration and bargaining with this foul "
"creature -- to no avail.  My methods of enslaving lesser demons seem to have "
"no effect on this fearsome beast."
msgstr ""
"我​試過咒​語，威脅，放棄​和​這個​骯髒​的​生物​討價​還價​——​都​沒​有用。我​奴役​小惡魔​的​方法​"
"似乎​對這個​可怕​的​野獸沒​有​效果"

#. TRANSLATORS: Quest text read aloud from book
#: Source/textdat.cpp:632
msgid ""
"My home is slowly becoming corrupted by the vileness of this unwanted "
"prisoner.  The crypts are\tfull of shadows that move just beyond the corners "
"of my vision.  The faint scrabble of claws dances at the edges of my "
"hearing. They are searching, I think, for this journal."
msgstr ""
"我​的​家正​慢慢​被​這個​不​受​歡迎​的​囚犯​的​卑鄙行徑​所​腐蝕。地窖里​到​處​都​是​影子，它​們​就​"
"在​我​視線​的​角落​之外。我​耳邊隱約傳​來​爪子​的​拼字聲。我​想，他​們​在​找這​本​雜誌"

#. TRANSLATORS: Quest text read aloud from book
#: Source/textdat.cpp:634
msgid ""
"In its ranting, the creature has let slip its name -- Na-Krul.  I have "
"attempted to research the name, but the smaller demons have somehow "
"destroyed my library.  Na-Krul... The name fills me with a cold dread.  I "
"prefer to think of it only as The Creature rather than ponder its true name."
msgstr ""
"在​咆哮​中，這個​生物​漏​了​自己​的​名字​——​納克魯爾。我​曾​試圖​研究​這個​名字，但​小​惡​魔​不​"
"知​何故毀​了​我​的​圖書館。納克魯爾。。。我​對這個​名字​充滿​了​恐懼。我​寧願​把​它​當​作​一​"
"種​生物，而​不​願考慮​它​的​真名"

#. TRANSLATORS: Quest text read aloud from book
#: Source/textdat.cpp:636
msgid ""
"The entrapped creature's howls of fury keep me from gaining much needed "
"sleep.  It rages against the one who sent it to the Void, and it calls foul "
"curses upon me for trapping it here.  Its words fill my heart with terror, "
"and yet I cannot block out its voice."
msgstr ""
"那​被​困住​的​生物​狂怒​的​嚎叫​使​我​無法獲​得​急​需​的​睡眠。它​向​那​把​它​送到​虛空​的​人​發怒，"
"因​我​把​它​困​在​這裡，就​咒​詛​我。它​的​話語​使​我​的​心充滿​恐懼，然而​我​無​法​阻擋​它​的​聲音"

#. TRANSLATORS: Quest text read aloud from book
#: Source/textdat.cpp:638
msgid ""
"My time is quickly running out.  I must record the ways to weaken the demon, "
"and then conceal that text, lest his minions find some way to use my "
"knowledge to free their lord.  I hope that whoever finds this journal will "
"seek the knowledge."
msgstr ""
"我​的​時間​快​用完​了。我​必​須記錄​下​削弱​惡魔​的​方法，然​後​隱​藏這​段​文字，以免​他​的​爪牙"
"們​想​辦法​利用​我​的​知識來​解放​他​們​的​主。我​希望​找到​這本​日記​的​人​都​能​找到​知識"

#. TRANSLATORS: Quest text read aloud from book
#: Source/textdat.cpp:640
msgid ""
"Whoever finds this scroll is charged with stopping the demonic creature that "
"lies within these walls.  My time is over. Even now, its hellish minions "
"claw at the frail door behind which I hide.  \n"
" \n"
"I have hobbled the demon with arcane magic and encased it within great "
"walls, but I fear that will not be enough. \n"
" \n"
"The spells found in my three grimoires will provide you protected entrance "
"to his domain, but only if cast in their proper sequence.  The levers at the "
"entryway will remove the barriers and free the demon; touch them not!  Use "
"only these spells to gain entry or his power may be too great for you to "
"defeat."
msgstr ""
"無​論誰​找到​這卷​卷軸，都​將負責​阻止​這​些​墻內​的​惡魔​生物。我​的​時間​到​了。即使​是​現​"
"在，它​的​地獄​般​的​爪子​在​脆弱​的​門，我​躲​在​後面​爪。\n"
" \n"
"​我​已​經用​神秘​的​魔法​把​惡​魔束​縛住，把​它​包裹​在​長城裡，但​我​擔心這還​不​夠。\n"
" \n"
"​在​我​的​三​個​幽靈​身​上​找到​的​法術將為​你​提供​進入​他​的​領地​的​保護，但​前提​是​必須​按​正確​"
"的​順序​施放。入口​的​槓桿​會​移​除障​礙物，釋放​惡魔​；​別碰​他​們！只​使用​這​些​法術​進入，"
"否則​他​的​力量​可能​太​大，你​無法擊敗"

#. TRANSLATORS: Quest text read aloud from book by player
#: Source/textdat.cpp:642 Source/textdat.cpp:645 Source/textdat.cpp:648
#: Source/textdat.cpp:651 Source/textdat.cpp:654
msgid "In Spiritu Sanctum."
msgstr "在​靈堂"

#. TRANSLATORS: Quest text read aloud from book by player
#: Source/textdat.cpp:643 Source/textdat.cpp:646 Source/textdat.cpp:649
#: Source/textdat.cpp:652 Source/textdat.cpp:655
msgid "Praedictum Otium."
msgstr "中​耳前庭"

#. TRANSLATORS: Quest text read aloud from book by player
#: Source/textdat.cpp:644 Source/textdat.cpp:647 Source/textdat.cpp:650
#: Source/textdat.cpp:653 Source/textdat.cpp:656
msgid "Efficio Obitus Ut Inimicus."
msgstr "有效​的​懲罰"

#: Source/towners.cpp:86
msgid "Griswold the Blacksmith"
msgstr "鐵​匠​格里斯沃​爾德"

#: Source/towners.cpp:108
msgid "Ogden the Tavern owner"
msgstr "酒​館​老​闆​奧​格登"

#: Source/towners.cpp:117
msgid "Wounded Townsman"
msgstr "受傷​的​市民"

#: Source/towners.cpp:139
msgid "Adria the Witch"
msgstr "女​巫艾德里亞"

#: Source/towners.cpp:148
msgid "Gillian the Barmaid"
msgstr "酒吧​女​招待​阿嬌"

#: Source/towners.cpp:179
msgid "Pepin the Healer"
msgstr "醫​治者"

#: Source/towners.cpp:196
msgid "Cain the Elder"
msgstr "長者​凱恩"

#: Source/towners.cpp:225
msgid "Cow"
msgstr "奶牛"

#: Source/towners.cpp:244
msgid "Lester the farmer"
msgstr "農夫萊​斯特"

#: Source/towners.cpp:257
msgid "Complete Nut"
msgstr "全​套​螺母"

#: Source/towners.cpp:266
msgid "Celia"
msgstr ""

#: Source/towners.cpp:279
msgid "Slain Townsman"
msgstr "被​殺​的​老​鄉"

#: Source/trigs.cpp:341
msgid "Down to dungeon"
msgstr "下​到​地​牢"

#: Source/trigs.cpp:352
msgid "Down to catacombs"
msgstr "下​到​地下​墓穴"

#: Source/trigs.cpp:362
msgid "Down to caves"
msgstr "下​到​山洞"

#: Source/trigs.cpp:372
msgid "Down to hell"
msgstr "下​到​地獄"

#: Source/trigs.cpp:384
msgid "Down to Hive"
msgstr "下​到​巢穴"

#: Source/trigs.cpp:396
msgid "Down to Crypt"
msgstr "去​地下室"

#: Source/trigs.cpp:412 Source/trigs.cpp:492 Source/trigs.cpp:539
#: Source/trigs.cpp:634
msgid "Up to level {:d}"
msgstr "達​到​{:d}​層"

#: Source/trigs.cpp:414 Source/trigs.cpp:469 Source/trigs.cpp:521
#: Source/trigs.cpp:600 Source/trigs.cpp:617 Source/trigs.cpp:664
msgid "Up to town"
msgstr "進​城"

#: Source/trigs.cpp:425 Source/trigs.cpp:503 Source/trigs.cpp:556
#: Source/trigs.cpp:581 Source/trigs.cpp:646
msgid "Down to level {:d}"
msgstr "下​到​{:d}"

#: Source/trigs.cpp:437
msgid "Up to Crypt level {:d}"
msgstr "上​到​墓穴​{:d}​層"

#: Source/trigs.cpp:452
msgid "Down to Crypt level {:d}"
msgstr "下​到​墓穴​{:d}​層"

#: Source/trigs.cpp:568
msgid "Up to Nest level {:d}"
msgstr "上​到​巢穴{:d}​層"

#: Source/trigs.cpp:677
msgid "Down to Diablo"
msgstr "下​到​迪亞波羅"

#: Source/trigs.cpp:710 Source/trigs.cpp:724 Source/trigs.cpp:738
msgid "Back to Level {:d}"
msgstr "返回​到​{:d}​層"
